<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Latest Posts and Videos</title><link>http://example.com/rss</link><description>This RSS feed contains the latest posts and videos.</description><item><title>Guerra Civil entre poderes | Réplica</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=ge2ACiOv_Ws</link><description>#Youtube Invitada: Susan Chávez, directora ejecutiva de Promsex.

✅ Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)
✅ Únete a nuestro canal de WhatsApp ► https://t.co/tb4BR6l65o
✅ Únete a nuestro Telegram ► https://t.me/epicentrotv
✅ SUSCRÍBETE ► https://epicentro.tv/suscribete/

#EpicentroTV #Información #NoticiasPerú 

Síguenos en:
► FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL 
► INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz
► TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO

Visita nuestro sitio WEB ► https://bit.ly/3NShsCk</description></item><item><title>"Dina: Directo a Santa Mónica"@hildebrandtensustreceOficial</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=MUHJagoAOOo</link><description>#Youtube !Gobierno de la vergüenza!</description></item><item><title>ROCHE INTERNACIONAL: Congreso peruano en la mira del mundo #LaEncerrona</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=HyVf7BASydA</link><description>#Youtube El Congreso peruano bajo la lupa del mundo. Distintos medios y organismos internacionales, el Senado EE.UU. y la Corte IDH se pronuncian. ADEMÁS: Así murió (por ahora) la Ley Anti Antauro.

MIENTRAS TANTO: Ministro de Educación dice que abusos a colegiales pueden ser "una práctica cultural". TAMBIÉN: La historia secreta de la modificación a la Ley de Salud Mental.

Y... Atención, encerroners en Madrid, Barcelona y Lima, aquí unos eventos de HOY para ustedes.

****
¿Te gustó este episodio? ¿Buscas las fuentes de los datos mencionados hoy? SUSCRÍBETE en http://patreon.com/ocram para acceder a nuestros GRUPOS EXCLUSIVOS de Telegram y WhatsApp.

También puedes hacerte MIEMBRO de nuestro canal de YouTube aquí
https://www.youtube.com/channel/UCP0AJJeNkFBYzegTTVbKhPg/join

****

Únete a nuestro CANAL de WhatsApp aquí 
https://whatsapp.com/channel/0029VaAgBeN6RGJLubpqyw29

****

Para más información legal: http://laencerrona.pe</description></item><item><title>No Title</title><link>https://www.vozdeamerica.com/api/zqi-qmekg-q_</link><description>#Noticias No Content</description></item><item><title>No Title</title><link>https://www.vozdeamerica.com/api/zororegtor</link><description>#Internacionales No Content</description></item><item><title>El G-7 avisa a China de que adoptará represalias por el apoyo a Rusia y la política industrial</title><link>https://elpais.com/internacional/2024-06-14/el-g-7-avisa-a-china-de-que-adoptara-represalias-por-el-apoyo-a-rusia-y-la-politica-industrial.html</link><description>#Internacionales El grupo intenta estrechar lazos con el Sur Global en una sesión donde participan Modi y Lula, entre otros invitados</description></item><item><title>Meta detiene su proyecto para entrenar a la IA con publicaciones de Facebook e Instagram en Europa</title><link>https://elpais.com/tecnologia/2024-06-14/meta-detiene-su-proyecto-para-entrenar-a-la-ia-con-publicaciones-de-facebook-e-instagram-en-europa.html</link><description>#Tech La Autoridad de Protección de Datos irlandesa había pedido previamente a la compañía de Mark Zuckerberg que diera este paso</description></item><item><title>La NASA está usando inteligencia artificial para detectar las explosiones más violentas del universo</title><link>https://www.muyinteresante.com/actualidad/65074.html</link><description>#Tech Estamos entrando de lleno en una era transformadora para la exploración espacial.</description></item><item><title>Los huevos a la nevera: resolvemos el eterno debate</title><link>https://www.muyinteresante.com/curiosidades/65077.html</link><description>#Curiosidades Las dos opciones son posibles, pero hay una más segura: meter los huevos en la nevera. Aunque con matices. Te damos las razones científicas.</description></item><item><title>¿Qué beneficios tiene vivir con perros, según la ciencia?</title><link>https://www.muyinteresante.com/mascotas/65000.html</link><description>#Mascotas Convivir con perros aporta diversos beneficios a la salud humana, pero con matices: no son universales ni automáticos, sino que dependen del vínculo establecido entre humano y perro.</description></item><item><title>Superbacterias: así es el declive de los antibióticos</title><link>https://www.muyinteresante.com/salud/65041.html</link><description>#Salud Al recibir el Nobel, Alexander Fleming ya advirtió del peligro que suponía el mal uso de los antibióticos, y sus posibles consecuencias: que las bacterias se hicieran resistentes a ellos.</description></item></channel></rss>