<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>Latest Posts and Videos</title><link>http://example.com/rss</link><description>This RSS feed contains the latest posts and videos.</description><item><title>#Youtube Proyecciones tras la llegada de grúas en el Megapuerto de Chancay</title><link>https://www.youtube.com/watch?v=Rnk8pz_qa4c</link><description>El gerente general de Cosco Shipping espera que la operación en el Megapuerto de Chancay aumente las oportunidades para el mercado local tras la llegada de las 5 grúas. Juan Carlos Paz, presidente de la APN, anuncia la futura llegada de grúas más grandes para mejorar la capacidad de descarga.

Proyecciones tras la llegada de grúas en el Megapuerto de Chancay

Somos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Perú.

📺 Suscríbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1

💻 Visítanos en: https://rpp.pe

📻 Escucha RPP en vivo aquí: https://rpp.pe/audio/

🏪 Las últimas noticias del Perú y el mundo, las 24 horas del día, aquí ➡️ https://rpp.pe/ultimas-noticias

TAMBIÉN SÍGUENOS EN:
Facebook ➡ https://www.facebook.com/rppnoticias
Instagram ➡ https://www.instagram.com/rppnoticias/
Twitter ➡ https://twitter.com/RPPNoticias
TikTok ➡ https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es
Threads ➡ https://www.threads.net/@rppnoticias</description></item><item><title>#Internacionales Zelenski rechaza propuesta de cese al fuego de Putin</title><link>https://www.dw.com/es/zelenski-rechaza-propuesta-de-cese-al-fuego-de-putin/a-69366932?maca=spa-rss-sp-inter-1008-rdf</link><description>El presidente de Ucrania recordó que también el régimen nazi decía que pararía si le cedían parte de Checoslovaquia, pero “después vino Polonia”. “Esto es un renacimiento del nazismo, un nazismo ruso”, añadió.</description></item><item><title>#Tech Estos cinco extraños objetos antiguos desafían toda explicación miles de años después de su uso</title><link>https://www.dw.com/es/estos-cinco-extraños-objetos-antiguos-desafían-toda-explicación-miles-de-años-después-de-su-uso/a-69368670?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf</link><description>A lo largo de la historia, ciertos artefactos han dejado perplejos a los arqueólogos. Las enigmáticas formas y los intrincados diseños ofrecen pistas fascinantes pero incompletas.</description></item></channel></rss>