[{"timestamp": "2024-06-12T21:19:15.695675", "posts": [{"url": "https://www.idl-reporteros.pe/the-new-york-times-informa-sobre-ataques-al-director-de-idl-reporteros/", "title": "The New York Times informa sobre ataques al director de IDL-Reporteros", "content": "\u201cLos grupos por la libertad de prensa coinciden en que la investigaci\u00f3n [fiscal] a Gustavo Gorriti, un reconocido periodista peruano, responde a motivos pol\u00edticos y es parte de una creciente campa\u00f1a contra los medios de comunicaci\u00f3n\u201d, remarca un destacado art\u00edculo del New York Times."}, {"url": "https://ojo-publico.com/latinoamerica/los-cinco-grandes-bancos-que-hacen-greenwashing-la-amazonia", "title": "Los cinco grandes bancos que hacen greenwashing en la Amazon\u00eda", "content": "<span>Los cinco grandes bancos que hacen greenwashing en la Amazon\u00eda </span>\n\n<span rel=\"schema:author\"><span lang=\"lang\">Luz Alarc\u00f3n</span></span>\n\n<span><time datetime=\"2024-06-12T08:00:00-05:00\" title=\"Mi\u00e9rcoles, Junio 12, 2024 - 08:00\">Mi\u00e9, 12/06/2024 - 08:00</time>\n</span>"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=gfkTSiw68zE", "title": "#NuestraTierra en \u00c1ncash: conoce el combinado de pescado de Chimbote", "content": "#NuestraTierra en \u00c1ncash te invita a descubrir el delicioso combinado de pescado de Chimbote, una especialidad culinaria que destaca por su frescura y sabor aut\u00e9ntico. Este plato emblem\u00e1tico de la regi\u00f3n es reconocido por su variedad de mariscos y su preparaci\u00f3n tradicional que captura la esencia de la cocina coste\u00f1a peruana.\n\n#NuestraTierra en \u00c1ncash: conoce el combinado de pescado de Chimbote\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias"}, {"url": "https://www.bbc.com/mundo", "title": "No Title", "content": "No Content"}, {"url": "https://elcomercio.pe/", "title": "No Title", "content": "No Content"}]}, {"timestamp": "2024-06-12T23:46:22.273818", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=HR0bKm6vNVI", "title": "\ud83c\udfa4 Ruth Karina, Wampi y El Dray nos cautivan en \"As\u00ed Somos\" con Alan Diez | EN VIVO", "content": "\u00a1No te pierdas la cautivadora actuaci\u00f3n de Ruth Karina, Wampi y El Dray en \"As\u00ed Somos\" con Alan Diez, transmitido en vivo! Disfruta de este encuentro lleno de talento y energ\u00eda que est\u00e1 conquistando a todos los espectadores.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-13T00:00:47.238407", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T00:15:18.613606", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T00:20:28.955555", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T01:34:52.026823", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T01:37:51.562933", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T09:20:28.618957", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=7M5mV1Bt2uw", "title": "Dictamen aprobado por el Congreso excluye 59 delitos de la ley contra el crimen organizado", "content": "\ud83d\udd34 Dictamen aprobado por el Congreso excluye 59 delitos de la ley contra el crimen organizado. Ricardo Vald\u00e9s, director ejecutivo de CHS Alternativo, sostiene que los congresistas \"est\u00e1n legislando para, de alguna forma, cubrirse las espaldas\".\n\n#Ampliaci\u00f3nDeNoticias  \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-13T09:59:56.948494", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=iSOFh5NQ-mY", "title": "M\u00e1s de 39 mil pasajeros fueron afectados por problemas en el aeropuerto jorge Ch\u00e1ves el 2 de junio", "content": "\ud83d\udea8 M\u00e1s de 39 mil pasajeros fueron afectados por cortocircuito en la pista de aterrizaje del aeropuerto Jorge Ch\u00e1vez fueron afectados el pasado 2 de junio. Cris\u00f3logo C\u00e1ceres, Pdte. de Aspec, explica y critica el proceso para acceder a la compensaci\u00f3n que anunci\u00f3 el MTC para los perjudicados.\n\n#Ampliaci\u00f3nDeNoticias \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-13T14:46:34.147858", "posts": [{"url": "https://www.idl-reporteros.pe/feed/", "title": "No Entries Found", "content": ""}, {"url": "https://ojo-publico.com/rss.xml", "title": "No Entries Found", "content": ""}, {"url": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA", "title": "No Videos Found", "content": ""}]}, {"timestamp": "2024-06-13T14:48:17.757708", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T15:16:57.437773", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T22:14:27.329320", "posts": [{"url": "https://www.idl-reporteros.pe/el-amicus-de-la-universidad-de-columbia/", "title": "El Amicus de la Universidad de Columbia", "content": "Hace unas semanas, la prestigiosa Global Freedom of Expression de la Universidad de Columbia, en Nueva York, present\u00f3 un escrito de Amicus Curiae \u201crelativo a la acci\u00f3n de amparo interpuesta\u201d respecto de la investigaci\u00f3n hostil abierta contra Gustavo Gorriti."}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=8FesgOclzOs", "title": "#NuestraTierra en \u00c1ncash: disfruta el 'Cebiche campe\u00f3n' en Nuevo Chimbote", "content": "#NuestraTierra en \u00c1ncash te invita a disfrutar del famoso 'Cebiche campe\u00f3n' en Nuevo Chimbote, disponible por 50 soles. Esta deliciosa preparaci\u00f3n combina elementos de platos calientes y fr\u00edos, creando una mezcla \u00fanica de sabores que deleitar\u00e1 tu paladar. \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-13T22:19:47.159346", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=cAVGfuVup78", "title": "\ud83c\udfa4 Julio Andrade y 'To\u00f1izonte' deslumbran en \"As\u00ed Somos\" con Alan Diez | EN VIVO", "content": "\ud83c\udfa4 Julio Andrade y 'To\u00f1izonte' deslumbran en \"As\u00ed Somos\" con Alan Diez | EN VIVO\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-13T22:20:45.814243", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T22:21:18.119670", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T22:24:24.174384", "posts": [{"url": "https://laencerrona.pe/2024/06/08/el-silencio-de-las-conciencias-por-laura-grados/", "title": "El Silencio de las Conciencias, por Laura Grados", "content": "<p>Desde hoy, una vez al mes, con 48 horas de exclusividad para Patreon, tendremos en LaEncerrona.pe\u00a0a un investigador invitado. La idea es ahondar, a trav\u00e9s de un reportaje en profundidad, en asuntos muchas veces inc\u00f3modos, sobre los que es mejor sentarse a leer con tranquilidad.\u00a0 EL SILENCIO DE LAS CONCIENCIAS A fines de los 90, [...]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://laencerrona.pe/2024/06/08/el-silencio-de-las-conciencias-por-laura-grados/\" rel=\"nofollow\">El Silencio de las Conciencias, por Laura Grados\u00a0</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://laencerrona.pe\" rel=\"nofollow\">La Encerrona</a>.</p>"}]}, {"timestamp": "2024-06-13T23:00:13.521260", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T23:01:55.239199", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T23:03:11.233285", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-13T23:07:57.455899", "posts": [{"url": "https://www.xataka.com/robotica-e-ia/alguien-quiso-hacer-trampa-examen-universitario-camara-oculta-e-ia-ahora-esta-prision-aprobar", "title": "Alguien quiso hacer trampa en un examen universitario con una c\u00e1mara oculta e IA: ahora est\u00e1 en prisi\u00f3n (y sin aprobar)", "content": "<p>\n      <img alt=\"Alguien quiso hacer trampa en un examen universitario con una c\u00e1mara oculta e IA: ahora est\u00e1 en prisi\u00f3n (y sin aprobar)\" src=\"https://i.blogs.es/c9a2a6/estudiante-ia-trampa-portada1/1024_2000.jpeg\" />\n    </p>\n    <p>Un estudiante identificado con las siglas M.E.E. fue descubierto haciendo trampa en un examen universitario en Turqu\u00eda. El hombre, que seg\u00fan las autoridades utiliz\u00f3 un dispositivo conectado a Internet con <strong>inteligencia artificial </strong>(IA) para resolver las preguntas, has sido arrestado y se espera que sea juzgado por el incidente. Adem\u00e1s, ha sido alcanzado por una medida disciplinaria educativa que se extender\u00e1 por al menos dos a\u00f1os.</p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p><a href=\"https://www.haberler.com/haberler/isparta-da-yapay-zeka-ile-kopya-ceken-ogrenci-ne-17423515-haberi//\" rel=\"noopener, noreferrer\">Seg\u00fan el medio local haberler.com</a>, M.E.E. se present\u00f3 el pasado 8 de junio en una Prueba de Aptitud B\u00e1sica (TYT) en la ciudad de Isparta. Se trata de una evaluaci\u00f3n obligatoria para el ingreso a la educaci\u00f3n superior. \u00d6SYM, la instituci\u00f3n encargada de organizar la actividad, permite que los candidatos puedan ingresar a la sala \u00fanicamente con una botella de agua transparente. Y, para garantizar esto, suele monitorizar los edificios con c\u00e1maras.</p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<h2>Un estudiante con c\u00e1mara de bot\u00f3n</h2>\n\n<p>Uno de los estudiantes, <a href=\"https://www.dha.com.tr/yerel-haberler/isparta/yapay-zeka-kullanarak-sinavda-kopya-cekerken-ya-2459912\" rel=\"noopener, noreferrer\">seg\u00fan consta en la investigaci\u00f3n</a>, comenz\u00f3 a mostrar cierta actitud sospechosa despu\u00e9s de regresar del ba\u00f1o. El responsable de esta evaluaci\u00f3n en particular se percat\u00f3 de la situaci\u00f3n y <strong>le pidi\u00f3 que abandonara la sala</strong>. Acto seguido intervinieron agentes de la Polic\u00eda de Isparta, que descubrieron que M.E.E. ten\u00eda varios dispositivos electr\u00f3nicos escondidos en sus prendas de vestir.</p>\n<!-- BREAK 3 --><div class=\"article-asset-video article-asset-normal\">\n <div class=\"asset-content\">\n  <div class=\"base-asset-video\">\n   <div class=\"js-dailymotion\">\n    \n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<p>Las autoridades dicen que el sospechoso consigui\u00f3 eludir los controles de la entrada al equiparse los dispositivos para hacer trampa en el ba\u00f1o. En concreto se refieren a una c\u00e1mara bot\u00f3n en su camisa, un m\u00f3dem en uno de sus zapatos y un auricular. La mec\u00e1nica, aparentemente, consist\u00eda en que la c\u00e1mara captara las preguntas y una IA le dijera la respuesta al o\u00eddo, pero esto no habr\u00eda funcionado.</p>\n<!-- BREAK 4 --><div class=\"article-asset-image article-asset-normal article-asset-center\">\n <div class=\"asset-content\">\n     <div class=\"caption-img \">\n                   \n   <img alt=\"Estudiante Ia Trampa\" class=\"centro_sinmarco\" src=\"https://i.blogs.es/6cec6d/estudiante-ia-trampa/450_1000.jpeg\" />\n   \n        <span>Los elementos incautados al sospechoso</span>\n   </div>\n   </div>\n</div>\n<p>Desconocemos qu\u00e9 soluci\u00f3n de IA habr\u00eda utilizado el estudiante, pero las autoridades dicen que una de las razones por las que M.E.E. \"entr\u00f3 en p\u00e1nico\" era que el sistema que hab\u00eda ideado para aprobar el examen <strong>no funcion\u00f3 correctamente</strong>. Otra persona, identificada con las siglas A.B., tambi\u00e9n hab\u00eda sido considerada como sospechosa e incluso hab\u00eda sido arrestada, pero fue puesta en libertad despu\u00e9s de un interrogatorio.</p>\n<!-- BREAK 5 --><div class=\"article-asset article-asset-normal article-asset-center\">\n <div class=\"desvio-container\">\n  <div class=\"desvio\">\n   <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n    <a href=\"https://www.xataka.com/robotica-e-ia/sabemos-que-paga-apple-a-openai-usar-chatgpt-cero-unidades-euro\">\n     <img alt=\"Ya&#x20;sabemos&#x20;lo&#x20;que&#x20;paga&#x20;Apple&#x20;a&#x20;OpenAI&#x20;por&#x20;usar&#x20;ChatGPT&#x3A;&#x20;cero&#x20;unidades&#x20;de&#x20;euro&#x20;\" height=\"142\" src=\"https://i.blogs.es/3977fd/chat1/375_142.jpeg\" width=\"375\" />\n    </a>\n   </div>\n   <div class=\"desvio-summary\">\n    <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n     <a class=\"desvio-taxonomy-anchor\" href=\"https://www.xataka.com/robotica-e-ia/sabemos-que-paga-apple-a-openai-usar-chatgpt-cero-unidades-euro\">En Xataka</a>\n    </div>\n    <a class=\"desvio-title js-desvio-title\" href=\"https://www.xataka.com/robotica-e-ia/sabemos-que-paga-apple-a-openai-usar-chatgpt-cero-unidades-euro\">Ya sabemos lo que paga Apple a OpenAI por usar ChatGPT: cero unidades de euro </a>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<p>En cualquier caso, M.E.E. parece que se llevar\u00e1 la peor parte. No est\u00e1 claro si finalmente recibir\u00e1 una condena que deber\u00e1 cumplir en la c\u00e1rcel, pero permanecer\u00e1 privado de la liberad hasta el juicio. Por si esto fuera poco, el hombre ha sido vetado de las pruebas TYT durante dos a\u00f1os. Esto quiere decir que durante ese per\u00edodo de tiempo no podr\u00e1 repetir la prueba en la que fue descubierto haciendo trampa y ninguna otra.</p>\n<!-- BREAK 6 -->\n<p>Im\u00e1genes | <a href=\"https://www.isparta.pol.tr/\" rel=\"noopener, noreferrer\">Departamento de Polic\u00eda de Isparta</a></p>\n\n<p>En Xataka | <a href=\"https://www.xataka.com/robotica-e-ia/acuerdo-microsoft-openai-era-solo-primer-paso-que-quieren-probablemente-deshacerse-ellos\">El acuerdo de Microsoft con OpenAI era solo un primer paso. Lo que quieren (probablemente) es deshacerse de ellos</a></p>\n\n\n\n                <p> - <br /> La noticia\n      <a href=\"https://www.xataka.com/robotica-e-ia/alguien-quiso-hacer-trampa-examen-universitario-camara-oculta-e-ia-ahora-esta-prision-aprobar?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=14_Jun_2024\">\n       <em> Alguien quiso hacer trampa en un examen universitario con una c\u00e1mara oculta e IA: ahora est\u00e1 en prisi\u00f3n (y sin aprobar) </em>\n      </a>\n      fue publicada originalmente en\n      <a href=\"https://www.xataka.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=14_Jun_2024\">\n       <strong> Xataka </strong>\n      </a>\n            por <a href=\"https://www.xataka.com/autor/javier-marquez?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=14_Jun_2024\">\n       Javier Marquez\n      </a>\n      . </p>"}]}, {"timestamp": "2024-06-13T23:16:17.671262", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-14/la-nueva-inteligencia-artificial-de-apple-deja-fuera-a-mas-del-90-de-los-usuarios-de-iphone-actuales.html", "title": "La nueva inteligencia artificial de Apple deja fuera a m\u00e1s del 90% de los usuarios de iPhone actuales", "content": "Las grandes mejoras de Siri tampoco llegar\u00e1n a los altavoces HomePod ni al Apple Watch, los dispositivos que m\u00e1s dependen del control por voz, y el nuevo servicio no estar\u00e1 disponible en espa\u00f1ol al menos hasta 2025"}, {"url": "https://elpais.com/argentina/2024-06-13/argentina-registra-su-inflacion-mensual-mas-baja-en-dos-anos-y-dispara-la-euforia-financiera.html", "title": "Argentina registra su inflaci\u00f3n mensual m\u00e1s baja en dos a\u00f1os y dispara la euforia financiera", "content": "El riesgo pa\u00eds cae y las acciones de Argentina suben en una jornada marcada por la aprobaci\u00f3n de la ley de desguace del Estado de Milei en el Senado"}, {"url": "https://www.perfil.com/noticias/tecnologia/vrio-ofrecera-internet-satelital-de-amazon-en-america-del-sur-para-ayudar-a-cerrar-la-brecha-digital.phtml", "title": "Vrio ofrecer\u00e1 internet satelital de Amazon en Am\u00e9rica del Sur para ayudar a cerrar la brecha digital", "content": "<p><img alt=\"Vrio - Amazon\" src=\"https://fotos.perfil.com/2024/06/13/trim/540/304/vrio-amazon-1818806.jpg\" /></p>Vrio distribuir\u00e1 servicios de la red de banda ancha por sat\u00e9lite de Amazon para poner la conectividad a Internet al alcance de comunidades subatendidas y desatendidas. <a href=\"https://www.perfil.com/noticias/tecnologia/vrio-ofrecera-internet-satelital-de-amazon-en-america-del-sur-para-ayudar-a-cerrar-la-brecha-digital.phtml\">Leer m\u00e1s</a>"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T11:50:43.241792", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=2n_-CWZReiw", "title": "\ud83d\udea8\u00a1TODO LISTO!\ud83d\udd25 Fossati afina equipo antes de la Copa Am\u00e9rica \u00bfHay sorpresas?\ud83d\udd25 | #TocoyMeVoy", "content": "\ud83d\udea8\u00a1TODO LISTO!\ud83d\udd25 Fossati afina equipo antes de la Copa Am\u00e9rica \u00bfHay sorpresas?\ud83d\udd25 | #TocoyMeVoy\n\n\u26bd Hoy, en 'Toco y Me Voy' la previa del \u00faltimo partido de la Selecci\u00f3n Peruana antes de la Copa Am\u00e9rica. Adem\u00e1s, la Eurocopa arranca por RPP . \ud83d\udd25\n\n#TocoyMeVoy\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias"}, {"url": "https://www.xataka.com/magnet/regla-3-30-300-tecnica-holandesa-que-usa-naturaleza-para-aumentar-felicidad", "title": "Regla 3-30-300: la t\u00e9cnica holandesa que usa la naturaleza para aumentar la felicidad", "content": "<p>\n      <img alt=\"Regla 3-30-300: la t\u00e9cnica holandesa que usa la naturaleza para aumentar la felicidad\" src=\"https://i.blogs.es/a1a997/trent-haaland-yisjn-igwqc-unsplash/1024_2000.jpeg\" />\n    </p>\n    <p>Por mucho que la tendencia humana en los \u00faltimos siglos sea <a href=\"https://www.xataka.com/magnet/como-africa-esta-cocinando-mayor-megalopolis-planeta-500-millones-personas-a-largo-cinco-paises\">amontonarse en grandes ciudades</a>, nuestro cerebro sabe que <a href=\"https://www.xataka.com/magnet/12-anos-luchando-salvar-a-bosque-hombre-que-se-enfrento-a-industria-carbon-para-salvar-mucho-que-arboles\">su sitio est\u00e1 en la naturaleza</a> y te recompensa con un chute de endorfina y dopamina cada vez que te acercas a ella.</p>\n<!-- BREAK 1 -->\n<p>Un <a href=\"https://www.nature.com/articles/s41598-019-40854-6\" rel=\"noopener, noreferrer\">estudio</a> de la Universidad de Warwick (Reino Unido) publicado en la revista <em>Nature</em>, investig\u00f3 la relaci\u00f3n entre la <strong>felicidad de los seres humanos y el contacto con la naturaleza</strong>. Los resultados de ese estudio sirvieron de base para elaborar la regla 3-30-300 que busca aumentar la felicidad pasando <a href=\"https://www.xataka.com/magnet/cansado-turistas-pueblo-cantabria-les-ha-pedido-algo-inusual-que-dejen-abrazar-a-sus-secuoyas\">m\u00e1s tiempo en un entorno natural</a>.</p>\n<!-- BREAK 2 -->\n<h2>Los efectos de la naturaleza en las personas</h2>\n\n<p>Dicho estudio demostr\u00f3 unos mayores <a href=\"https://www.xataka.com/medicina-y-salud/estos-investigadores-estan-convencidos-que-hay-que-matar-sueno-americano-felicidad-como-belleza-esta-interior\">niveles de felicidad en las personas</a> que acud\u00edan frecuentemente a espacios naturales durante la semana. Eso hizo que sintieran menos ira y estr\u00e9s, reduciendo el <a href=\"https://www.xataka.com/medicina-y-salud/ozempic-ha-revolucionado-lucha-sobrepeso-ahora-va-a-enfermedades-cardiovasculares\">riesgo de padecer enfermedades</a> cardiovasculares, como arritmias o infartos de miocardio.</p>\n<!-- BREAK 3 -->\n<p>Un <a href=\"https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0167629607001154?via%3Dihub\" rel=\"noopener, noreferrer\">estudio</a> conjunto entre la Universidad de Warwick y el Dartmouth College de Estados Unidos estudi\u00f3 a nivel europeo la relaci\u00f3n entre el incremento de la sensaci\u00f3n de <strong>felicidad y el descenso de los niveles medios de presi\u00f3n arterial</strong>.</p>\n<!-- BREAK 4 --><div class=\"article-asset article-asset-normal article-asset-center\">\n <div class=\"desvio-container\">\n  <div class=\"desvio\">\n   <div class=\"desvio-figure js-desvio-figure\">\n    <a href=\"https://www.xataka.com/otros/sentir-que-trabajo-te-supera-no-saludable-tecnicas-para-evitarlo-convertirte-alguien-mucho-productivo\">\n     <img alt=\"Sentirte&#x20;superado&#x20;en&#x20;el&#x20;trabajo&#x20;es&#x20;normal,&#x20;pero&#x20;no&#x20;es&#x20;lo&#x20;ideal&#x3A;&#x20;seis&#x20;t&#x00E9;cnicas&#x20;para&#x20;evitarlo&#x20;y&#x20;ser&#x20;mucho&#x20;m&#x00E1;s&#x20;productivo\" height=\"142\" src=\"https://i.blogs.es/765486/estres-en-el-trabajo/375_142.jpeg\" width=\"375\" />\n    </a>\n   </div>\n   <div class=\"desvio-summary\">\n    <div class=\"desvio-taxonomy js-desvio-taxonomy\">\n     <a class=\"desvio-taxonomy-anchor\" href=\"https://www.xataka.com/otros/sentir-que-trabajo-te-supera-no-saludable-tecnicas-para-evitarlo-convertirte-alguien-mucho-productivo\">En Xataka</a>\n    </div>\n    <a class=\"desvio-title js-desvio-title\" href=\"https://www.xataka.com/otros/sentir-que-trabajo-te-supera-no-saludable-tecnicas-para-evitarlo-convertirte-alguien-mucho-productivo\">Sentirte superado en el trabajo es normal, pero no es lo ideal: seis t\u00e9cnicas para evitarlo y ser mucho m\u00e1s productivo</a>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<p>El resultado es que aquellos pa\u00edses cuyas poblaciones se sent\u00edan m\u00e1s felices, registraban una menor <a href=\"https://www.xataka.com/medicina-y-salud/aclarando-vez-todas-presion-arterial-que-debe-tener-adulto-ciencia-1\">presi\u00f3n arterial</a> y frecuencias card\u00edacas medias m\u00e1s bajas, por lo que su coraz\u00f3n era menos propenso a sufrir accidentes cardiovasculares. En Noruega, mantener ese contacto con la naturaleza para sentirse m\u00e1s felices es casi una tradici\u00f3n y tiene un nombre curioso: <a href=\"https://www.xataka.com/magnet/friluftsliv-habito-noruego-para-llevar-vida-saludable-feliz-su-secreto-esta-naturaleza\">friluftsliv</a>.</p>\n<!-- BREAK 5 -->\n<p>Cecil Konijnendijk es un investigador holand\u00e9s que codirige el Instituto de Soluciones Basadas en la Naturaleza y profesor honorario de la Facultad de Silvicultura de la Universidad de Columbia Brit\u00e1nica. Este investigador ha elaborado una teor\u00eda seg\u00fan la cual, <a href=\"https://nbsi.eu/the-3-30-300-rule/\" rel=\"noopener, noreferrer\">integrar la regla 3-30-300</a> en la rutina diaria de las personas incrementa su felicidad y mejora su motivaci\u00f3n y productividad.</p>\n<!-- BREAK 6 -->\n<h2>\u00bfQu\u00e9 es la regla 3-30-300?</h2>\n\n<p>La regla 3-30-300 establece una serie de objetivos para mantener a las personas en contacto con el entorno natural para mejorar su bienestar y <a href=\"https://www.xataka.com/investigacion/cancion-que-expertos-aconsejan-para-calmar-ansiedad-que-sorprendentemente-efectiva\">reducir sus niveles de estr\u00e9s</a>. Con ella, se fomentan las salidas de los entornos predominados por el asfalto y el hormig\u00f3n, hacia zonas verdes o bosques, evitando el sedentarismo.</p>\n<!-- BREAK 7 -->\n<p>Para llevarla a cabo, los entornos de cada persona deber\u00edan cumplir estas tres circunstancias:</p>\n\n<ul>\n  <li>Desde la ventana de nuestra casa deber\u00edamos ver al menos <strong>tres \u00e1rboles</strong>.</li>\n  <li>Nuestro barrio deber\u00eda tener un m\u00ednimo del <strong>30% por ciento</strong> de cobertura arb\u00f3rea.</li>\n  <li>Deber\u00edamos vivir a un m\u00e1ximo de <strong>300 metros de un parque p\u00fablico</strong> o de un espacio verde.</li>\n</ul>\n\n<h2>Vivo en una gran ciudad, \u00bfc\u00f3mo aplico esta t\u00e9cnica?</h2>\n\n<p>Obviamente, el contexto de una gran ciudad no permiten algunos de estos requisitos. El m\u00e1s evidente es el de <a href=\"https://www.xataka.com/ecologia-y-naturaleza/estamos-reforestando-europa-arboles-que-no-llegaran-al-2100-no-matan-plagas-hara-cambio-climatico\">tener tres \u00e1rboles en casa</a>, por ejemplo. Sin embargo, no tienen por qu\u00e9 cumplirse en el sentido m\u00e1s estricto.</p>\n<!-- BREAK 8 -->\n<p>Si al asomarte a la ventana ya alcanzas a ver tres \u00e1rboles, estar\u00edas cumpliendo con el primer requisito. Si no los ves, el investigador recomienda que pongas un poco de verde en tu vida incorporando al menos tres plantas en tu casa y <a href=\"https://www.xataka.com/seleccion/convierte-tu-jardin-inteligente-guia-compra-domotica-otros-dispositivos-para-cuidar-tus-plantas\">cuidar de ellas</a>.</p>\n<!-- BREAK 9 -->\n<p>De este modo, no solo mejorar\u00e1n la <a href=\"https://www.xataka.com/investigacion/arboles-hoy-grandes-que-hace-decadas-clave-dioxido-carbono\">calidad del aire en tu casa</a>, sino que, a largo plazo, ese tiempo que se les dedica servir\u00e1 para mejorar la sensaci\u00f3n de felicidad y bienestar. Dedicar ese tiempo a sus cuidados te obligar\u00e1 a detener tu ritmo de vida ajetreado por unos minutos, y tomarte un respiro para regarlas y cuidarlas.</p>\n<!-- BREAK 10 --><div class=\"article-asset-video article-asset-normal\">\n <div class=\"asset-content\">\n  <div class=\"base-asset-video\">\n   <div class=\"js-dailymotion\">\n    \n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<p>Otro de los preceptos de la filosof\u00eda tras la regla 3-30-300 es procurar pasar el mayor tiempo posible en al aire libre. Para ello no es necesario coger el coche y salir de la gran ciudad.</p>\n<!-- BREAK 11 -->\n<p>Basta con dar un paseo hasta a un parque o una zona verde cercana a tu casa o tu puesto de trabajo, para realizar <strong>actividades cotidianas, pero al aire libre</strong>: leer un libro, <a href=\"https://www.xataka.com/magnet/sabemos-que-descansar-mejora-productividad-pausa-trabajo-para-cafe-mejor-prueba-ello\">tomar un caf\u00e9</a> o hacer algo de ejercicio en un entorno con naturaleza.</p>\n<!-- BREAK 12 -->\n<p>Por supuesto, tambi\u00e9n se recomienda salir al bosque o a espacios m\u00e1s abiertos, y una vez all\u00ed, tomar consciencia y disfrutar del entorno natural. <a href=\"https://www.xataka.com/ecologia-y-naturaleza/hemos-registrado-grabado-sonido-que-emite-mayor-ser-vivo-planeta-no-ballena-azul\">Detenerse a escuchar</a> las hojas movidas por el viento, el canto de los p\u00e1jaros o los olores de la madera y la tierra.</p>\n<!-- BREAK 13 -->\n<p>En Xataka | <a href=\"https://www.xataka.com/magnet/pregunta-dinero-da-felicidad-experto-harvard-responde-no-tener-dinero-que-haces\">Si la pregunta es si el dinero da la felicidad, un experto de Harvard responde: no es tener dinero, es lo que haces con \u00e9l</a></p>\n\n<p>Imagen | Unsplash (<a href=\"https://unsplash.com/es/@trenthaaland\" rel=\"noopener, noreferrer\">Trent Haaland</a>)</p>\n\n\n\n                <p> - <br /> La noticia\n      <a href=\"https://www.xataka.com/magnet/regla-3-30-300-tecnica-holandesa-que-usa-naturaleza-para-aumentar-felicidad?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=14_Jun_2024\">\n       <em> Regla 3-30-300: la t\u00e9cnica holandesa que usa la naturaleza para aumentar la felicidad </em>\n      </a>\n      fue publicada originalmente en\n      <a href=\"https://www.xataka.com?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=14_Jun_2024\">\n       <strong> Xataka </strong>\n      </a>\n            por <a href=\"https://www.xataka.com/autor/ruben-andres?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=14_Jun_2024\">\n       Rub\u00e9n Andr\u00e9s\n      </a>\n      . </p>"}, {"url": "https://elpais.com/america/2024-06-14/dolor-a-las-puertas-de-la-morgue-colapsada-de-cadaveres-en-guayaquil-solo-quiero-que-me-entreguen-a-mi-hijo.html", "title": "Dolor a las puertas de la morgue colapsada de cad\u00e1veres en Guayaquil: \u201cSolo quiero que me entreguen a mi hijo\u201d", "content": "Los familiares de los asesinados en la ciudad ecuatoriana llegan con mascarillas y ung\u00fcento mentolado para recuperar los cuerpos que se pudren dentro de Medicina Legal"}, {"url": "https://www.flashscore.pe/futbol/sudamerica/copa-libertadores/resultados/", "title": "No Title", "content": "No Content"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T13:38:14.753433", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ge2ACiOv_Ws", "title": "Guerra Civil entre poderes | R\u00e9plica", "content": "Invitada: Susan Ch\u00e1vez, directora ejecutiva de Promsex.\n\n\u2705 Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #Informaci\u00f3n #NoticiasPer\u00fa \n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=MUHJagoAOOo", "title": "\"Dina: Directo a Santa M\u00f3nica\"@hildebrandtensustreceOficial", "content": "!Gobierno de la verg\u00fcenza!", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=HyVf7BASydA", "title": "ROCHE INTERNACIONAL: Congreso peruano en la mira del mundo #LaEncerrona", "content": "El Congreso peruano bajo la lupa del mundo. Distintos medios y organismos internacionales, el Senado EE.UU. y la Corte IDH se pronuncian. ADEM\u00c1S: As\u00ed muri\u00f3 (por ahora) la Ley Anti Antauro.\n\nMIENTRAS TANTO: Ministro de Educaci\u00f3n dice que abusos a colegiales pueden ser \"una pr\u00e1ctica cultural\". TAMBI\u00c9N: La historia secreta de la modificaci\u00f3n a la Ley de Salud Mental.\n\nY... Atenci\u00f3n, encerroners en Madrid, Barcelona y Lima, aqu\u00ed unos eventos de HOY para ustedes.\n\n****\n\u00bfTe gust\u00f3 este episodio? \u00bfBuscas las fuentes de los datos mencionados hoy? SUSCR\u00cdBETE en http://patreon.com/ocram para acceder a nuestros GRUPOS EXCLUSIVOS de Telegram y WhatsApp.\n\nTambi\u00e9n puedes hacerte MIEMBRO de nuestro canal de YouTube aqu\u00ed\nhttps://www.youtube.com/channel/UCP0AJJeNkFBYzegTTVbKhPg/join\n\n****\n\n\u00danete a nuestro CANAL de WhatsApp aqu\u00ed \nhttps://whatsapp.com/channel/0029VaAgBeN6RGJLubpqyw29\n\n****\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n legal: http://laencerrona.pe", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T13:38:18.714357", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/api/zqi-qmekg-q_", "title": "No Title", "content": "No Content", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T13:38:20.990536", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/api/zororegtor", "title": "No Title", "content": "No Content", "section": "Internacionales"}, {"url": "https://elpais.com/internacional/2024-06-14/el-g-7-avisa-a-china-de-que-adoptara-represalias-por-el-apoyo-a-rusia-y-la-politica-industrial.html", "title": "El G-7 avisa a China de que adoptar\u00e1 represalias por el apoyo a Rusia y la pol\u00edtica industrial", "content": "El grupo intenta estrechar lazos con el Sur Global en una sesi\u00f3n donde participan Modi y Lula, entre otros invitados", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T13:38:22.221576", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-14/meta-detiene-su-proyecto-para-entrenar-a-la-ia-con-publicaciones-de-facebook-e-instagram-en-europa.html", "title": "Meta detiene su proyecto para entrenar a la IA con publicaciones de Facebook e Instagram en Europa", "content": "La Autoridad de Protecci\u00f3n de Datos irlandesa hab\u00eda pedido previamente a la compa\u00f1\u00eda de Mark Zuckerberg que diera este paso", "section": "Tech"}, {"url": "https://www.muyinteresante.com/actualidad/65074.html", "title": "La NASA est\u00e1 usando inteligencia artificial para detectar las explosiones m\u00e1s violentas del universo", "content": "Estamos entrando de lleno en una era transformadora para la exploraci\u00f3n espacial.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T13:38:22.853126", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/curiosidades/65077.html", "title": "Los huevos a la nevera: resolvemos el eterno debate", "content": "Las dos opciones son posibles, pero hay una m\u00e1s segura: meter los huevos en la nevera. Aunque con matices. Te damos las razones cient\u00edficas.", "section": "Curiosidades"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T13:38:23.356292", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/mascotas/65000.html", "title": "\u00bfQu\u00e9 beneficios tiene vivir con perros, seg\u00fan la ciencia?", "content": "Convivir con perros aporta diversos beneficios a la salud humana, pero con matices: no son universales ni autom\u00e1ticos, sino que dependen del v\u00ednculo establecido entre humano y perro.", "section": "Mascotas"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T13:38:23.793466", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/salud/65041.html", "title": "Superbacterias: as\u00ed es el declive de los antibi\u00f3ticos", "content": "Al recibir el Nobel, Alexander Fleming ya advirti\u00f3 del peligro que supon\u00eda el mal uso de los antibi\u00f3ticos, y sus posibles consecuencias: que las bacterias se hicieran resistentes a ellos."}]}, {"timestamp": "2024-06-14T14:43:42.095140", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=wNsyTDtT_o4", "title": "Universitarios bailan al ritmo de 'Papa Hallmay' por el mes jubilar de Cusco", "content": "Universitarios saludan a la ciudad imperial al ritmo de la danza 'Papa Hallmay', como parte de las celebraciones por el mes jubilar, en Cusco.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=w-u7oYVnIWI", "title": "Los quince a\u00f1os del drama del Baguazo en Amazonas | M\u00e1s Humanos, M\u00e1s Derechos", "content": "Visita nuestro sitio WEB \u27a4 https://bit.ly/3NShsCk\n\nSuscr\u00edbete a nuestro canal de YOUTUBE \u27a4 https://bit.ly/3PaXkMT\n\nNo te pierdas los programas de EPICENTRO.TV\nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAr7VZICpzaVjeKQ6c5ap3Mt \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAqI_vPxF51WBjPvbzQzTxau\nhttps://www.youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqArno4BTwvvbNWr--2X21xJT \nhttps://www.youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAozS0430pLIvr2vKNlZzso1 \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAoI-vWM-_1Z8iMWiFMTx-rs\nhttps://www.youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqApKSkZRizWlFjDU3Kf5nj1x \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqApPjK2-WjgpVhbk4jJXRvti\nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqArZJbYg8l9epCO_YeJfpgZw \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqApq4EqKnrzahX00y8Y7qJ8h \n\nS\u00edguenos tambi\u00e9n en:\nFACEBOOK  \u27a4 https://bit.ly/3PgMchL \nINSTAGRAM \u27a4 https://bit.ly/3IpfYyz\nTWITTER \u27a4 https://bit.ly/3yNQuaO\nTIKTOK \u27a4 https://bit.ly/3OZsqdI\n\n\n#EpicentroTV #Lo\u00daltimoPer\u00fa #NoticiasPer\u00fa #ReportajesPer\u00fa #EntrevistasPer\u00fa #PeriodismoPer\u00fa #PeriodismoIndependiente #Pol\u00edticaPer\u00fa #CongresoPer\u00fa #EntrevistasPer\u00fa", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T14:43:45.497010", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:43:47.669203", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:43:49.392111", "posts": [{"url": "https://radio.perfil.com/noticias/podcasts/alerta-en-la-comunidad-cientifica-tras-la-aprobacion-de-la-ley-bases-cuales-son-los-cambios.phtml", "title": "Alerta en la comunidad cient\u00edfica tras la aprobaci\u00f3n de la Ley Bases: \u00bfCu\u00e1les son los cambios?", "content": "<p><img alt=\"Votaci\u00f3n Ley Bases\" src=\"https://fotos.perfil.com/2024/06/13/trim/540/304/votacion-ley-bases-1819381.jpg\" /></p>Pablo Corso ampl\u00eda la informaci\u00f3n y habla sobre el alcance de la ley en el desarrollo de la ciencia y la tecnolog\u00eda.\n <a href=\"https://radio.perfil.com/noticias/podcasts/alerta-en-la-comunidad-cientifica-tras-la-aprobacion-de-la-ley-bases-cuales-son-los-cambios.phtml\">Leer m\u00e1s</a>", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T14:43:49.960044", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:43:50.436952", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:43:50.928028", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:52:15.180981", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:52:18.693128", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:52:20.123177", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:52:21.473633", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:52:21.978924", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:52:22.598937", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T14:52:23.094238", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T15:07:04.794084", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T15:07:08.498160", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T15:07:09.623294", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T15:07:11.735413", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T15:07:12.735805", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T15:07:13.552512", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T15:07:14.260854", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T16:07:19.995417", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=6nHf7uCaSUY", "title": "Emiliano Reisfeld explica la importancia de la base de datos en el marketing", "content": "Emiliano Reisfeld, marketing manager de L'Or\u00e9al Uruguay, afirma que el futuro del marketing reside en el uso de datos para personalizar ofertas, beneficiando tanto a las empresas en la monetizaci\u00f3n de sus inversiones como a los consumidores. Adem\u00e1s, se\u00f1ala que invertir gradualmente en bases de datos ser\u00e1 altamente beneficioso.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T16:07:24.423236", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T16:07:26.512626", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T16:07:28.406150", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T16:07:29.072386", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T16:07:29.775859", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T16:07:30.433947", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:07:35.345542", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=bm-nTLXAKiQ", "title": "\u26bd \u00bfSe puede comparar lo que hizo Hugo Sotil con el caso de Renato Tapia?", "content": "\u26bd \u00bfSe puede comparar lo que hizo Hugo Sotil con el caso de Renato Tapia?\n\n#Selecci\u00f3nPeruana #RenatoTapia #Fossati #TocoyMeVoy #RPP\n\n @ElTankeArias   @AlanDiez  \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T17:07:39.470896", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:07:41.454724", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:07:43.201206", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:07:44.095899", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:07:46.014984", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:07:47.139955", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:22:15.526477", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=2xTk9uiY_zA", "title": "Nuestra Tierra-\u00c1ncash: Visitamos el balc\u00f3n donde Jos\u00e9 de San Mart\u00edn dio el primer grito de libertad", "content": "\u270d\ufe0f Llegamos a Huaura y visitamos el balc\u00f3n desde donde Jos\u00e9 de San Mart\u00edn declar\u00f3 por primera vez la independencia del Per\u00fa.\nAzucarera Pomalca \n#NuestraTierra #\u00c1ncash #RPP\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T17:22:19.276323", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:22:20.422368", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:22:21.803551", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:22:22.484915", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:22:23.200052", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:22:23.875145", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:27:27.433093", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:27:31.241720", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:27:32.376379", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:27:33.363335", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:27:33.740081", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:27:34.144595", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:27:34.564488", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:47:50.383003", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:47:54.701105", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:47:57.106476", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:47:58.661846", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:47:59.613600", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:48:00.332323", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T17:48:01.148522", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:20:25.302464", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=S0hJuKhX4B4", "title": "EP33 | Dieta, gastritis y los alimentos que s\u00ed puedes comer", "content": "EP33 | Dieta, gastritis y los alimentos que s\u00ed puedes comer\n\nCuando te diagnostican gastritis la gran mayor\u00eda de personas sale de la consulta con una lista de alimentos que no debe comer y asume que una dieta blanda es lo que en adelante comer\u00e1. Por miedo a los s\u00edntomas se pueden quedar con esa dieta por largos meses haci\u00e9ndose sensibles a nuevos alimentos. Te sorprender\u00e1 saber lo que s\u00ed puedes comer si este es tu caso. En este episodio qu\u00e9 debes comer durante y despu\u00e9s de la gastritis. Invitada: Marilyn Fitts, Lic. Nutrici\u00f3n y Diet\u00e9tica Cl\u00ednica, Master en Diet\u00e9tica y Nutrici\u00f3n, especialidad en Obesidad y TCA por Universidad de Cadiz, Espa\u00f1a, Posgrado en Nutrici\u00f3n Bari\u00e1trica, Hospital \u00c1ngeles Pedregal, M\u00e9xico, Certificada en Aplicaci\u00f3n de la Medicina Funcional en la Pr\u00e1ctica Cl\u00ednica.\n\nReferencias:\nhttps://www.academianutricionydietetica.org/dietas/dieta-gastritis/\nProbiotics as Supplementation for Helicobacter pylori Antibiotic Therapy. Ji J, Yang H. UsingInt J Mol Sci. 2020 Feb 8;21(3):1136. doi: 10.3390/ijms21031136. PMID: 32046317; PMCID: PMC7037652.\nAlcohol, gastritis and nutrient absorption. Nutr Rev. 1977 Jan;35(1):8-10. doi: 10.1111/j.1753-4887.1977.tb06477.x. PMID: 320507.\n\nCap\u00edtulos:\n00:00 | Diagn\u00f3stico y tratamiento de la gastritis\n08:00 | La dieta de reposo g\u00e1strico durante la gastritis\n11:43 | Normalizando la alimentaci\u00f3n despu\u00e9s de la gastritis\n16:21 | El papel de los probi\u00f3ticos en la recuperaci\u00f3n de la gastritis\n18:04 | Recomendaci\u00f3n de probi\u00f3ticos naturales\n18:34 | Restablecimiento de la microbiota con una alimentaci\u00f3n adecuada\n19:34 | Progresi\u00f3n en la incorporaci\u00f3n de alimentos\n22:42 | Ayuda en la regeneraci\u00f3n de la mucosa estomacal\n25:32 | Importancia de la fibra en la dieta\n26:31 | Diagn\u00f3stico m\u00e9dico y tratamiento adecuado\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=TkbEbUvV7Xk", "title": "Alias La Jefa @hildebrandtensustreceOficial", "content": "La Fiscal\u00eda contra la Corrupci\u00f3n del Poder arma las piezas de una organizaci\u00f3n criminal que empez\u00f3 en el Ministerio de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social y que ten\u00eda como cerebro a Dina Boluarte Zegarra. @henryhildebrandt99@hildebrandtensustreceOficial", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T18:20:30.713133", "posts": [{"url": null, "title": "El Amicus de la Universidad de Columbia", "content": "Hace unas semanas, la prestigiosa Global Freedom of Expression de la Universidad de Columbia, en Nueva York, present\u00f3 un escrito de Amicus Curiae \u201crelativo a la acci\u00f3n de amparo interpuesta\u201d respecto de la investigaci\u00f3n hostil abierta contra Gustavo Gorriti.", "section": "Noticias"}, {"url": null, "title": "Los cinco grandes bancos que hacen greenwashing en la Amazon\u00eda", "content": "<span property=\"schema:name\">Los cinco grandes bancos que hacen greenwashing en la Amazon\u00eda </span>\n\n<span rel=\"schema:author\"><span lang about=\"https://ojo-publico.com/usuario/luz-alarcon\" typeof=\"schema:Person\" property=\"schema:name\" datatype>Luz Alarc\u00f3n</span></span>\n\n<span property=\"schema:dateCreated\" content=\"2024-06-12T13:00:00+00:00\"><time datetime=\"2024-06-12T08:00:00-05:00\" title=\"Mi\u00e9rcoles, Junio 12, 2024 - 08:00\">Mi\u00e9, 12/06/2024 - 08:00</time>\n</span>", "section": "Noticias"}, {"url": null, "title": "El Silencio de las Conciencias, por Laura Grados", "content": "<p>Desde hoy, una vez al mes, con 48 horas de exclusividad para Patreon, tendremos en LaEncerrona.pe\u00a0a un investigador invitado. La idea es ahondar, a trav\u00e9s de un reportaje en profundidad, en asuntos muchas veces inc\u00f3modos, sobre los que es mejor sentarse a leer con tranquilidad.\u00a0 EL SILENCIO DE LAS CONCIENCIAS A fines de los 90, [...]</p>\n<p>La entrada <a rel=\"nofollow\" href=\"https://laencerrona.pe/2024/06/08/el-silencio-de-las-conciencias-por-laura-grados/\">El Silencio de las Conciencias, por Laura Grados\u00a0</a> se public\u00f3 primero en <a rel=\"nofollow\" href=\"https://laencerrona.pe\">La Encerrona</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T18:20:31.587507", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:20:32.809961", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:20:33.158380", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:20:33.490519", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:20:33.819518", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:35:29.577240", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:35:33.894811", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:35:35.456022", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:35:36.625697", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:35:37.012144", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:35:37.496443", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:35:37.871363", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:51:21.366653", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=Rnk8pz_qa4c", "title": "Proyecciones tras la llegada de gr\u00faas en el Megapuerto de Chancay", "content": "El gerente general de Cosco Shipping espera que la operaci\u00f3n en el Megapuerto de Chancay aumente las oportunidades para el mercado local tras la llegada de las 5 gr\u00faas. Juan Carlos Paz, presidente de la APN, anuncia la futura llegada de gr\u00faas m\u00e1s grandes para mejorar la capacidad de descarga.\n\nProyecciones tras la llegada de gr\u00faas en el Megapuerto de Chancay\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T18:51:24.661326", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:51:27.420396", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/zelenski-rechaza-propuesta-de-cese-al-fuego-de-putin/a-69366932?maca=spa-rss-sp-inter-1008-rdf", "title": "Zelenski rechaza propuesta de cese al fuego de Putin", "content": "El presidente de Ucrania record\u00f3 que tambi\u00e9n el r\u00e9gimen nazi dec\u00eda que parar\u00eda si le ced\u00edan parte de Checoslovaquia, pero \u201cdespu\u00e9s vino Polonia\u201d. \u201cEsto es un renacimiento del nazismo, un nazismo ruso\u201d, a\u00f1adi\u00f3.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T18:51:29.891366", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/estos-cinco-extra\u00f1os-objetos-antiguos-desaf\u00edan-toda-explicaci\u00f3n-miles-de-a\u00f1os-despu\u00e9s-de-su-uso/a-69368670?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "Estos cinco extra\u00f1os objetos antiguos desaf\u00edan toda explicaci\u00f3n miles de a\u00f1os despu\u00e9s de su uso", "content": "A lo largo de la historia, ciertos artefactos han dejado perplejos a los arque\u00f3logos. Las enigm\u00e1ticas formas y los intrincados dise\u00f1os ofrecen pistas fascinantes pero incompletas.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T18:51:30.757625", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:51:31.505671", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T18:51:32.270262", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T22:36:05.805665", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=sPwMlo-7xtg", "title": "\ud83c\udfa4 Emilio Jaime 'Emil' y Bruno Cavassa nos emocionan en \"As\u00ed Somos\" con Alan Diez | EN VIVO", "content": "Emilio Jaime 'Emil' y Bruno Cavassa cautivan en el programa \"As\u00ed Somos\" con Alan Diez, transmitido en vivo. \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T22:36:10.055830", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T22:36:13.785904", "posts": [{"url": "https://elpais.com/america-colombia/2024-06-14/petro-logra-su-primera-gran-victoria-legislativa-de-2024-el-congreso-aprueba-su-reforma-pensional.html", "title": "Petro logra su primera gran victoria legislativa de 2024: el Congreso aprueba su reforma pensional", "content": "De forma sorprendente, la C\u00e1mara de Representantes acoge el texto del proyecto que aprob\u00f3 el Senado, sin debate ni modificaciones", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T22:36:16.082716", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-15/europa-apuesta-por-una-inteligencia-artificial-que-no-alucine-industrial-fiable-y-menos-costosa.html", "title": "Europa apuesta por una inteligencia artificial que no alucine, industrial, fiable y menos costosa", "content": "Las empresas de la UE desconf\u00edan de los grandes modelos de lenguaje para aplicaciones conversacionales y el desarrollo de agentes", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-14T22:36:16.877158", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T22:36:17.681412", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T22:36:18.402765", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:06:21.154203", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:06:26.529224", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:06:29.604862", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:06:31.447641", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:06:31.924585", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:06:32.414450", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:06:32.892230", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:10:59.270773", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:11:02.274750", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:11:04.443777", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:11:06.218095", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:11:06.691108", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:11:07.204854", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:11:07.639587", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:42:02.989759", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:42:06.687466", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:42:07.681450", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:42:09.135708", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:42:09.568039", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:42:10.043996", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:42:10.409765", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:45:20.278700", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:45:23.371805", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:45:24.176103", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:45:26.219221", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:45:26.544418", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:45:26.968032", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:45:27.288137", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:54:53.157443", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:54:57.313456", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:54:59.079862", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:55:00.478405", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:55:01.229455", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:55:01.988707", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-14T23:55:02.672523", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T11:23:40.191498", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=2adGZfmuYVU", "title": "Artista Bruno Portuguez presenta el cuarto tomo de su obra 'Retratos de viento y de fuego'", "content": "\ud83d\udcda\ud83d\udde3\ufe0f Bruno Portuguez, artista pl\u00e1stico y pintor, presenta su libro \"Retratos de viento y de fuego\" y nos habla sobre la inspiraci\u00f3n detr\u00e1s de sus retratos de figuras hist\u00f3ricas y culturales peruanas, su evoluci\u00f3n art\u00edstica, y los detalles t\u00e9cnicos y emocionales involucrados en su obra.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-15T11:23:44.882831", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T11:23:49.956318", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T11:23:51.127501", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T11:23:51.453385", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T11:23:51.919960", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T11:23:52.247357", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:07:42.320083", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=CCqfQgyEoUY", "title": "\u00bfQu\u00e9 es la retinoblastoma o condici\u00f3n de los \"ni\u00f1os con ojos de gato\"? | Espacio Vital", "content": "\ud83e\ude7a \u00bfQu\u00e9 es la retinoblastoma o condici\u00f3n de los \"ni\u00f1os con ojos de gato\"? | Espacio Vital con el Dr. Elmer Huerta\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=x8s7_qv8-5A", "title": "Vivir en un mundo dist\u00f3pico  | El Per\u00fa en el Div\u00e1n", "content": "#EpicentroTV #ElPer\u00faEnElDiv\u00e1n #Psicoanalisis #SociedadPeruanaDePsicoanalisis\n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-15T18:07:46.050480", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:07:48.686188", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:07:49.870698", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:07:50.266554", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:07:50.592132", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:07:51.179844", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:14:00.205810", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=7xyUeIb8kj8", "title": "Colombia le gana 3-0 al conjunto boliviano", "content": "\u26bd Colombia le gana 3-0 al conjunto boliviano para terminar con los partidos de preparaci\u00f3n previo al inicio de la Copa Am\u00e9rica 2024.\n\n\ud83d\udcf2 M\u00e1s informaci\u00f3n en rpp.pe\n\n\ud83c\udfc6 Colombia 3 - 0 Bolivia\n\ud83d\udde3\ufe0f Narraci\u00f3n: RPP\n\n#RPPNoticias #Colombia #Bolivia\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-15T18:14:04.131530", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:14:05.076645", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:14:05.880080", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:14:06.220960", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:14:06.547418", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T18:14:06.871823", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T19:14:12.510532", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T19:14:17.261124", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T19:14:19.160674", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T19:14:21.708681", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T19:14:22.461032", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T19:14:23.374218", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T19:14:24.190676", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T20:14:29.638520", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T20:14:34.138632", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T20:14:35.420498", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T20:14:36.709225", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T20:14:37.306224", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T20:14:37.923664", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T20:14:38.497142", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T21:14:43.702350", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T21:14:47.693162", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T21:14:48.802232", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T21:14:49.960322", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T21:14:50.386352", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T21:14:50.856758", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T21:14:51.168477", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T22:14:55.126241", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T22:14:59.758850", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T22:15:00.833364", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T22:15:02.266152", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T22:15:02.915653", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T22:15:03.497603", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T22:15:04.098573", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T23:15:07.936033", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T23:15:12.263182", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T23:15:13.609738", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T23:15:15.103941", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T23:15:15.708162", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T23:15:16.315458", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-15T23:15:16.978700", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T00:15:22.007504", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T00:15:26.211059", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T00:15:28.656435", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T00:15:30.064138", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T00:15:30.612150", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T00:15:31.086141", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T00:15:31.610119", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:15:35.649892", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:15:39.778887", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:15:42.158043", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:15:43.265500", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:15:43.607404", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:15:44.047460", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:15:44.632864", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:27:47.396189", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:27:51.036109", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:27:53.152788", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:27:54.463268", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:27:54.892397", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:27:55.225044", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T01:27:55.549571", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T02:28:00.398516", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T02:28:04.937642", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T02:28:07.229903", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T02:28:08.485848", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T02:28:08.934819", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T02:28:09.426648", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T02:28:09.881263", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T03:28:13.521024", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T03:28:18.434764", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T03:28:19.889896", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T03:28:21.274930", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T03:28:21.732150", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T03:28:22.319779", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T03:28:22.723966", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T04:28:27.705677", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T04:28:32.320634", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T04:28:33.441225", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T04:28:35.022978", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T04:28:35.670705", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T04:28:36.130969", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T04:28:36.642235", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T05:28:41.433965", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T05:28:45.778585", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T05:28:48.103488", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T05:28:49.637880", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T05:28:50.224501", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T05:28:50.839580", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T05:28:51.424006", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T06:28:56.195514", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T06:29:00.631075", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T06:29:02.664923", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T06:29:03.758895", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T06:29:04.206659", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T06:29:04.527571", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T06:29:04.872374", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T07:29:09.899256", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T07:29:14.724817", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T07:29:15.614622", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T07:29:16.612324", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T07:29:16.932143", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T07:29:17.275354", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T07:29:17.587371", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T08:29:22.388031", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T08:29:27.732690", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T08:29:29.073615", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T08:29:30.351789", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T08:29:31.028756", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T08:29:31.836088", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T08:29:32.421975", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T09:29:37.325533", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=xg1MdoP8nt0", "title": "D\u00eda del Padre: la presidenta Dina Boluarte env\u00eda un saludo especial", "content": "\ud83d\udd34 La presidenta Dina Boluarte env\u00eda un saludo especial por el D\u00eda del Padre.\n\n#Ampliaci\u00f3nDeNoticias\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nD\u00eda del Padre: la presidenta Dina Boluarte env\u00eda un saludo especial\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T09:29:41.794984", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T09:29:43.061598", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T09:29:43.975343", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T09:29:44.316672", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T09:29:44.635522", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T09:29:45.043803", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:07:20.822731", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=40IoO_cZ-QI", "title": "D\u00eda del Padre: opciones de almuerzo criollo para cocinarle a pap\u00e1", "content": "\ud83c\udf7d\ufe0f El chef Alfredo Macha brinda las mejores opciones para cocinarle a pap\u00e1 un delicioso almuerzo criollo en su d\u00eda.\n\n#Ampliaci\u00f3nDeNoticias\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nD\u00eda del Padre: opciones de almuerzo criollo para prepararle a pap\u00e1\n\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T12:07:25.323671", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:07:27.128809", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:07:28.085864", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:07:28.421706", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:07:28.756384", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:07:29.093576", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:13:38.297442", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:14:01.839427", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:14:05.123272", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/rss.xml", "title": "No Entries Found", "content": "", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T12:14:06.906455", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:14:08.007504", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:14:08.771734", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:14:09.541567", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:14:10.127660", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:36:22.039613", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=edamnG178Tc", "title": "Objetivo de las ense\u00f1anzas de Jes\u00fas | Domingo es fiesta | 16 de junio, 2024", "content": "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd Acomp\u00e1\u00f1anos junto al padre Gerardo Aste a reflexionar sobre el evangelio y las ense\u00f1anzas de Dios.\n\n#DomingoEsFiesta\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nObjetivo de las ense\u00f1anzas de Jes\u00fas | Domingo es fiesta | 16 de junio, 2024\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T12:36:26.984685", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:36:28.313098", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:36:29.477115", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:36:29.869348", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:36:30.196785", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:36:30.517672", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:42:46.617566", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:42:50.626388", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:42:51.431333", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:42:52.488915", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:42:52.951310", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:42:53.422479", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T12:42:53.847329", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T13:03:35.196926", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T13:03:40.260306", "posts": [{"url": "https://ojo-publico.com/latinoamerica/latinoamerica-se-ha-convertido-incubadora-del-crimen-organizado", "title": "\"Latinoam\u00e9rica se ha convertido en incubadora del crimen organizado\"", "content": "<span>\"Latinoam\u00e9rica se ha convertido en incubadora del crimen organizado\"</span>\n\n<span rel=\"schema:author\"><span lang=\"lang\">Mar\u00eda Belen Arroyo</span></span>\n\n<span><time datetime=\"2024-06-16T08:00:00-05:00\" title=\"Domingo, Junio 16, 2024 - 08:00\">Dom, 16/06/2024 - 08:00</time>\n</span>", "section": "Noticias"}, {"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/corteidh-pide-a-peru-suspender-aprobacion-de-ley-que-limita-juicios-y-condenas-por-lesa-humanidad/7656130.html", "title": "Corte IDH pide a Per\u00fa suspender aprobaci\u00f3n de ley que limita juicios y condenas por lesa humanidad", "content": "La Corte IDH pide a Per\u00fa frenar la iniciativa de ley, aprobada en primera votaci\u00f3n, que conllevar\u00eda a amnistiar a autores de cr\u00edmenes de guerra y de lesa humanidad ocurridos en Per\u00fa hasta el a\u00f1o 2002.", "section": "Noticias"}, {"url": "https://elbuho.pe/2024/06/sierra-del-divisor-la-reserva-que-busca-proteger-a-los-pueblos-en-aislamiento-y-contacto-inicial-de-peru/", "title": "Sierra del Divisor: la reserva que busca proteger a los pueblos en aislamiento y contacto inicial de Per\u00fa", "content": "<p>La Organizaci\u00f3n Regional de Pueblos Ind\u00edgenas del Oriente (ORPIO) calific\u00f3 la creacio\u0301n de la reserva como una victoria no solo para los pueblos ind\u00edgenas que la habitan, sino para las personas defensoras de derechos humanos y el medio ambiente en Peru\u0301.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/sierra-del-divisor-la-reserva-que-busca-proteger-a-los-pueblos-en-aislamiento-y-contacto-inicial-de-peru/\">Sierra del Divisor: la reserva que busca proteger a los pueblos en aislamiento y contacto inicial de Per\u00fa\u00a0\u00a0</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T13:03:41.942227", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/eeuu-tiroteo-en-suburbio-de-detroit-deja-9-heridos-incluyendo-dos-ninios/7658090.html", "title": "EEUU: tiroteo en suburbio de Detroit deja 9 heridos, incluyendo dos ni\u00f1os", "content": "Nueve personas resultaron heridas, incluyendo dos ni\u00f1os peque\u00f1os y su madre, cuando un hombre abri\u00f3 fuego en un \u00e1rea recreativa acu\u00e1tica en Detroit donde las familias trataban de huir del calor del verano. El agresor se habr\u00eda quitado la vida de un disparo, seg\u00fan las autoridades.", "section": "Internacionales"}, {"url": "https://elpais.com/mexico/2024-06-16/la-crisis-del-agua-lleva-al-limite-a-ciudad-de-mexico.html", "title": "La crisis del agua lleva al l\u00edmite a Ciudad de M\u00e9xico", "content": "La escasez, la sobreexplotaci\u00f3n, la contaminaci\u00f3n y la p\u00e9rdida de millones de litros en fugas agravan los problemas de una de las capitales m\u00e1s grandes del mundo con un sistema muy fr\u00e1gil a punto de colapsar", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T13:03:43.129377", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T13:03:43.728123", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/ciencia/65083.html", "title": "Este es el mensaje que dej\u00f3 Carl Sagan antes de morir para los primeros humanos en Marte", "content": "Varios meses antes de su muerte, el divulgador cient\u00edfico grab\u00f3 un conmovedor mensaje que ahora reside en Marte.", "section": "Curiosidades"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T13:03:44.235029", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T13:03:44.846064", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T14:22:37.789881", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=PubEB51WlNM", "title": "Eurocopa 2024: Eslovenia y Dinamarca empataron 1-1", "content": "\u26bd Eslovenia y Dinamarca empataron 1-1 por la primera jornada del Grupo C de la Eurocopa. Christian Eriksen y Erik Jan\u017ea anotaron los goles del cotejo disputado en Stuttgart.\n\n\ud83d\udcf2 M\u00e1s informaci\u00f3n en rpp.pe\n#RPPNoticias #Eurocopa2024 #Eslovenia #Dinamarca\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=4BPPS_L7LaM", "title": "\"Costumbres culturales\" seg\u00fan el ministro de Educaci\u00f3n | \u00bfPrimer poder del Estado?", "content": "Nos acompa\u00f1a: Ricardo Cuenca, exministro de Educaci\u00f3n.\n\n\u2705 Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #Informaci\u00f3n #NoticiasPer\u00fa \n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T14:22:43.475304", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T14:22:44.794143", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/clooney-y-roberts-ayudan-a-recaudar-28-millones-de-dolares-en-un-evento-con-serias-advertencias-sobre-trump/7658109.html", "title": "Estrellas de Hollywod y Obama encabezan evento de recaudaci\u00f3n de fondos para Biden", "content": "Algunas de las estrellas m\u00e1s reconocidas de Hollywood encabezaron un evento de recaudaci\u00f3n de fondos que ayud\u00f3 a la campa\u00f1a por la reelecci\u00f3n de Joe Biden a recolectar unos 28 millones de d\u00f3lares.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T14:22:47.435543", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T14:22:48.696447", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T14:22:50.871611", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T14:22:52.650929", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T15:30:28.259073", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T15:30:35.719355", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T15:30:37.476446", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/siete-personas-heridas-de-bala-en-fiesta-en-massachusetts/7658153.html", "title": "Siete personas heridas de bala en fiesta en Massachusetts", "content": "Siete personas resultaron heridas a tiros, y una octava se lastim\u00f3 al huir, cuando estall\u00f3 un tiroteo en una fiesta organizada a trav\u00e9s de redes sociales en Methuen, Massachusetts.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T15:30:39.038423", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T15:30:39.413937", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T15:30:39.889693", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T15:30:40.258418", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T16:30:45.548470", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=8hZk9BTcof8", "title": "'Trend de danzas peruanas': Josepth Ovalle cuenta su experiencia al realizar este video viral", "content": "\ud83d\udd7a\ud83c\udffd\ud83c\uddf5\ud83c\uddea El creador de contenido Josepth Ovalle, conocido por el 'trend de danzas peruanas', nos cuenta toda la experiencia para la producci\u00f3n de este video adem\u00e1s del esfuerzo que dedica en cada grabaci\u00f3n para valorizar nuestra cultura. \n\n#SiempreEnCasa\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\n'Trend de danzas peruanas': Josepth Ovalle cuenta su experiencia al realizar este video viral\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T16:30:52.865481", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T16:30:54.687433", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T16:30:57.845621", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T16:30:59.827379", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T16:31:00.486387", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T16:31:01.149094", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T17:31:06.521295", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=D_7c-jmb6Ik", "title": "Eurocopa 2024: Inglaterra venci\u00f3 1-0 a Serbia", "content": "\u26bd Con gol de Jude Bellingham, Inglaterra venci\u00f3 1-0 a Serbia por el Grupo C de la Eurocopa 2024.\n\n\ud83d\udcf2 M\u00e1s informaci\u00f3n en rpp.pe\n#RPPNoticias #Eurocopa2024 #Inglaterra #Serbia\n9 min\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nEurocopa 2024: Inglaterra venci\u00f3 1-0 a Serbia\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T17:31:13.971282", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T17:31:15.143146", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T17:31:16.634568", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T17:31:17.207656", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T17:31:17.682653", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T17:31:18.184817", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T18:31:23.509661", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=TbpH7iGKPCU", "title": "\u00bfCu\u00e1nto nos est\u00e1 costando el Congreso?", "content": "La org\u00eda legislativa de estas semanas tiene un impacto no solo en derechos b\u00e1sicos, sino tambi\u00e9n en el presupuesto del Estado.\n\nPara discutirlo, estar\u00e1 con nosotros el presidente del Consejo Fiscal y docente del departamento de Econom\u00eda de la PUCP, Alonso Segura.", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T18:31:30.059543", "posts": [{"url": "https://ojo-publico.com/ojolab/ojopublico-aparece-entre-las-principales-marcas-mediaticas-del-peru", "title": "OjoP\u00fablico aparece entre las principales marcas medi\u00e1ticas del Per\u00fa", "content": "<span>OjoP\u00fablico aparece entre las principales marcas medi\u00e1ticas del Per\u00fa</span>\n\n<span rel=\"schema:author\"><span lang=\"lang\">ojopublico</span></span>\n\n<span><time datetime=\"2024-06-16T14:01:48-05:00\" title=\"Domingo, Junio 16, 2024 - 14:01\">Dom, 16/06/2024 - 14:01</time>\n</span>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T18:31:32.144333", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T18:31:33.540796", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T18:31:33.924234", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T18:31:34.306782", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T18:31:34.680530", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T19:35:25.609389", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T19:35:31.074233", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T19:35:33.428012", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T19:35:34.847679", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T19:35:35.495692", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T19:35:36.146733", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T19:35:36.891513", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T20:35:41.772519", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T20:35:47.852752", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T20:35:51.147539", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T20:35:52.660732", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T20:35:53.156158", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T20:35:53.718157", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T20:35:54.232575", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T21:35:58.976361", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T21:36:04.524201", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T21:36:06.595019", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T21:36:07.942805", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T21:36:08.504942", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T21:36:08.973075", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T21:36:09.475433", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T22:36:13.121267", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T22:36:18.409561", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T22:36:19.872209", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T22:36:20.927970", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-17/crece-en-espana-gofundme-la-nueva-forma-de-caridad-personalizada-en-internet-hay-mucha-actividad-en-europa-por-gaza.html", "title": "Crece en Espa\u00f1a GoFundMe, la nueva forma de caridad personalizada en internet: \u201cHay mucha actividad en Europa por Gaza\u201d", "content": "El presidente ejecutivo de la plataforma, Tim Cadogan, explica que la web ha medrado r\u00e1pidamente en los \u00faltimos meses, en parte debido a la causa palestina", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-16T22:36:21.447862", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T22:36:21.959918", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T22:36:22.428425", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T23:36:27.835840", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T23:36:33.042633", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T23:36:34.310078", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T23:36:35.437592", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T23:36:35.999924", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T23:36:36.508213", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-16T23:36:37.014344", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T00:36:41.839607", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T00:36:47.345450", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T00:36:48.727629", "posts": [{"url": "https://elpais.com/america/2024-06-17/cuba-el-pais-mas-seguro-del-mundo-es-cada-vez-mas-inseguro.html", "title": "Cuba, el pa\u00eds \u201cm\u00e1s seguro del mundo\u201d es cada vez m\u00e1s inseguro", "content": "Con cada vez m\u00e1s frecuencia, la prensa independiente publica titulares sobre robos con fuerza, asesinatos y peleas callejeras", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-17T00:36:50.311240", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T00:36:51.107305", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T00:36:51.771120", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T00:36:52.591228", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T01:36:58.020249", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T01:37:04.066074", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T01:37:05.519112", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T01:37:07.034883", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T01:37:07.515766", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T01:37:08.288237", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T01:37:08.829047", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T02:37:13.624284", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T02:37:19.332579", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T02:37:21.128076", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T02:37:22.744600", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T02:37:23.156935", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T02:37:23.534093", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T02:37:23.902642", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T03:37:28.627697", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T03:37:34.038533", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T03:37:36.303903", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T03:37:37.908589", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T03:37:38.518673", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T03:37:38.985904", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T03:37:39.487266", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T04:37:44.247597", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T04:37:50.006341", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T04:37:52.161523", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T04:37:54.193413", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T04:37:55.004563", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T04:37:55.650437", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T04:37:56.292915", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T05:38:00.750384", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T05:38:06.889874", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T05:38:08.857397", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/preven-tiempo-extremo-eeuu-calor-suroeste-lluvia-golfo-nieve-en-las-rocosas/7658699.html", "title": "Prev\u00e9n tiempo extremo en EEUU con calor en el suroeste, lluvia en el Golfo y nieve en las Rocosas", "content": "Las autoridades en EEUU advirtieron a la poblaci\u00f3n en el suroeste que tomara medidas conforme la ola de calor de desplazaba hacia el este, mientras aguaceros e inundaciones podr\u00edan afectar a los estados del Golfo de M\u00e9xico y la nieve amenazaba partes de las Rocosas y el noroeste del pa\u00eds.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-17T05:38:10.402676", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T05:38:10.872945", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T05:38:11.454734", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T05:38:11.943542", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T06:38:17.472552", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T06:38:23.094380", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T06:38:24.615757", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T06:38:26.015378", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T06:38:26.389628", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T06:38:26.764343", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T06:38:27.131378", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T07:38:30.767113", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=4kSQYEK2kV4", "title": "La \u00faltima del Congreso: Ley para Millonarios Evasores #LaEncerrona", "content": "Ahora la ministra de la Mujer tambi\u00e9n habla de \"pr\u00e1cticas culturales\" en vez de violaci\u00f3n. ADEM\u00c1S: Vuelve la censura policial de las burlas a Dina en el desfile cusque\u00f1o.\n\nMIENTRAS TANTO: Congreso beneficia a las grandes fortunas con una ley a la medida de sus evasiones tributarias. TAMBI\u00c9N: Cu\u00e1les ser\u00e1n los siguientes pasos hacia la Dictadura Congresal.\n\nY... \"Estamos tocando fondo\", \"hay que defender las joyas de la corona del Per\u00fa, que es la credibilidad macroecon\u00f3mica\", \"el MEF tiene que pelear todas las batallas\"... y otros llamados de Alonso Segura para que la econom\u00eda peruana sobreviva al Congreso.\n\n****\n\u00bfTe gust\u00f3 este episodio? \u00bfBuscas las fuentes de los datos mencionados hoy? SUSCR\u00cdBETE en http://patreon.com/ocram para acceder a nuestros GRUPOS EXCLUSIVOS de Telegram y WhatsApp.\n\nTambi\u00e9n puedes hacerte MIEMBRO de nuestro canal de YouTube aqu\u00ed\nhttps://www.youtube.com/channel/UCP0AJJeNkFBYzegTTVbKhPg/join\n\n****\n\n\u00danete a nuestro CANAL de WhatsApp aqu\u00ed \nhttps://whatsapp.com/channel/0029VaAgBeN6RGJLubpqyw29\n\n****\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n legal: http://laencerrona.pe", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-17T07:38:35.835650", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T07:38:37.345189", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/aliados-de-trump-esperan-ganar-votos-de-arabe-estadounidenses-en-michigan/7658799.html", "title": "Aliados de Trump esperan ganar votos de \u00e1rabe-estadounidenses en Michigan", "content": "El empresario liban\u00e9s cuyo hijo se cas\u00f3 con Tiffany Trump hace dos a\u00f1os ahora est\u00e1 ayudando a Donald Trump con su labor de divulgaci\u00f3n en la comunidad \u00e1rabe estadounidense.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-17T07:38:38.699572", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T07:38:39.076559", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T07:38:39.505066", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T07:38:39.881350", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T08:42:31.307718", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=R-a5ck3n7cI", "title": "Vacuna contra el VPH tambi\u00e9n proteger\u00eda contra ciertos tipos de c\u00e1ncer en varones", "content": "\ud83e\uddd1\u200d\u2695\ufe0f Vacuna contra el VPH tambi\u00e9n proteger\u00eda contra ciertos tipos de c\u00e1ncer en varones.\n\n#RPP #Salud #C\u00e1ncer #VPH #Per\u00fa \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-17T08:42:36.033537", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T08:42:37.527349", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T08:42:39.520844", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T08:42:40.201902", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T08:42:40.872703", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T08:42:41.582429", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T09:42:47.711502", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=e97e3JlrVPc", "title": "Impacto de la miner\u00eda ilegal en la econom\u00eda", "content": "\ud83d\udcb5 En nuestro #ComentarioEcon\u00f3mico, la economista de 'Redes', M\u00f3nica Mu\u00f1oz N\u00e1jar, explica la diferencia entre miner\u00eda ilegal e informal. Adem\u00e1s, se\u00f1ala cu\u00e1l es el impacto en la econom\u00eda.\n\n\ud83d\udcf2 M\u00e1s informaci\u00f3n en rpp.pe\n#RPP #Miner\u00edaIlegal #Econom\u00eda #Per\u00fa\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nImpacto de la miner\u00eda\rilegal en la econom\u00eda\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-17T09:42:53.252505", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T09:42:54.525597", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/gobernador-maryland-concedera-mas-de-175000-indultos-condenas-marihuana/7658893.html", "title": "Gobernador de Maryland conceder\u00e1 m\u00e1s de 175.000 indultos de condenas por marihuana", "content": "El gobernador de Maryland, Wes Moore, tiene previsto firmar una orden ejecutiva para emitir m\u00e1s de 175.000 indultos por condenas por marihuana.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-17T09:42:55.775450", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T09:42:56.334286", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T09:42:56.826961", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-17T09:42:57.424092", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T10:22:53.628356", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=T04jtN8FCxQ", "title": "Luis Enrique G\u00e1lvez postula a la presidencia del partido Acci\u00f3n Popular", "content": "\ud83d\udd34 El s\u00e1bado se llevar\u00e1n a cabo las elecciones internas en Acci\u00f3n Popular. Luis Enrique G\u00e1lvez, quien ha sido secretario general del partido, la bancada de Acci\u00f3n Popular \"ha sido rebelde a los principios que el partido siempre ha seguido\".\n\n#Ampliaci\u00f3nDeNoticias \n\nLuis Enrique G\u00e1lvez postula a la presidencia del partido Acci\u00f3n Popular\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=J7SCh12bAMA", "title": "Los empresarios ya no est\u00e1n\u00a0con\u00a0Dina | Caso Manta a horas de sentencia del PJ | R\u00e9plica", "content": "Conversamos con la exministra Marisol P\u00e9rez Tello sobre Lo Justo que no pudo ser, ley de impunidad y Congreso inmune.\n\nAdem\u00e1s, conversamos con V\u00edctor \u00c1lvarez, abogado de DEMUS, sobre el Caso Manta, 9 mujeres violadas en Huancavelica. Ma\u00f1ana lectura de sentencia.\n\nFinalmente, nos acompa\u00f1a David Tuesta, exministro de Econom\u00eda y presidente del Consejo Privado de Competitividad, para comentar las reformas antit\u00e9cnicas aprobadas por el Congreso y el silencio del Gobierno que ya le pesa a la presidenta con la p\u00e9rdida de respaldo de los\u00a0empresarios.\n\n\u2705 Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #Informaci\u00f3n #NoticiasPer\u00fa \n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=lYrr__2RZWk", "title": "\"Ojal\u00e1 candidatee Alberto Fujimori\"", "content": "\u201cAlberto Fujimori puede ser el candidato del fujimorismo, dado que su hija, la heredera perder\u00eda otra vez. Y ya ser\u00eda la cuarta. \u00a1Ojal\u00e1 que lo haga!\u201d", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=nRTE0pgYasU", "title": "M\u00e1s papelones internacionales: ONU, PISA, OCDE, etc. #LaEncerrona", "content": "EXCLUSIVO: Audio del ministro del Interior, Juan Jos\u00e9 Santiva\u00f1ez: \"Controla a ese huev\u00f3n de La Encerrona\".\n\nMIENTRAS TANTO: Jornada de desprestigio internacional: nos cuadran en la ONU, tenemos un pie fuera de la OCDE, y caemos en PISA y R\u00e1nking de Competitividad. ADEM\u00c1S: Acusado de esterilizaciones forzadas dirigir\u00e1 el Hospital Loayza.\n\nY... Si quieres regalar un poema ilustrado, potenciar tu biblioteca o ver una pel\u00edcula peruana, aqu\u00ed te traemos nuestros elegidos de la semana.\n\n****\n\u00bfTe gust\u00f3 este episodio? \u00bfBuscas las fuentes de los datos mencionados hoy? SUSCR\u00cdBETE en http://patreon.com/ocram para acceder a nuestros GRUPOS EXCLUSIVOS de Telegram y WhatsApp.\n\nTambi\u00e9n puedes hacerte MIEMBRO de nuestro canal de YouTube aqu\u00ed\nhttps://www.youtube.com/channel/UCP0AJJeNkFBYzegTTVbKhPg/join\n\n****\n\n\u00danete a nuestro CANAL de WhatsApp aqu\u00ed \nhttps://whatsapp.com/channel/0029VaAgBeN6RGJLubpqyw29\n\n****\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n legal: http://laencerrona.pe", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=IjRFC-SyyB8", "title": "\u00a1Ministros de Educaci\u00f3n y Mujer piden perd\u00f3n al pueblo awaj\u00fan! #LaContra", "content": "Nayib Bukele es el presidente de Am\u00e9rica Latina que m\u00e1s simpat\u00edas genera en los peruanos. \u00a1Y el Per\u00fa se autodefine ligeramente m\u00e1s de derechas que de izquierdas!\n\n***\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO PATREON: https://patreon.com/LaContraPodcast?utm_medium=unknown&amp;utm_source=join_link&amp;utm_campaign=creatorshare_creator&amp;utm_content=copyLink\n\n***\n\nADEM\u00c1S, los ministros de Educaci\u00f3n y Mujer le piden perd\u00f3n al pueblo awaj\u00fan. \u00a1Y el Per\u00fa sale \u00faltimo de Sudam\u00e9rica en prueba PISA de pensamiento creativo!\n\nTAMBI\u00c9N... el Ministerio del Ambiente responde a la ONG que acus\u00f3 al Per\u00fa de presentar cifras falsas sobre sus emisiones de CO2 a las Naciones Unidas. \n\nPara terminar: \u00bfse acaba el chavismo en Venezuela? Encuestas dan como ganador al outsider que ha logrado aglutinar a la oposici\u00f3n.\n\n***\n\nY \u00fanete a nuestro grupo de WhatsApp: https://www.whatsapp.com/channel/0029VaekKbGC6ZvkdQtPT32c\n\nTambi\u00e9n encuentra todos los episodios en Spotify: https://open.spotify.com/show/7leTyaeIAyk1HWEFaVS3cP?si=YVBwfspHTxuXkdiAn922kA\n\n***", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T10:22:59.468785", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/onpe-aprueba-19-solicitudes-de-kits-electorales-para-revocar-a-13-gobernadores-regionales/", "title": "ONPE aprueba 19 solicitudes de kits electorales para revocar a 13 gobernadores regionales", "content": "<p>La Oficina Nacional de Procesos Electorales recibi\u00f3 457 solicitudes de las cuales 438 son contra alcaldes provinciales y distritales  </p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/onpe-aprueba-19-solicitudes-de-kits-electorales-para-revocar-a-13-gobernadores-regionales/\">ONPE aprueba 19 solicitudes de kits electorales para revocar a 13 gobernadores regionales</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T10:23:00.905518", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/blog-en-tiempo-real-elecciones-eeuu-2024/7226269.html", "title": "Rumbo a las elecciones presidenciales en EEUU 2024", "content": "\u00daltimas noticias de la campa\u00f1a electoral en Estados Unidos, minuto a minuto. An\u00e1lisis, explicativos, videos y fotograf\u00edas sobre todo lo relacionado con los comicios que tendr\u00e1n lugar en noviembre de 2024.", "section": "Internacionales"}, {"url": "https://elpais.com/america/2024-06-19/mas-de-mil-charter-en-un-ano-ortega-hace-de-managua-una-puerta-de-entrada-a-la-migracion-irregular-hacia-estados-unidos.html", "title": "Daniel Ortega hace de Managua una puerta de entrada a la migraci\u00f3n irregular hacia Estados Unidos", "content": "La capital de Nicaragua recibe en 12 meses m\u00e1s de mil vuelos cargados de migrantes procedentes de Libia, Marruecos, Uzbekist\u00e1n, India o Tayikist\u00e1n. Tras aterrizar, se suman a distintas rutas hacia la frontera norte", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T10:23:03.959567", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-19/la-agencia-espanola-de-supervision-de-la-ia-contratara-a-80-expertos-en-dos-anos.html", "title": "La Agencia Espa\u00f1ola de Supervisi\u00f3n de la IA contratar\u00e1 a 80 expertos en dos a\u00f1os", "content": "El nuevo organismo dependiente del Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital se ubicar\u00e1 en el viejo edificio de RTVE en A Coru\u00f1a, que ya ha iniciado las obras de rehabilitaci\u00f3n", "section": "Tech"}, {"url": "https://www.dw.com/es/un-nuevo-tipo-concreto-que-almacena-electricidad-podr\u00eda-convertir-casas-en-bater\u00edas/a-69406313?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "Un nuevo tipo concreto que almacena electricidad podr\u00eda convertir casas en bater\u00edas", "content": "Los cimientos de nuestras casas podr\u00edan pronto almacenar energ\u00eda solar y e\u00f3lica, gracias a una innovadora mezcla de cemento y negro de carb\u00f3n.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T10:23:04.349184", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/naturaleza/65115.html", "title": "Los animales m\u00e1s raros que viven en Espa\u00f1a", "content": "Repasamos algunos de los animales m\u00e1s raros de nuestro pa\u00eds. Varios de ellos est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n.", "section": "Curiosidades"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T10:23:04.756213", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T10:23:05.133575", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:00:48.122356", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=DI4KHNxZfXw", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 debemos inmunizar a los adolescentes con la vacuna contra VPH?", "content": "\ud83e\uddd1\u200d\u2695\ufe0f El Dr. Elmer Huerta explica la importancia de inmunizar a los adolescentes con la vacuna contra el VPH.\n\n#Encendidos\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T12:00:55.490654", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/pinturas-virreinales-robadas-de-puno-hace-12-anos-regresan-el-peru-desde-estados-unidos/", "title": "Pinturas virreinales robadas de Puno hace 12 a\u00f1os regresan el Per\u00fa desde Estados Unidos", "content": "<p>Confirmaron la autenticidad de las pinturas pertenecientes a la Escuela Cusque\u00f1a con una antig\u00fcedad de m\u00e1s de 200 a\u00f1os. Estas iban a ser subastadas en Nueva York el a\u00f1o pasado. </p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/pinturas-virreinales-robadas-de-puno-hace-12-anos-regresan-el-peru-desde-estados-unidos/\">Pinturas virreinales robadas de Puno hace 12 a\u00f1os regresan el Per\u00fa desde Estados Unidos</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T12:00:57.079361", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/caida-temperaturas-lluvia-podrian-ayudar-controlar-incendios-nuevo-mexico/7662096.html", "title": "Ca\u00edda de temperaturas y lluvia podr\u00edan ayudar a controlar incendios en Nuevo M\u00e9xico", "content": "Los habitantes de Nuevo M\u00e9xico esperan que la lluvia de una onda tropical formada en el Golfo de M\u00e9xico apague los incendios forestales que han dejado miles de evacuados y da\u00f1os en estructuras.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T12:00:59.514848", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:01:00.031843", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:01:00.600717", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:01:01.113524", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:41:03.963767", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=k8vfS_TiXfo", "title": "Jun\u00edn: conocemos los tipos de juane que se degustan en la Fiesta de San Juan", "content": "\ud83c\udf89 Conocemos un poco m\u00e1s sobre el Festival Sanjuanero en Huancayo, Jun\u00edn, donde se celebra la diversidad gastron\u00f3mica de la selva peruana, destacando las distintas variedades de platos t\u00edpicos como el juane.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=jlHDKK7UP6o", "title": "Lo Justo que no pudo ser | R\u00e9plica", "content": "Visita nuestro sitio WEB \u27a4 https://bit.ly/3NShsCk\n\nSuscr\u00edbete a nuestro canal de YOUTUBE \u27a4 https://bit.ly/3PaXkMT\n\nNo te pierdas los programas de EPICENTRO.TV\nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAr7VZICpzaVjeKQ6c5ap3Mt \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAqI_vPxF51WBjPvbzQzTxau\nhttps://www.youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqArno4BTwvvbNWr--2X21xJT \nhttps://www.youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAozS0430pLIvr2vKNlZzso1 \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqAoI-vWM-_1Z8iMWiFMTx-rs\nhttps://www.youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqApKSkZRizWlFjDU3Kf5nj1x \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqApPjK2-WjgpVhbk4jJXRvti\nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqArZJbYg8l9epCO_YeJfpgZw \nhttps://youtube.com/playlist?list=PLczBI9XAXqApq4EqKnrzahX00y8Y7qJ8h \n\nS\u00edguenos tambi\u00e9n en:\nFACEBOOK  \u27a4 https://bit.ly/3PgMchL \nINSTAGRAM \u27a4 https://bit.ly/3IpfYyz\nTWITTER \u27a4 https://bit.ly/3yNQuaO\nTIKTOK \u27a4 https://bit.ly/3OZsqdI\n\n\n#EpicentroTV #Lo\u00daltimoPer\u00fa #NoticiasPer\u00fa #ReportajesPer\u00fa #EntrevistasPer\u00fa #PeriodismoPer\u00fa #PeriodismoIndependiente #Pol\u00edticaPer\u00fa #CongresoPer\u00fa #EntrevistasPer\u00fa", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T12:41:11.146070", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/mundo/2024/06/19/la-fruta-de-america-latina-que-tiene-sabor-a-pudin-de-chocolate-y-su-cultivo-es-sostenible-1116630", "title": "La fruta de Am\u00e9rica Latina que tiene sabor a pud\u00edn de chocolate y su cultivo es sostenible", "content": "Esta ex\u00f3tica fruta tambi\u00e9n es beneficiosa para la salud, ya que cuenta con propiedades nutritivas y bioactivas.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T12:41:13.033535", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:41:15.804721", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:41:16.182365", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:41:16.578903", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T12:41:16.996797", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T13:48:53.604512", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=TgU1mDNLMaE", "title": "Dos activistas detenidos por rociar con pintura el sitio prehist\u00f3rico brit\u00e1nico de Stonehenge", "content": "\ud83d\udd34 Dos activistas de la organizaci\u00f3n ecologista Just Stop Oil fueron detenidos el mi\u00e9rcoles por rociar con pintura los monolitos del famoso yacimiento prehist\u00f3rico brit\u00e1nico de Stonehenge.\n\n#RPP #Stonehenge #JustStopOil #Per\u00fa \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=oxpot6Hjgco", "title": "\u00bfEl Per\u00fa pide a gritos a su Bukele? #LaContra", "content": "Para combatir la inseguridad...", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T13:49:08.452343", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/politica/2024/06/19/gago-sobre-su-renuncia-a-renovacion-popular-el-lopez-aliaga-dijo-que-no-iba-a-postular-a-la-presidencia-972724", "title": "Gag\u00f3 sobre su renuncia a Renovaci\u00f3n Popular: \"\u00c9l (L\u00f3pez Aliaga) dijo que no iba a postular a la presidencia\"", "content": "Gag\u00f3 critic\u00f3 la gesti\u00f3n de L\u00f3pez Aliaga en temas como la adquisici\u00f3n de motos para combatir la inseguridad ciudadana, se\u00f1alando la importancia de una comunicaci\u00f3n efectiva con la opini\u00f3n p\u00fablica.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T13:49:10.124357", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T13:49:12.771566", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T13:49:13.329180", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T13:49:13.847475", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T13:49:14.329214", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T14:56:51.115336", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=9XBfPXm3ERI", "title": "EP32 | Trolls en las redes sociales: navegando por las aguas turbias del Internet", "content": "En este nuevo episodio de \u201cCiencia al D\u00eda\u201d, exploramos el oscuro mundo de los trolls de redes sociales. \u00bfQu\u00e9 los motiva?, \u00bfc\u00f3mo impacta en la sociedad?, y sobre todo, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer para navegar en un espacio digital m\u00e1s seguro y respetuoso? Conversamos con el antrop\u00f3logo peruano C\u00e9sar Zamalloa.\n\nCap\u00edtulos:\n00:00 | Introducci\u00f3n a los trolls en las redes sociales\n02:14 | El perfil de un troll y los trolls profesionales\n06:07 | La presencia de los trolls en Internet\n08:00 | Los trolls pagados por partidos pol\u00edticos\n10:14 | El anonimato en las redes sociales y los trolls\n13:45 | La creatividad de los trolls y la distinci\u00f3n entre buena y falsa informaci\u00f3n\n26:56 | Programas de televisi\u00f3n que enga\u00f1an a la audiencia\n30:29 | La actitud de ignorar a los trolls\n34:20 | La educaci\u00f3n y prevenci\u00f3n del troleo\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T14:56:57.222261", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/deportes/2024/06/19/pronosticos-argentina-vs-canada-apuestas-y-predicciones-del-partido-debut-de-la-copa-america-lrtmus-540816", "title": "Pron\u00f3sticos Argentina vs. Canad\u00e1: apuestas y predicciones del partido debut de la Copa Am\u00e9rica", "content": "Las selecciones de Argentina y Canad\u00e1 se enfrentar\u00e1n en el Mercedes-Benz Stadium en Atlanta en lo que ser\u00e1 su debut en la Copa Am\u00e9rica. Conoce aqu\u00ed los pron\u00f3sticos, apuestas, alineaciones y predicciones del partido inaugural.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T14:56:59.697129", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T14:57:02.532390", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/descubren-el-vino-m\u00e1s-antiguo-del-mundo-conservado-en-una-tumba-romana-en-espa\u00f1a/a-69415939?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "Descubren el vino m\u00e1s antiguo del mundo conservado en una tumba romana en Espa\u00f1a", "content": "En un sorprendente hallazgo en Carmona, se identific\u00f3 un vino blanco de 2.000 a\u00f1os en un mausoleo romano, con un perfil mineral similar a los vinos de Montilla-Moriles.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T14:57:03.010820", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T14:57:03.562933", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T14:57:04.033377", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T16:04:41.903146", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=1OMuri2q6tw", "title": "Nueva modalidad de ciberdelincuencia: \u00bfqu\u00e9 es el doxing y c\u00f3mo prevenirlo?", "content": "El doxing es una modalidad de ciberdelincuencia donde se difunde informaci\u00f3n privada sin consentimiento para acosar o extorsionar. Telegram se ha convertido en un mercado negro de datos, exponiendo a los usuarios a riesgos significativos.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=4OWv-HTJQ-c", "title": "#Di\u00e1logosDeDemocracia", "content": "\u2705 Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #Informaci\u00f3n #NoticiasPer\u00fa \n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T16:04:49.164824", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/deportes/2024/06/19/juegos-olimpicos-2024-descubre-en-cuantos-deportes-competira-mexico-lrtmxm-953781", "title": "\u2060Juegos Ol\u00edmpicos 2024: descubre en cu\u00e1ntos deportes competir\u00e1 M\u00e9xico", "content": "A menos de 100 d\u00edas de la fiesta mundial del deporte M\u00e9xico ya cuenta con m\u00e1s de 80 deportistas calificados para los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T16:04:51.412352", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T16:04:54.020797", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T16:04:54.427349", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T16:04:55.039583", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T16:04:55.546430", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T19:36:56.093561", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=R72_kp-yD3o", "title": "Lucho Paz presenta su nueva versi\u00f3n de 'Me alej\u00e9 del amor'", "content": "Lucho Paz, cantante que ingres\u00f3 al Grupo 5 en 1984 y trabaj\u00f3 con ellos durante 10 a\u00f1os, destaca la importancia de ofrecer al p\u00fablico las canciones tradicionales y su dedicaci\u00f3n en la m\u00fasica.\n\nLucho Paz presenta su nueva versi\u00f3n de 'Me alej\u00e9 del amor'\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=PS_b3s9SOpQ", "title": "Electricidad 4.0 y el reto de las energ\u00edas renovables | Cuaderno de Econom\u00eda", "content": "Invitada: Vanessa Moreno, gerente pa\u00eds para Per\u00fa y Bolivia de Schneider\u00a0Electric.\n\n\u2705 Apoya este proyecto de periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #NoticiasPer\u00fa #PeriodismoPer\u00fa #EduardoRecoba #Inversi\u00f3n #FinanzasPersonales #Econom\u00eda #Crecimiento #Pyme #Mype\n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=aoMWlEtv5IA", "title": "EN VIVO: La Oroya, contaminaci\u00f3n eterna", "content": "A fines del a\u00f1o pasado, la Corte IDH emiti\u00f3 un fallo hist\u00f3rico que ordena al Per\u00fa que regule las emisiones de di\u00f3xido de azufre en el complejo de La Oroya. Sin embargo, cifras oficiales revelan que esta planta contin\u00faa emitiendo niveles muy por encima de lo recomendado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.\n\nEstaremos con la investigadora del especial para laencerrona.pe, Geraldine Santos; Yolanda Zurita Trujillo, defensora de derechos humanos, y Carol Mora Paniagua, Directora del Programa de Pol\u00edtica y Gobernanza Ambiental SPDA.\n\nEspeciales ambientales de La Encerrona, realizados con el apoyo de la SPDA.", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=CZD6Z-8triA", "title": "Per\u00fa \u00faltimo de Sudam\u00e9rica en prueba PISA #LaContra", "content": "\u00bfY ahora por qu\u00e9? \n\n#paolobenza #noticiasperu #periodismo\u00a0#peru", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T19:37:06.805723", "posts": [{"url": "https://www.idl-reporteros.pe/pronunciamiento-de-pen-internacional/", "title": "Pronunciamiento de PEN Internacional", "content": "PEN International es quiz\u00e1s la principal asociaci\u00f3n de escritores en el mundo. Fundada en 1921 tiene m\u00e1s de un siglo de vigorosa existencia abocada a la protecci\u00f3n de escritores a trav\u00e9s, sobre todo, de la defensa de la libertad de expresi\u00f3n. Con presencia en m\u00e1s de 100 pa\u00edses y una membres\u00eda que incluye a los [&#8230;]", "section": "Noticias"}, {"url": "https://larepublica.pe/politica/2024/06/19/rafael-lopez-aliaga-convocan-recoleccion-de-firmas-para-revocatoria-de-alcalde-de-lima-este-22-de-junio-1195632", "title": "Rafael L\u00f3pez Aliaga: convocan recolecci\u00f3n de firmas para revocatoria de alcalde de Lima este 22 de junio", "content": "La ONPE explic\u00f3 que para el proceso de revocatoria se \"necesita firmas del 25% del padr\u00f3n electoral: algo m\u00e1s de 1'900,000 r\u00fabricas\u201d. Para lograr dicho fin, Cirso SIlva organiza una 'firmat\u00f3n' para este s\u00e1bado en Miraflores.", "section": "Noticias"}, {"url": "https://elbuho.pe/2024/06/gobierno-a-traves-del-midis-obliga-a-inei-a-usar-metodo-que-podria-maquillar-cifras-de-la-pobreza/", "title": "Gobierno a trav\u00e9s del Midis obliga a INEI a usar m\u00e9todo que podr\u00eda maquillar cifras de la pobreza", "content": "<p>Fuentes del Instituto Nacional de Estad\u00edstica e Inform\u00e1tica advierten de la injerencia del Ejecutivo al imponer el indicador Alkire-Foster que puede maquillar las cifras</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/gobierno-a-traves-del-midis-obliga-a-inei-a-usar-metodo-que-podria-maquillar-cifras-de-la-pobreza/\">Gobierno a trav\u00e9s del Midis obliga a INEI a usar m\u00e9todo que podr\u00eda maquillar cifras de la pobreza</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T19:37:08.611422", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/familias-celebran-nueva-medida-migratoria-de-biden-/7662599.html", "title": "Familias celebran nueva medida migratoria de Biden", "content": "Familias celebran la nueva medida migratoria anunciada por el presidente Joe Biden, que protege de la deportaci\u00f3n a esposos indocumentados de estadounidenses y a ciertos beneficiarios de DACA. Paula D\u00edaz reporta desde la frontera en Nogales, Arizona.", "section": "Internacionales"}, {"url": "https://elpais.com/america/2024-06-19/un-apagon-masivo-deja-a-ecuador-sin-luz.html", "title": "Un apag\u00f3n masivo deja a Ecuador sin luz", "content": "El Gobierno afirma que se registr\u00f3 \u201cuna falla en la l\u00ednea de transmisi\u00f3n que ocasion\u00f3 una desconexi\u00f3n en cascada\u201d tras d\u00edas de fuertes lluvias que afectaron a las principales hidroel\u00e9ctricas del pa\u00eds", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T19:37:11.731811", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T19:37:12.387069", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T19:37:13.210604", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T19:37:14.035219", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:13:00.243602", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=l26mAlPHpyM", "title": "Exportaciones en Per\u00fa cay\u00f3 en 15 regiones peruanas entre enero y abril de 2024", "content": "Edgar V\u00e1squez, director del Centro de Investigaci\u00f3n de Econom\u00eda y Negocios, se\u00f1ala que aunque sectores como la agroindustria y la pesca industrial han mostrado crecimiento, la exportaci\u00f3n peruana enfrenta una ca\u00edda, con retrocesos significativos en marzo y p\u00e9rdidas en sectores de valor agregado, exacerbadas por problemas de tr\u00e1mites, inseguridad, corrupci\u00f3n y una confianza deteriorada por la pol\u00edtica.\n\nExportaciones en Per\u00fa cay\u00f3 en 15 regiones peruanas entre enero y abril de 2024\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T21:13:11.094572", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/espectaculos/farandula/2024/06/19/peluchin-revela-polemicos-detalles-del-inicio-del-romance-entre-deyvis-orosco-y-cassandra-sanchez-estaba-con-otra-rodrigo-gonzalez-amor-y-fuego-1363953", "title": "'Peluch\u00edn' revela POL\u00c9MICOS detalles del inicio del romance entre Deyvis Orosco y Cassandra: \"Estaba con otra\"", "content": "Rodrigo Gonz\u00e1lez cont\u00f3 secretos desconocidos de la relaci\u00f3n de Deyvis Orosco y Cassandra S\u00e1nchez, quien fue recientemente acusado de serle infiel.&nbsp;", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T21:13:13.913760", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:13:17.072843", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:13:17.562536", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:13:18.099520", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:13:18.624607", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:21:50.545034", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=uRy9WbRNu0s", "title": "Cusco: contin\u00faan las celebraciones por mes jubilar en la Plaza Mayor", "content": "Cusco sigue vibrando con las festividades de su mes jubilar, llenando la Plaza Mayor de color y alegr\u00eda. En una de las tantas celebraciones, se puede ver a numerosos bailarines ataviados con trajes tradicionales, realizando danzas t\u00edpicas que reflejan la riqueza cultural y la herencia incaica de la regi\u00f3n. \nCusco: contin\u00faan las celebraciones por mes jubilar en la Plaza Mayor\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T21:21:56.953020", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/espectaculos/2024/06/19/el-imperio-de-claudio-pizarro-restaurante-millonario-autos-lujosos-y-propiedades-tras-dejar-el-futbol-1456445", "title": "El imperio de Claudio Pizarro: restaurante millonario, autos lujosos y propiedades tras dejar el f\u00fatbol", "content": "\u00a1Impresionantes bienes! Descubre m\u00e1s sobre el lado empresarial de Claudio Pizarro, quien conquist\u00f3 Alemania con su carrera futbol\u00edstica.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T21:21:58.754527", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:22:01.608204", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:22:02.358025", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:22:03.035915", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:22:03.915489", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:42:08.522014", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:42:18.868423", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/cine-series/tv-novelas/2024/06/19/yo-soy-betty-la-fea-y-pedro-el-escamoso-estrenan-sus-segundas-temporadas-en-la-misma-semana-584155", "title": "'Yo soy Betty, la fea' y 'Pedro el escamoso' estrenan sus segundas temporadas en la misma semana", "content": "Las exitosas telenovelas colombianas 'Yo soy Betty, la fea' y 'Pedro el escamoso' regresan pronto con sus segundas temporadas. Conoce todo sobre este choque de titanes que no te puedes perder.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T21:42:21.352319", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:42:24.173262", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:42:24.922611", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:42:25.583063", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T21:42:26.288266", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:02:31.767743", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=1m-CEIsM3Bc", "title": "\ud83c\udfa4 Yarita Lizeth, Tourista y 'Rowell Urban' emocionan en \"As\u00ed Somos\" con Jorge Rodr\u00edguez | EN VIVO", "content": "\ud83c\udfa4 Yarita Lizeth, Tourista y 'Rowell Urban' emocionan en \"As\u00ed Somos\" con Jorge Rodr\u00edguez | EN VIVO\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T22:02:39.370049", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/espectaculos/2024/06/19/melissa-klug-sorprende-al-referirse-por-primera-vez-sobre-el-segundo-bebe-de-samahara-lobaton-460408", "title": "Melissa Klug sorprende al referirse por primera vez sobre el segundo beb\u00e9 de Samahara Lobat\u00f3n", "content": "As\u00ed reaccion\u00f3 Melissa Klug cuando le preguntaron por su segunda nieta, hija de Samahara Lobat\u00f3n.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T22:02:41.689959", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:02:44.602368", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:02:45.101713", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:02:45.486243", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:02:45.866693", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:22:51.801950", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:23:01.009350", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/sociedad/2024/06/19/habra-fuertes-precipitaciones-de-granizo-en-la-sierra-senamhi-advierte-suelo-cubierto-de-5cm-invierno-heladas-397822", "title": "Habr\u00e1 fuertes precipitaciones de granizo en la sierra: Senamhi advierte suelo cubierto de 5cm", "content": "Peligro meteorol\u00f3gico. Se esperan que caigan descargas el\u00e9ctricas y fuertes r\u00e1fagas de viento mientras est\u00e9 activo la precipitaci\u00f3n de granizo que, por d\u00eda, podr\u00eda llenar 5 cent\u00edmetros del suelo.&nbsp;", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T22:23:02.544968", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:23:05.256645", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:23:05.664744", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:23:06.070465", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:23:06.452872", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:43:12.340883", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=rWzGRQEbjYk", "title": "\u00a1Carlos A\u00f1anos se al\u00eda con el due\u00f1o de frazadas Tigre para la pr\u00f3xima elecci\u00f3n! #LaContra", "content": "El gobierno intenta hacer control de da\u00f1os tras la revelaci\u00f3n de La Contra sobre la OCDE. Pero la realidad es clara: si no se deroga la ley que debilita la colaboraci\u00f3n eficaz, hoy estamos fuera. \n\n***\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO PATREON: https://patreon.com/LaContraPodcast?utm_medium=unknown&amp;utm_source=join_link&amp;utm_campaign=creatorshare_creator&amp;utm_content=copyLink\n\n***\n\nADEM\u00c1S, Alberto Fujimori se afilia a Fuerza Popular justo a tiempo para postular en 2026. \u00a1Y Pedro Castillo tambi\u00e9n quiere volver a tentar la presidencia!\n\nTAMBI\u00c9N... Carlos A\u00f1a\u00f1os usar\u00e1 el partido del fundador de las frazadas Tigre para las pr\u00f3ximas elecciones. \n\nY para terminar: m\u00e1s casos de la vida real. Una dise\u00f1adora a la que el Ministerio de Comercio Exterior y Turismo le ha hecho 'perro muerto'.\n\n***\n\nY \u00fanete a nuestro grupo de WhatsApp: https://www.whatsapp.com/channel/0029VaekKbGC6ZvkdQtPT32c\n\nTambi\u00e9n encuentra todos los episodios en Spotify: https://open.spotify.com/show/7leTyaeIAyk1HWEFaVS3cP?si=YVBwfspHTxuXkdiAn922kA\n\n***", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T22:43:19.776882", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/videos/espectaculos/2024/06/19/magaly-medina-expone-a-milett-figueroa-y-revela-que-usa-carteras-de-imitacion-de-lujosas-marcas-para-aparentar-765415", "title": "Magaly Medina EXPONE a Milett Figueroa y REVELA que usa carteras de imitaci\u00f3n de lujosas marcas: \"Para aparentar\"", "content": "Luego de que fuera captada en diversos eventos p\u00fablicos con Marcelo Tinelli, Magaly Medina cont\u00f3 que Milett Figueroa utiliza 'carteras fakes' de la marca Channel, supuestamente para \"aparentar\" debido al exclusivo c\u00edrculo social con el que se codea en Argentina.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T22:43:21.202228", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:43:24.102191", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:43:24.598650", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:43:25.269796", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T22:43:25.766701", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:03:30.570834", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:03:37.831312", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/videos/deportes/2024/06/19/edinson-cavani-y-el-gran-gesto-que-tuvo-con-debutante-de-almirante-brown-tras-victoria-de-boca-525103", "title": "Edinson Cavani y el GRAN gesto que tuvo con debutante de Almirante Brown tras victoria de Boca", "content": "Despu\u00e9s de la victoria de Boca Juniors por la Copa Argentina, Edinson Cavani reaccion\u00f3 de forma inesperada tras intentar cambiar camiseta con un jugador rival, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T23:03:39.245772", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:03:42.008542", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:03:42.491501", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:03:42.918401", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:03:43.328550", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:23:48.183738", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:23:56.514567", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/datos-lr/mexico/2024/06/19/ultimo-temblor-en-mexico-hoy-20-de-junio-epicentro-magnitud-e-informacion-del-sismo-mas-reciente-segun-el-ssn-lrtmp-732089", "title": "\u00daLTIMO TEMBLOR en M\u00e9xico HOY, 20 de junio: epicentro, magnitud e informaci\u00f3n del SISMO m\u00e1s reciente, seg\u00fan el SSN", "content": "Conoce la informaci\u00f3n del SSN sobre el \u00faltimo sismo en M\u00e9xico de hace unos minutos para hoy, jueves 20 de junio.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T23:23:58.663244", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:24:01.449755", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:24:02.116986", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:24:02.686674", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:24:03.284261", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:44:09.244405", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:44:16.353755", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/deportes/2024/06/19/seleccion-peruana-carlos-zambrano-y-su-firme-mensaje-sobre-ricardo-gareca-y-su-conocimiento-de-peru-previo-al-inicio-de-la-copa-america-me-tiene-sin-cuidado-1297244", "title": "Zambrano y su firme mensaje sobre Gareca y su conocimiento de Per\u00fa: Me tiene sin cuidado el tema de \u00e9l", "content": "\u00a1Fuerte y claro! Carlos Zambrano respondi\u00f3 al favoritismo que hay sobre Chile y Ricardo Gareca en este encuentro ante la selecci\u00f3n peruana por la Copa Am\u00e9rica 2024.", "section": "Noticias"}, {"url": "https://elbuho.pe/2024/06/ministro-del-interior-desconoce-audio-donde-ordena-a-controlar-a-periodista/", "title": "Ministro del Interior desconoce audio donde ordena a controlar a periodista", "content": "<p>El ministro  del Interior le pidi\u00f3 a un amigo que tomara cartas en el asunto debido a que Sifuentes hab\u00eda sido cr\u00edtico de su labor. </p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/ministro-del-interior-desconoce-audio-donde-ordena-a-controlar-a-periodista/\">Ministro del Interior desconoce audio donde ordena a controlar a periodista</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T23:44:17.977420", "posts": [{"url": "https://elpais.com/espana/2024-06-20/melei-no-consigue-que-el-rey-lo-reciba-en-audiencia-mientras-sigue-insultando-a-pedro-sanchez.html", "title": "Milei pidi\u00f3 ser recibido en audiencia por el Rey mientras segu\u00eda insultando a S\u00e1nchez", "content": "La cita con el presidente argentino no figura en la agenda de la Casa Real, que alega que la pol\u00edtica exterior es \u201ccompetencia exclusiva del Gobierno\u201d", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-19T23:44:20.824231", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:44:21.426718", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:44:21.918242", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-19T23:44:22.584397", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:04:27.579795", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:04:34.078177", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/ciencia/2024/06/19/el-extrano-animal-que-ha-sido-encontrado-en-africa-tras-casi-24-anos-de-desaparicion-989520", "title": "El extra\u00f1o animal que ha sido encontrado en \u00c1frica tras casi 24 a\u00f1os de desaparici\u00f3n", "content": "La \u00faltima vez que hubo registros del escurridizo mam\u00edfero era 1999. Ahora, fue hallado en c\u00e1maras colocadas por cient\u00edficos en Senegal.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T00:04:36.405061", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:04:39.483186", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:04:40.167691", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:04:41.063865", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:04:41.725423", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:24:46.622065", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:24:55.272510", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/datos-lr/venezuela/2024/06/20/dolar-bcv-hoy-jueves-20-de-junio-del-2024-cual-es-el-precio-del-dolar-en-venezuela-bcvlr-1040497", "title": "D\u00f3lar BCV HOY, jueves 20 de junio del 2024 \u00bfcu\u00e1l es el precio del d\u00f3lar en Venezuela?", "content": "Revisa AQU\u00cd la cotizaci\u00f3n oficial del d\u00f3lar BCV para hoy, jueves 20 de junio de 2024, seg\u00fan la informaci\u00f3n disponible proporcionada por el sitio web del Banco Central de Venezuela.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T00:24:57.360948", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:25:00.368871", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:25:00.952997", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:25:01.536719", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:25:01.988056", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:45:07.927047", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:45:14.292580", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:45:16.448240", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:45:19.245487", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:45:19.786468", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:45:20.349471", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T00:45:20.885104", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:05:26.687384", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:05:34.831993", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:05:36.447664", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:05:39.243421", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:05:39.750873", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:05:40.177494", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:05:40.610520", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:25:46.332944", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:25:55.013227", "posts": [{"url": "https://larepublica.pe/sociedad/2024/06/20/san-martin-de-porres-ladron-entra-a-vidrieria-y-roba-maquinaria-valuada-en-us10000-robos-en-lima-inseguridad-ciudadana-mdga-1106440", "title": "San Mart\u00edn de Porres: ladr\u00f3n entra a vidrier\u00eda y roba maquinaria valuada en US$10,000", "content": "El delincuente aprovech\u00f3 la tranquilidad del vecindario para infiltrarse en el local y robar todos los objetos de valor; sin embargo, no se percat\u00f3 de que una c\u00e1mara de seguridad vigilaba sus pasos.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T01:25:56.462276", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:25:58.999941", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:25:59.511682", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:26:00.060789", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:26:00.607752", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:38:15.250685", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:38:24.819453", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:38:27.209294", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:38:30.196465", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:38:30.722239", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:38:31.200288", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:38:31.754513", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:58:37.481798", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:58:43.249749", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:58:44.785264", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:58:47.651123", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-20/ilya-sutskever-cofundador-de-openai-crea-una-nueva-firma-de-inteligencia-artificial.html", "title": "Ilya Sutskever, cofundador de OpenAI, crea una nueva firma de inteligencia artificial", "content": "La nueva empresa, Safe Superintelligence, tendr\u00e1 sus oficinas repartidas entre Silicon Valley e Israel", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T01:58:48.061802", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:58:48.440765", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T01:58:48.810768", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:18:54.862539", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:19:00.446499", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:19:03.310982", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:19:06.275211", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:19:06.795015", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:19:07.306024", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:19:07.832182", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:39:13.615873", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:39:36.732418", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:39:39.571102", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:39:42.542583", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:39:42.920182", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:39:43.350600", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:39:43.738853", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:59:48.491448", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:59:54.134276", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:59:56.013131", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:59:58.940008", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T02:59:59.583119", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:00:00.072662", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:00:00.658460", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:20:06.485755", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:20:11.983679", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:20:14.810301", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:20:18.129198", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:20:18.618399", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:20:19.108780", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:20:19.686273", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:40:25.447944", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:40:50.368461", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:40:52.263476", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:40:55.517433", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:40:56.088834", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:40:56.581485", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T03:40:57.061866", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:01:02.784862", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:01:08.611337", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:01:10.562716", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:01:13.278606", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:01:13.762178", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:01:14.360953", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:01:14.866687", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:21:20.672011", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:21:26.632407", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:21:28.889414", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:21:32.014842", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:21:32.393010", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:21:32.799779", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:21:33.295680", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:41:39.064961", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:41:46.064664", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:41:48.695166", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:41:51.816540", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:41:52.662201", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:41:53.491002", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T04:41:54.123393", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:01:59.396607", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:02:05.960415", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:02:08.294667", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:02:11.111470", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:02:11.599719", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:02:12.152275", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:02:12.668349", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:22:18.254644", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:22:24.056670", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:22:25.935604", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:22:29.466631", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:22:29.985857", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:22:30.575312", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:22:31.052632", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:42:36.553280", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:42:42.331638", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:42:43.822187", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:42:47.292845", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:42:47.950793", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:42:48.704743", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T05:42:49.354808", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:02:54.996561", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:03:02.417135", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:03:03.915276", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:03:07.112729", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:03:07.772931", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:03:08.442895", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:03:09.125305", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:23:14.705704", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:23:20.304431", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:23:21.550502", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:23:24.658281", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:23:25.038794", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:23:25.416664", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:23:25.981933", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:43:31.687122", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=DdBRGLPXZuw", "title": "BOMBA: Existen M\u00c1S AUDIOS del ministro Santiva\u00f1ez #LaEncerrona", "content": "EXISTEN M\u00c1S AUDIOS DE SANTIVA\u00d1EZ. Y ya los ha entregado Harvey Colchado, el \"doctor\" que el ministro del Interior quiso reclutar para acallar a la prensa.\n\nMIENTRAS TANTO: Despu\u00e9s de 40 a\u00f1os, v\u00edctimas del Caso Manta y Vilca logran justicia... que se hubiera esfumado si el Congreso aprobaba su ley de amnist\u00eda.\n\nY... Millones de peruanos consumen agua de baja calidad. En Lima, m\u00e1s de un mill\u00f3n depende de camiones cisterna, con agua a menudo almacenada en condiciones inadecuadas.\n\nimagen de portada: @XimR_R\n\n****\n\u00bfTe gust\u00f3 este episodio? \u00bfBuscas las fuentes de los datos mencionados hoy? SUSCR\u00cdBETE en http://patreon.com/ocram para acceder a nuestros GRUPOS EXCLUSIVOS de Telegram y WhatsApp.\n\nTambi\u00e9n puedes hacerte MIEMBRO de nuestro canal de YouTube aqu\u00ed\nhttps://www.youtube.com/channel/UCP0AJJeNkFBYzegTTVbKhPg/join\n\n****\n\n\u00danete a nuestro CANAL de WhatsApp aqu\u00ed \nhttps://whatsapp.com/channel/0029VaAgBeN6RGJLubpqyw29\n\n****\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n legal: http://laencerrona.pe", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T06:43:37.204922", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:43:39.569461", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:43:42.428048", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:43:42.844660", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:43:43.223557", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T06:43:43.655235", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:03:49.156056", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:03:56.130614", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:03:58.776899", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/en-juneteenth-monumento-en-alabama-dedicado-a-quienes-soportaron-la-esclavitud/7663180.html", "title": "En Juneteenth, Alabama inaugura monumento a quienes sufrieron la esclavitud", "content": "La organizaci\u00f3n sin fines de lucro Equal Justice Initiative invoc\u00f3 el feriado de Juneteenth para inaugurar un monumento en Montgomery, Alabama, en honor a las personas que soportaron y sobrevivieron la esclavitud.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T07:04:01.900085", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/r\u00f3ver-de-la-nasa-halla-en-marte-extra\u00f1as-piedras-nunca-vistas-en-el-planeta-rojo/a-69419229?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "R\u00f3ver de la NASA halla en Marte extra\u00f1as piedras nunca vistas en el planeta rojo", "content": "Perseverance encontr\u00f3 una roca posiblemente ligada al magma marciano, revelando conexiones con la geolog\u00eda de la Tierra.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T07:04:03.319179", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:04:03.963587", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:04:04.656685", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:24:10.219655", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:24:15.571873", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:24:18.572213", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:24:21.253173", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:24:21.650779", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:24:22.026207", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:24:22.398354", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:44:28.013350", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=gVmJTihJAoE", "title": "La actividad pol\u00edtica se haya desacreditada | Las cosas como son \ud83d\udce3 con Fernando Carvallo", "content": "\ud83c\udf99\ufe0f La actividad pol\u00edtica se haya desacreditada. Fernando Carvallo comparte su visi\u00f3n del tema. No te pierdas #LasCosasComoSon. \n\n#LaRotativaDelAire \n\nLas cosas como son \ud83d\udce3 con Fernando Carvallo\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T07:44:33.210768", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:44:35.449695", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/texas-emite-declaraci%c3%b3n-desastre-mientras-tormenta-tropical-alberto-azota-el-estado/7663251.html", "title": "Texas emite declaraci\u00f3n de desastre mientras tormenta tropical Alberto azota el estado", "content": "Mientras la tormenta tropical Alberto avanza por el Golfo de M\u00e9xico, el gobernador de Texas declar\u00f3 desastre para 51 condados de Texas mientras Alberto avanza por el Golfo de M\u00e9xico y se espera que sus impactos contin\u00faen en la mitad sur de Texas.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T07:44:38.237021", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:44:38.687580", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:44:39.074004", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T07:44:39.445025", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:04:44.983206", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=Rej9PIEh-yE", "title": "\u00bfCu\u00e1les son los beneficios de formar parte de la OCDE y cu\u00e1l es la importancia del proceso a seguir?", "content": "\ud83d\udcb8 M\u00f3nica Mu\u00f1oz N\u00e1jar, economista de 'Redes', nos explica cu\u00e1les ser\u00edan los beneficios de que Per\u00fa forme parte de la OCDE y cu\u00e1l es la importancia del proceso a seguir para lograrlo.\n\n#LaRotativaDelAire \n\n\u00bfCu\u00e1les son los beneficios de formar parte de la OCDE y cu\u00e1l es la importancia del proceso a seguir?\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T08:04:53.072745", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:04:55.228034", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:04:58.102674", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:04:58.584273", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/naturaleza/65135.html", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 tienen las jirafas el cuello tan largo? (descubre la raz\u00f3n)", "content": "Hay un motivo sorprendente por el que las jirafas presentan un cuello de tantos cent\u00edmetros (y no es para alcanzar las ramas altas).", "section": "Curiosidades"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T08:04:59.144365", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:04:59.638883", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:25:05.233001", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:25:11.772099", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:25:12.841189", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/el-cambio-climatico-hizo-mas-probable-y-mas-fuerte-una-ola-de-calor-letal-en-mexico-y-eeuu/7663220.html", "title": "El cambio clim\u00e1tico hizo m\u00e1s probable y m\u00e1s fuerte una ola de calor letal en M\u00e9xico y EEUU", "content": "Los efectos del cambio clim\u00e1tico causado por la actividad humana ser\u00eda la causa de la mortal ola de calor que ha impactado a EEUU, M\u00e9xico y Centroam\u00e9rica, donde han muerto al menos 125 personas, seg\u00fan un nuevo informe cient\u00edfico.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T08:25:16.311051", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/cient\u00edficos-revelan-por-qu\u00e9-algunas-personas-parecen-inmunes-a-contraer-covid-19/a-69428827?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "Cient\u00edficos revelan por qu\u00e9 algunas personas parecen inmunes a contraer COVID-19", "content": "Un estudio innovador revel\u00f3 respuestas inmunitarias nunca vistas en personas que no desarrollaron COVID-19 pese a la exposici\u00f3n al virus.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T08:25:16.690139", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:25:17.147191", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:25:17.519025", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:45:19.306672", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:45:24.330600", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:45:25.982243", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:45:28.130246", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:45:28.513399", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:45:28.897867", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T08:45:29.353034", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:05:33.926737", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ThOdEcfSZc4", "title": "Mes jubilar del Cusco: Universitarios practican una danza t\u00edpica para su presentaci\u00f3n", "content": "\ud83c\udf89 Universitarios practican la danzas t\u00edpica 'Carnaval de Sayllapata' para su presentaci\u00f3n por el mes jubilar del Cusco.\n\n#LaRotativaDelAire\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nUniversitarios se alistan para presentar una danza t\u00edpica por el mes jubilar del Cusco\n\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T09:05:39.464790", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:05:40.678001", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:05:43.717689", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:05:44.110850", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:05:44.545258", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:05:44.918617", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:25:49.496640", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=4MXcArmXc30", "title": "La ministra de Comercio Exterior y Turismo ha participado del operativo policial 'Amanecer Seguro", "content": "\ud83d\udd34 La ministra de Comercio Exterior y Turismo, Elizabeth Galdo, ha participado del operativo policial 'Amanecer Seguro'. La ministra sostiene que la \"participaci\u00f3n de ministros en este operativo es algo simb\u00f3lico, para demostrar que el Gobierno est\u00e1 unido\". Adem\u00e1s, Galdo afirma que no est\u00e1 en la comitiva que acompa\u00f1ar\u00e1 a Dina Boluarte a China ya que \"se ha procurado llevar la delegaci\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1a posible\".\n\n#Ampliaci\u00f3nDeNoticias \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T09:25:54.633867", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:25:56.846042", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:25:59.486048", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:26:00.530942", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:26:01.295618", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:26:02.069869", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:46:07.578227", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=l1eKi736xQs", "title": "\ud83d\udd34 Dina Boluarte se presenta en DP World Per\u00fa | EN VIVO", "content": "\ud83d\udd34 La presidenta Dina Boluarte se presenta en DP World Per\u00fa.\n\n#RPPEnVivo #EnVivo #RPP \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T09:46:14.600107", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:46:15.966014", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:46:18.504897", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:46:18.961935", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:46:19.339483", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T09:46:19.709841", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:06:24.277016", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ynPPKou0eJY", "title": "Juan Jos\u00e9 Santiv\u00e1\u00f1ez se pronuncia sobre la extradici\u00f3n de Alejandro S\u00e1nchez-S\u00e1nchez", "content": "\ud83d\udde3\ufe0f Juan Jos\u00e9 Santiv\u00e1\u00f1ez, ministro del Interior, da detalles sobre la extradici\u00f3n concedida por Estados Unidos a Alejandro S\u00e1nchez-S\u00e1nchez.\n\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T10:06:33.875374", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:06:35.955998", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:06:39.165453", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:06:40.015495", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:06:40.719058", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:06:41.361299", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:26:46.919874", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=Qw196wBYAZY", "title": "Anc\u00f3n declarado en quiebra por falta de presupuesto: alcalde pide reunirse con ministro de Econom\u00eda", "content": "El alcalde del distrito de Anc\u00f3n solicita reunirse con el ministro de Econom\u00eda, luego que se declare al municipio en emergencia y quiebra por falta de presupuesto.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T10:26:54.702879", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:26:56.370039", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:26:59.300199", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:26:59.704290", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:27:00.088927", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:27:00.459680", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:47:06.064418", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:47:12.695143", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:47:14.767205", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:47:17.852558", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:47:18.551096", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:47:19.220339", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T10:47:19.858778", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:07:25.641537", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:07:30.931680", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:07:33.706395", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:07:36.250795", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:07:36.904653", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:07:37.571253", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:07:38.297425", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:27:43.060053", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=QX7AUtbPdrA", "title": "\u00bfC\u00f3mo solucionar un problema con una persona \"dif\u00edcil\"? | Salud mental", "content": "\ud83e\udde0\ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f\u00bfC\u00f3mo podemos lidiar con una persona dif\u00edcil? \ud83c\udf99\ufe0f Hablamos con Antonella Galli, psicoterapeuta cognitivo conductual, sobre c\u00f3mo mejorar nuestras relaciones interpersonales y solucionar alg\u00fan conflicto. \ud83d\ude47\u200d\u2640\ufe0f\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T11:27:49.745070", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:27:51.094216", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:27:53.827978", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:27:54.467028", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:27:55.144078", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:27:55.794557", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:48:00.420427", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:48:05.573707", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:48:06.848936", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/familiares-victimas-accidentes-boeing-max-piden-multa-de-casi-25-000-millones-dolares-enjuiciamient/7663516.html", "title": "Familiares de v\u00edctimas de accidentes de Boeing MAX piden multa de casi 25.000 millones de d\u00f3lares y un enjuiciamiento", "content": "Familiares de las v\u00edctimas fatales de dos accidentes de aviones Boeing MAX exigen a EEUU multar con m\u00e1s de 24.000 millones de d\u00f3lares al mayor fabricante de aviones y enjuiciar con cargos penales a los responsables corporativos de la compa\u00f1\u00eda en los hechos.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T11:48:09.895146", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:48:10.392165", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:48:10.876899", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T11:48:11.357389", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:08:14.956563", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=xm8wZ9gndpw", "title": "\u00bfC\u00f3mo manejar las finanzas de mi emprendimiento?", "content": "\ud83d\udd34 Jorge Carrillo Acosta, profesor de Pac\u00edfico Business School, comenta c\u00f3mo podemos manejar las finanzas nuestros emprendimientos de la manera m\u00e1s \u00f3ptima.\n\n#Encendidos \n\n\u00bfC\u00f3mo manejar las finanzas de mi emprendimiento?\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T12:08:22.463179", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:08:24.025850", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:08:26.503459", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:08:27.154657", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:08:27.817797", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:08:29.079160", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:28:33.582783", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:28:38.799472", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:28:40.339838", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:28:43.312687", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:28:43.789866", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:28:44.265662", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:28:44.748334", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:48:49.352852", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=Nvd_CFgNA78", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante nuestra pisada?", "content": "\ud83d\udd34 Daniel Doy, pod\u00f3logo de 'Limablue', explica la importancia de nuestra pisada y habla sobre la mala costumbre de sentir dolor en los pies.\n\n#Encendidos\n\n\u00bfPor qu\u00e9 es importante nuestra pisada?\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T12:48:54.902345", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:48:56.823473", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:48:59.259210", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:48:59.732012", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:49:00.124339", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T12:49:00.518200", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:09:06.158813", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:09:20.287926", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:09:21.682402", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:09:26.749474", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:09:29.334252", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:09:29.713747", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:09:30.097159", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:29:35.913856", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=3-nno_N7Wwg", "title": "\ud83d\udd25 \u00a1CAMBIOS EN EL EQUIPO! FOSSATI PROB\u00d3 CON ADV\u00cdNCULA POR IZQUIERDA Y POLO POR DERECHA\u26bd | #TocoyMeVoy", "content": "\ud83d\udd25 \u00a1CAMBIOS EN EL EQUIPO! FOSSATI PROB\u00d3 CON ADV\u00cdNCULA POR IZQUIERDA Y POLO POR DERECHA\u26bd | #TocoyMeVoy\n\n\u26bd \u00bfQu\u00e9 dijo Fossati previo al debut en Copa Am\u00e9rica? \ud83d\udd25 Hoy, en 'Toco y Me Voy' vivimos la previa de la inauguraci\u00f3n de la Copa Am\u00e9rica y el \u00faltimo entrenamiento de la selecci\u00f3n peruana.  \ud83d\udd25\n\n#TocoyMeVoy\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T13:29:40.970180", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:29:43.288417", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/ola-de-calor-acerca-punto-critico-region-centro-norte--eeuu/7663718.html", "title": "Ola de calor se acerca a un punto cr\u00edtico en la regi\u00f3n centro norte de EEUU", "content": "Ola de calor se acerc\u00f3 a un punto cr\u00edtico, en el este de los Grandes Lagos y en Nueva Inglaterra, seg\u00fan el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional de Estados Unidos.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T13:29:45.972893", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:29:46.351301", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:29:46.748955", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:29:47.242980", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:49:51.886255", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:49:57.230733", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:49:59.480918", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/abogados-precaucion-evitar-estafas-relacionadas-alivio-migratorio-en-eeuu-/7663669.html", "title": "Abogados piden precauci\u00f3n para evitar estafas relacionadas a alivio migratorio en EEUU", "content": "Abogados y activistas piden tener precauci\u00f3n ante posibles estafas relacionadas con el reciente alivio migratorio que beneficia a indocumentados con c\u00f3nyuges estadounidenses y a migrantes graduados de universidades estadounidenses. Paula D\u00edaz con el reporte.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T13:50:01.952410", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:50:02.628313", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:50:03.548202", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T13:50:04.863563", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:10:10.506662", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:10:38.518403", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/alberto-fujimori-vuelve-a-la-politica-sera-el-candidato-de-fuerza-popular-a-la-presidencia-del-peru/", "title": "Alberto Fujimori vuelve a la pol\u00edtica: \u00bfser\u00e1 el candidato de Fuerza Popular a la presidencia del Per\u00fa?", "content": "<p>El excarcelado l\u00edder del fujimorismo se afilia a Fuerza Popular y se abre nuevamente la pol\u00e9mica en el pa\u00eds. \u00bfQu\u00e9 papel jugar\u00e1 Keiko Fujimori?</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/alberto-fujimori-vuelve-a-la-politica-sera-el-candidato-de-fuerza-popular-a-la-presidencia-del-peru/\">Alberto Fujimori vuelve a la pol\u00edtica: \u00bfser\u00e1 el candidato de Fuerza Popular a la presidencia del Per\u00fa?</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T14:10:40.296369", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:10:43.321608", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:10:43.804012", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:10:44.186862", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:10:44.560881", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:30:50.280359", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:30:56.293705", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:30:58.277203", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:31:01.048555", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:31:01.641842", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:31:02.114741", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:31:02.592568", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:51:07.362051", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=f0zIhDWoG4M", "title": "Copa Am\u00e9rica: Selecci\u00f3n Peruana entrena previo a su debut", "content": "\u26bd Desde Dallas, nuestro equipo de RPP Deportes, presenci\u00f3 el entrenamiento de la Selecci\u00f3n Peruana para su debut en la Copa Am\u00e9rica, donde jugar\u00e1 contra Chile. \n\n#Encendidos\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T14:51:12.390349", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:51:13.904469", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:51:17.201868", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:51:17.713512", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:51:18.266585", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T14:51:18.725173", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:11:24.914144", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:11:31.605859", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:11:33.120795", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:11:36.529032", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:11:37.207417", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:11:38.121715", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:11:38.764552", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:31:44.497312", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:31:50.161238", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:31:53.475596", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:31:56.054376", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:31:56.431375", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:31:56.980373", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:31:57.359780", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:52:03.014000", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:52:08.144654", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:52:10.066057", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:52:13.133570", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:52:13.647645", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:52:14.164143", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T15:52:14.644196", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:12:20.198192", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=bYYMcx9kWGQ", "title": "Alejandro S\u00e1nchez S\u00e1nchez lleg\u00f3 al Per\u00fa tras ser extraditado desde EE.UU.", "content": "\ud83d\udd34 Alejandro S\u00e1nchez S\u00e1nchez, due\u00f1o de la casa del pasaje Sarratea (Bre\u00f1a), lleg\u00f3 esta tarde desde Estados Unidos al Per\u00fa, para cumplir los 30 meses de prisi\u00f3n preventiva que le impuso el Poder Judicial por el caso \u2018Asesores en la Sombra\u2019.   \n\n#LaRotativaDelAire\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nAlejandro S\u00e1nchez, due\u00f1o de la casa de Sarratea, lleg\u00f3 al Per\u00fa tras ser extraditado desde EE.UU.\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=2BKA5776_lc", "title": "#R\u00e9plica", "content": "\u2705 Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #Informaci\u00f3n #NoticiasPer\u00fa \n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T16:12:28.409566", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:12:29.896888", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:12:32.130046", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:12:32.665809", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:12:33.185805", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:12:33.760111", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:32:39.303599", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:32:44.577453", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:32:46.458417", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/eeuu-anuncia-sanciones-cartel-drogas-mexicano-/7664051.html", "title": "EEUU anuncia sanciones contra cartel de la droga mexicano", "content": "La secretaria del Tesoro de EEUU, Janet Yellen, anunci\u00f3 una ronda de sanciones contra el cartel mexicano conocido como La Nueva Familia Michoacana, se\u00f1al\u00e1ndolo por el tr\u00e1fico de fentanilo.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T16:32:50.401688", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:32:50.884915", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:32:51.379435", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:32:51.767051", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:52:56.514430", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=pUAl_L1fUBg", "title": "Gobierno convoca al Congreso a legislatura extraordinaria", "content": "\ud83d\udd34 El Gobierno de Dina Boluarte, convoc\u00f3 al Congreso para este 10 de julio a legislatura extraordinaria con el fin de debatir el otorgamiento de la facultad legislativa al Ejecutivo.\n\ud83d\udc49 https://youtu.be/pUAl_L1fUBg\n#larotativadelaire \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\n\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T16:53:01.472743", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:53:03.383933", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/en-eeuu-sitios-web-noticias-falsas-superan-numero-los-sitios-medios-locales-reales/7663937.html", "title": "En EEUU, los sitios web de noticias falsas ahora superan en n\u00famero a los de medios locales reales", "content": "Analistas de medios se\u00f1alan que los sitios noticiosos web falsos superan en n\u00famero a los locales leg\u00edtimos.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T16:53:06.140575", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:53:06.753114", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:53:07.619215", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T16:53:08.464677", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:13:14.131705", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=9KJZh2fsZT0", "title": "Mes jubilar Cusco: Probamos un rico bisteck encebollado con papa helada y queso gratinado", "content": "Recorremos Cusco y probamos un delicioso bisteck encebollado con papa helada y queso gratinado, muy cerca a la Plaza Mayor.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T17:13:22.779862", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:13:24.401775", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:13:27.029872", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:13:27.626761", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:13:28.103803", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:13:28.612177", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:33:34.275567", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=KMiE4aJeJq0", "title": "Las 5 noticias m\u00e1s virales del d\u00eda de RPP", "content": "\ud83d\udfe1 Per\u00fa mejor\u00f3 de posici\u00f3n en ranking FIFA previo a enfrentar a Chile en la Copa Am\u00e9rica 2024\n\ud83d\udfe1 Falleci\u00f3 Donald Sutherland, el famoso actor de 'Los Juegos del Hambre'\n\ud83d\udfe1 La Polic\u00eda estuvo \u201ccerca\u201d de intervenir al pr\u00f3fugo Vladimir Cerr\u00f3n el pasado fin de semana, asegur\u00f3 comandante general\n\ud83d\udfe1 'Punter\u00eda', canci\u00f3n de Shakira, ser\u00e1 el himno oficial de la Copa Am\u00e9rica 2024\n\ud83d\udfe1 Dina Boluarte pide \u201crespeto a la democracia y al estado de derecho\u201d para alcanzar crecimiento econ\u00f3mico\n\n\ud83d\udcf2 M\u00e1s informaci\u00f3n en rpp.pe\n#RPPNoticias #Per\u00fa #FIFA #DonaldSutherland #VladimirCerr\u00f3n #Shakira #DinaBoluarte \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T17:33:39.259259", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:33:41.589849", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:33:44.513891", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:33:45.003808", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:33:45.606933", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:33:46.087967", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:53:51.773106", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=HcQ9V58iQaE", "title": "'Los Chistosos' entrevistan al cantante Mito Ramos", "content": "Mito Ramos, el talentoso m\u00fasico y compositor, sorprendi\u00f3 al p\u00fablico de 'Los Chistosos' con su visita. \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T17:53:58.213447", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:54:00.629856", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:54:03.334413", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:54:03.807275", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:54:04.348174", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T17:54:04.852324", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:14:10.470236", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:14:18.359541", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:14:21.541357", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/nueva-york-aprueba-proyecto-ley-limitar-feeds-adictivos-los-ninos-redes-sociales/7664120.html", "title": "Nueva York aprueba proyecto de ley para limitar feeds \u201cadictivos\u201d para los ni\u00f1os en redes sociales", "content": "La gobernadora de Nueva York aprob\u00f3  un proyecto de ley que permitir\u00eda a los padres bloquear los feeds que generan adicci\u00f3n. Una vez que se concluya la reglamentaci\u00f3n de la norma, las empresas de redes sociales tendr\u00e1n 180 d\u00edas para implementarlas. La industria critica la legislaci\u00f3n.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T18:14:24.641168", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:14:25.917495", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:14:27.001642", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:14:28.060370", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:34:33.772281", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=mfJB_e0ELow", "title": "Puerto del Callao: Hoy se inaugur\u00f3 el muelle bicentenario de la mano de DP World", "content": "Marco Hern\u00e1ndez, gerente general de DP World, indica que el muelle bicentenario ampli\u00f3 significativamente la capacidad, con una inversi\u00f3n de 400 millones de d\u00f3lares, aumentando la capacidad de atenci\u00f3n a 21 barcos por semana y generando 700 nuevos empleos directos. Adem\u00e1s, la empresa ahora opera globalmente con 350 oficinas y conecta 80 puertos, facilitando soluciones log\u00edsticas integrales desde la planta hasta el mercado final.\n\nPuerto del Callao: Hoy se inaugur\u00f3 el muelle bicentenario de la mano de DP World\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T18:34:39.827370", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:34:41.874253", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:34:46.735602", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:34:47.215574", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:34:47.688831", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:34:48.152067", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:54:53.749874", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=M2Cq5GzTC1s", "title": "Cusco: vecinos abren negocios tras limpieza de la huaca Sapantiana", "content": "En Cusco, los vecinos han comenzado a abrir negocios tras la limpieza y restauraci\u00f3n de la huaca Sapantiana, revitalizando la zona y fomentando el emprendimiento local.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T18:54:59.927429", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:55:02.168892", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/personas-baleadas-celebracion-juneteenth-oakland-informa--policia/7664158.html", "title": "15 personas baleadas en celebraci\u00f3n de Juneteenth en Oakland", "content": "Seg\u00fan las autoridades, 15 personas fueron baleadas durante un evento de celebraci\u00f3n de Juneteenth en Oakland, California.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T18:55:04.588675", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:55:05.276206", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:55:05.933277", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T18:55:06.595392", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:15:11.297041", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=aCX6PWmu_Jw", "title": "Loreto: expectativa por celebraci\u00f3n de fiesta de San Juan", "content": "Luz Marina Chero, gerente regional de Comercio Exterior y Turismo del Gore Loreto, est\u00e1 colaborando con varias municipalidades de la provincia de Maynas, incluyendo San Juan, para prepararse para la llegada de entre 10 mil a 15 mil turistas. A pesar de los desaf\u00edos por la pandemia, est\u00e1n enfocados en superar expectativas con eventos como la preparaci\u00f3n del juane.\n\nLoreto: expectativa por celebraci\u00f3n de fiesta de San Juan\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T19:15:19.906517", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:15:21.385438", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:15:25.007761", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:15:25.558603", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:15:26.040706", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:15:26.575959", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:35:32.097803", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:35:41.104487", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:35:43.800097", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:35:45.891698", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:35:46.270719", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:35:46.763507", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:35:47.161935", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:55:52.817935", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=kGkf85DQJVg", "title": "Cmdte. general de la PNP afirma que estuvieron a punto de intervenir a Vladimir Cerr\u00f3n", "content": "Victor Zanabria, comandante general de la PNP, comenta la llegada al Per\u00fa de Alejandro S\u00e1nchez, luego de ser deportado de EE.UU., para cumplir 30 a\u00f1os de prisi\u00f3n preventiva por el caso 'Asesores en la sombra'.\nAdem\u00e1s, se refiere a los casos de Wanda del Valle y C\u00e9sar Hinostroza, quienes esperan su extradici\u00f3n al pa\u00eds.\n\ud83d\udc49 https://youtu.be/kGkf85DQJVg\n#LasCosasComoSon\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T19:55:59.484585", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:56:01.160290", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:56:03.858182", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:56:04.251684", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:56:04.631587", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T19:56:05.007552", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:16:10.605862", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=TMa76L2HuzQ", "title": "\"Desarrollar mecanismos para que se articulen movimientos regionales con los partidos nacionales\"", "content": "Ra\u00fal Molina, exjefe de gabinete t\u00e9cnico de Dina Boluarte, aboga por la uni\u00f3n de agrupaciones pol\u00edticas para fortalecer la participaci\u00f3n. Adem\u00e1s, destaca la figura de Carlos A\u00f1a\u00f1os como potencial candidato.\n\n\"Desarrollar mecanismos para que se articulen movimientos regionales con los partidos nacionales\"\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T20:16:20.381921", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:16:21.539301", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:16:24.474161", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:16:24.918089", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:16:25.296971", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:16:25.717550", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:36:30.655002", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:36:35.820376", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:36:37.578861", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:36:39.757496", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:36:40.489391", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:36:41.075141", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:36:41.560334", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:56:46.225113", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ng-LU5zNAhA", "title": "An\u00e1lisis de la exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica: Revelaci\u00f3n de los cuerpos femeninos", "content": "Pernelle Marcon, polit\u00f3loga, analiza una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica que revela la invisibilidad y discriminaci\u00f3n hacia cuerpos no conformes al canon de belleza occidental en Per\u00fa. Su objetivo es desafiar las percepciones est\u00e9ticas y destacar la diversidad cultural del pa\u00eds.\n\nAn\u00e1lisis de la exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica: Revelaci\u00f3n de los cuerpos femeninos\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T20:56:51.416305", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:56:53.275865", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:56:56.224498", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:56:56.605012", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:56:57.051480", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T20:56:57.425816", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:17:01.809917", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:17:16.732129", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:17:18.310573", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:17:21.250651", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:17:21.740945", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:17:22.277304", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:17:22.763002", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:37:28.298550", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=TFM7X-WI7KM", "title": "Cusco: Conozcan el libro que cuenta la historia del 'Inti Raymi'", "content": "El libro sobre el 'Inti Raymi' ofrece una profunda inmersi\u00f3n en la historia y significado de esta ancestral celebraci\u00f3n en Cusco. \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T21:37:34.366703", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:37:37.175239", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:37:40.613692", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:37:41.294871", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:37:42.385877", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:37:43.260747", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:57:47.872645", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=EMOiQL2Lh0U", "title": "\ud83c\udfa4 Barrio Calavera, El Jean y El Dey deslumbran en \"As\u00ed Somos\" con Jorge Rodr\u00edguez | EN VIVO", "content": "\ud83c\udfa4 Barrio Calavera, El Jean y El Dey deslumbran en \"As\u00ed Somos\" con Jorge Rodr\u00edguez | EN VIVO\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T21:57:55.834884", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:57:58.790209", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:58:02.189803", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:58:02.692859", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:58:03.231603", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T21:58:03.751097", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:18:08.358813", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:18:13.006995", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:18:15.212137", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:18:18.213627", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:18:18.724076", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:18:19.292028", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:18:19.789713", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:38:24.580120", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=qFwh5A7CFsY", "title": "\u00bfSe qued\u00f3 dormida Dina Boluarte para el operativo Amanecer Seguro? #LaContra", "content": "Miles de peruanos han comprado acciones de la empresa que es accionista minoritaria del puerto de Chancay. Un hecho ins\u00f3lito en la bolsa peruana.\n\n***\n\nSUSCR\u00cdBETE A NUESTRO PATREON: https://patreon.com/LaContraPodcast?utm_medium=unknown&amp;utm_source=join_link&amp;utm_campaign=creatorshare_creator&amp;utm_content=copyLink\n\n***\n\nADEM\u00c1S, megaoperativo Amenecer Seguro fall\u00f3 en coordicaci\u00f3n de horas. \u00a1Y ya est\u00e1 en Per\u00fa el due\u00f1o de la casa de Sarratea! Lo atraparon en Estados Unidos.\n\nTAMBI\u00c9N... el Colegio de Abogados llevar\u00e1 a Alberto Ot\u00e1rola a evaluaci\u00f3n \u00e9tica. Podr\u00eda inhabilitarlo. \n\nPara terminar: se vienen las elecciones en Estados Unidos. \u00bfQu\u00e9 temas marcan la agenda y c\u00f3mo se relacionan con nosotros?\n\n***\n\nY \u00fanete a nuestro grupo de WhatsApp: https://www.whatsapp.com/channel/0029VaekKbGC6ZvkdQtPT32c\n\nTambi\u00e9n encuentra todos los episodios en Spotify: https://open.spotify.com/show/7leTyaeIAyk1HWEFaVS3cP?si=YVBwfspHTxuXkdiAn922kA\n\n***", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T22:38:31.044870", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:38:34.585777", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:38:37.581612", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-21/radiografia-de-un-bulo-la-supuesta-solterona-de-la-que-se-rie-la-manosfera-y-que-lleva-anos-casada.html", "title": "Radiograf\u00eda de un bulo: la supuesta solterona de la que se r\u00ede la \u2018manosfera\u2019 y que lleva a\u00f1os casada", "content": "La historia de una mujer sacada de contexto a\u00f1os despu\u00e9s para criticar al feminismo logra viralizar en medios tras una cadena que muestra la complejidad de la desinformaci\u00f3n", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T22:38:38.058062", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:38:38.455666", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:38:38.840542", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:58:43.817066", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:58:50.678486", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:58:53.857198", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:58:56.706751", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:58:57.202197", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:58:57.735308", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T22:58:58.259666", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:19:03.928128", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:19:09.395621", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:19:10.808549", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:19:13.628335", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:19:14.154318", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:19:14.744118", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:19:15.227577", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:39:20.828788", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:39:27.682906", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/alberto-fujimori-no-tiene-una-enfermedad-en-fase-terminal-admite-su-abogado-video/", "title": "Alberto Fujimori no tiene una enfermedad en fase terminal, admite su abogado (VIDEO)", "content": "<p>El abogado dijo que su liberaci\u00f3n lo benefici\u00f3 f\u00edsicamente e \"inevitablemente\" mejor\u00f3 sus enfermedades a don Alberto Fujimori.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/alberto-fujimori-no-tiene-una-enfermedad-en-fase-terminal-admite-su-abogado-video/\">Alberto Fujimori no tiene una enfermedad en fase terminal, admite su abogado (VIDEO)</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-20T23:39:29.248446", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:39:32.398165", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:39:32.921093", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:39:33.446169", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:39:33.870955", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:59:39.698681", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:59:46.325035", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:59:48.520210", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:59:51.774167", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:59:52.592913", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:59:53.296285", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-20T23:59:53.990120", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:19:59.091041", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:20:04.607231", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:20:07.199104", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:20:10.290408", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:20:11.151681", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:20:12.024498", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:20:12.801403", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:40:18.805822", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:40:24.688412", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:40:26.092068", "posts": [{"url": "https://elpais.com/espana/2024-06-21/ayuso-da-cobertura-oficial-a-milei-y-el-gobierno-ve-una-profunda-deslealtad.html", "title": "Ayuso da cobertura oficial a Milei y el Gobierno ve una \u201cprofunda deslealtad\u201d", "content": "El Gobierno madrile\u00f1o recibe por todo lo alto al mandatario argentino y eleva al m\u00e1ximo la tensi\u00f3n con el Ejecutivo central, que le acusa de incumplir la Ley de Acci\u00f3n Exterior", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T00:40:28.749489", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:40:29.280538", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:40:29.692874", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T00:40:30.095474", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:00:38.286287", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:00:50.384218", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:00:53.002581", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:00:55.726342", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:00:56.124992", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:00:56.580723", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:00:56.989047", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:21:03.366960", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:21:09.629528", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:21:11.804049", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:21:14.860719", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:21:15.400874", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:21:15.951382", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:21:16.547881", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:41:23.079455", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:41:28.514485", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:41:31.189021", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:41:34.140863", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:41:34.841295", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:41:35.565921", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T01:41:36.286490", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T02:01:42.829650", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T02:01:50.317159", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T02:01:53.384258", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T02:01:56.583688", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T02:01:57.125281", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T02:01:57.671072", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T02:01:58.183200", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T13:55:15.969006", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=8jf0IlSWrsA", "title": "Denuncian que Javier Pacheco orden\u00f3 formatear computadora asignada al Procurador General del Estado", "content": "\ud83d\udda5\ufe0f\ud83d\udde3\ufe0f Mar\u00eda Caruajulca afirm\u00f3 que su antecesor, Javier Pacheco, orden\u00f3 formatear la computadora oficial cuando ya no ocupaba el cargo. Javier Pacheco respondi\u00f3 que solo pidi\u00f3 borrar sus claves personales y que el formateo fue una recomendaci\u00f3n del t\u00e9cnico.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ieFQDX_W0RU", "title": "INS\u00d3LITO: Canciller cuadra a embajador de Canad\u00e1 por ley anti ONG #LaEncerrona", "content": "El gobierno lanz\u00f3 el plan Amanecer seguro. \u00bfRealmente funciona? ADEM\u00c1S: Los entredichos entre los ministros R\u00f3mulo Mucho y Juan Santiva\u00f1ez.\n\n\u00a1El canciller cuadr\u00f3 al embajador de Canad\u00e1 por ley anti ONG! Se acab\u00f3 la diplomacia en Torre Tagle. Y tambi\u00e9n inauguran la estatua en homenaje a Luis Casta\u00f1eda.\n\n\u00bfEst\u00e1s buscando alguien que te ayude con la limpieza de tu hogar? Aqu\u00ed un app que te ayuda a encontrar una socia capacitada en limpieza. TAMBI\u00c9N: un poema para despedir a nuestros amigos perritos.\n\n****\n\u00bfTe gust\u00f3 este episodio? \u00bfBuscas las fuentes de los datos mencionados hoy? SUSCR\u00cdBETE en http://patreon.com/ocram para acceder a nuestros GRUPOS EXCLUSIVOS de Telegram y WhatsApp.\n\nTambi\u00e9n puedes hacerte MIEMBRO de nuestro canal de YouTube aqu\u00ed\nhttps://www.youtube.com/channel/UCP0AJJeNkFBYzegTTVbKhPg/join\n\n****\n\n\u00danete a nuestro CANAL de WhatsApp aqu\u00ed \nhttps://whatsapp.com/channel/0029VaAgBeN6RGJLubpqyw29\n\n****\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n legal: http://laencerrona.pe", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ykVSgWfkRkY", "title": "M\u00e1s casos de la vida real: Mincetur le hace 'perro muerto' a dise\u00f1adora", "content": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? \n\n#lacontra #paolobenza #noticiasperu #mincetur #periodismo #denuncia #prensa", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T13:55:21.088741", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/peru-busca-aprovechar-lazos-historicos-con-china-estrechar-mas-relacin-comercial/7664604.html", "title": "Per\u00fa busca aprovechar sus lazos hist\u00f3ricos con China y estrechar m\u00e1s su relaci\u00f3n comercial", "content": "China desplaz\u00f3 a EEUU como el mayor socio comercial de Per\u00fa y el pa\u00eds andino est\u00e1 a la caza de m\u00e1s inversiones del gigante asi\u00e1tico. Pero sus relaciones van m\u00e1s all\u00e1 de las econ\u00f3micas. Hay lazos con China que han marcado y configurado la sociedad peruana.", "section": "Noticias"}, {"url": "https://elbuho.pe/2024/06/megaoperativo-amanecer-seguro-requiere-un-trabajo-de-inteligencia-mas-que-acciones-efectistas/", "title": "Megaoperativo \u201cAmanecer Seguro\u201d requiere un trabajo de inteligencia m\u00e1s que acciones efectistas", "content": "<p>En el operativo participaron m\u00e1s de 18 mil efectivos policiales y militares en todo el pa\u00eds. Se detuvo en flagrancia criminal a 690 personas y se captur\u00f3 a 395 requisitoriados.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/megaoperativo-amanecer-seguro-requiere-un-trabajo-de-inteligencia-mas-que-acciones-efectistas/\">Megaoperativo \u201cAmanecer Seguro\u201d requiere un trabajo de inteligencia m\u00e1s que acciones efectistas</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T13:55:23.454610", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/una-receta-es-el-legado-que-aun-vive-del-desaparecido-barrio-chino-de-detroit/7665121.html", "title": "Una receta es el legado que a\u00fan vive del desaparecido barrio chino de Detroit", "content": "La ciudad de Detroit fue varios a\u00f1os atr\u00e1s escenario de un pr\u00f3spero barrio chino. Y aunque este lugar hist\u00f3rico ha desaparecido, un legado culinario ech\u00f3 ra\u00edces y sigue siendo uno de los favoritos entre los lugare\u00f1os y visitantes. Bel\u00e9n Mora de la Voz de Am\u00e9rica nos cuenta.", "section": "Internacionales"}, {"url": "https://elpais.com/espana/2024-06-21/ultima-hora-de-la-actualidad-politica-en-directo.html", "title": "\u00daltima hora de la actualidad pol\u00edtica, en directo | Ayuso consuma su desaf\u00edo y premia a Milei, que vuelve a atacar a S\u00e1nchez", "content": "El mandatario argentino lanza una cr\u00edtica velada al presidente del Gobierno, su mujer y su hermano | La presidenta auton\u00f3mica alaba a Milei: \u201cEncaras con fuerza y coraje medidas que suenan a aire fresco\u201d", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T13:55:26.244982", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/la-rotaci\u00f3n-del-n\u00facleo-interno-de-la-tierra-se-est\u00e1-ralentizando/a-69432376?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "La rotaci\u00f3n del n\u00facleo interno de la Tierra se est\u00e1 ralentizando", "content": "La reciente desaceleraci\u00f3n del n\u00facleo interno podr\u00eda extender los d\u00edas en la Tierra, aunque el cambio ser\u00eda imperceptible para nosotros.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T13:55:27.667036", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T13:55:29.442222", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/mascotas/65023.html", "title": "Los perros: grandes estrellas del s\u00e9ptimo arte", "content": "Tanto en la gran pantalla como en televisi\u00f3n, nuestros amigos del reino animal han protagonizado un buen n\u00famero de pel\u00edculas, y en el caso de los perros, hay aut\u00e9nticas estrellas.", "section": "Mascotas"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T13:55:31.427392", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/actualidad/65162.html", "title": "Hay 6 tipos de depresi\u00f3n, descubren cient\u00edficos de Stanford", "content": "Cada tipo de depresi\u00f3n debe ser tratada de forma diferente para obtener los mejores resultados, concluyen los expertos.", "section": "Salud"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T14:45:37.122185", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=GX6gDj4oRW0", "title": "Banco Central de Reserva: Julio Velarde estima alza en el crecimiento econ\u00f3mico del Per\u00fa para 2024", "content": "El presidente del Banco Central de Reserva (BCR), Julio Velarde, refiri\u00f3 que la proyecci\u00f3n de crecimiento econ\u00f3mico al cierre del 2024 ser\u00eda de 3 % al 3,1 %. Esta incluye una mayor expansi\u00f3n en las actividades primarias, debido a una cuota m\u00e1s elevada de pesca.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T14:45:42.511220", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T14:45:45.569001", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T14:45:48.465137", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/chimpanc\u00e9s-enfermos-buscan-plantas-con-propiedades-medicinales/a-69443437?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "Chimpanc\u00e9s enfermos buscan plantas con propiedades medicinales", "content": "Los chimpanc\u00e9s en Uganda han sorprendido a los cient\u00edficos al seleccionar plantas espec\u00edficas con propiedades medicinales. El 88 % de las plantas que consumen los chimpanc\u00e9s salvajes inhiben el crecimiento bacteriano.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T14:45:49.000068", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T14:45:49.493935", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T14:45:49.966325", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:05:55.664564", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:06:06.207730", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:06:08.696143", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:06:11.754993", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:06:12.252099", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:06:12.789818", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:06:13.322197", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:26:18.925306", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:26:23.986752", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:26:27.324999", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:26:30.470131", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:26:31.041388", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:26:31.550291", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:26:32.029969", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:46:37.774136", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:46:45.440984", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:46:48.243401", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/tiroteo-tienda-comestibles-2-muertos-8-heridos-arkansas-/7665597.html", "title": "EEUU: tiroteo en tienda de comestibles deja 2 muertos y 8 heridos en sur de Arkansas", "content": "Un tiroteo en una tienda de comestibles en Arkansas dej\u00f3 dos muertos y varias personas heridas. El agresor result\u00f3 \"gravemente\" herido, informaron las autoridades.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T15:46:51.508818", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:46:52.198298", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:46:53.096706", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T15:46:53.824198", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:06:58.821704", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=zuj4NlUKR0s", "title": "6 heridos: se report\u00f3 un accidente en la Av. Abancay", "content": "\ud83d\udd34 Un accidente dej\u00f3 6 heridos en el Centro de Lima. Un carro de color verde embisti\u00f3 a peatones que esperaban en medio de la pista para cruzar. \n\n#Encendidos \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T16:07:05.514190", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/juliaca-incendian-bares-clandestinos-en-protesta-por-inseguridad-tras-el-asesinato-de-dirigente-video/", "title": "Juliaca: incendian bares clandestinos en protesta por inseguridad, tras el asesinato de dirigente (VIDEO)", "content": "<p>Sara Calla fue asesinada por un sicario cuando denunciaba junto a otros dirigentes que eran v\u00edctimas de amenazas de bares clandestinos</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/juliaca-incendian-bares-clandestinos-en-protesta-por-inseguridad-tras-el-asesinato-de-dirigente-video/\">Juliaca: incendian bares clandestinos en protesta por inseguridad, tras el asesinato de dirigente (VIDEO)</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T16:07:07.773326", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:07:11.108694", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:07:11.803433", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:07:12.509653", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:07:13.173692", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:27:18.758189", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:27:24.377614", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:27:25.693692", "posts": [{"url": "https://elpais.com/espana/2024-06-21/ayuso-da-cobertura-institucional-al-discurso-ultra-de-milei-y-los-ataques-a-sanchez.html", "title": "Ayuso da cobertura institucional a la proclama ultra de Milei y sus ataques a S\u00e1nchez", "content": "La presidenta madrile\u00f1a minimiza como \u201cmatices\u201d sus diferencias con el discurso anarcocapitalista y contra la justicia del social del mandatario argentino", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T16:27:28.492303", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:27:29.269776", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:27:30.008007", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:27:30.705547", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:47:35.425028", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=rHl-RAsZXKk", "title": "Accidente en Av Abancay dej\u00f3 6 heridos. Conductores quedaron detenidos en la comisar\u00eda de Cotabambas", "content": "Somos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T16:47:41.023996", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:47:44.241470", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:47:46.738220", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:47:47.144918", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:47:47.573177", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T16:47:47.975771", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:07:53.670018", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:08:08.117748", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:08:11.056843", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:08:13.314876", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:08:13.721920", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:08:14.150869", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:08:14.558972", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:28:20.283174", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=pamHoRRlB2U", "title": "Ucrania volte\u00f3 el partido y se impuso por 2-1 a Eslovaquia en la Eurocopa 2024", "content": "Ucrania volte\u00f3 el partido y se impuso por 2-1 a Eslovaquia en la Eurocopa 2024. Con gol de Yaremchuk en el minuto 80 se defini\u00f3 el partido y le dio los primeros tres puntos al conjunto de Serhiy Rebro.\n\n\ud83d\udcf2 M\u00e1s informaci\u00f3n en rpp.pe\n#RPPNoticias #Eurocopa #Eslovaquia #Ucrania\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T17:28:24.804031", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:28:26.044486", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:28:28.192303", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:28:28.709493", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:28:29.244517", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:28:29.650998", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:48:35.343387", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gzjb5TKd5_o", "title": "Roger Loayza: \"mi carrera me dio mi nacionalidad, por eso me identifico como dise\u00f1ador peruano\"", "content": "\ud83d\udc54\u2728 Roger Loayza, dise\u00f1ador peruano, comenta sobre su infancia en Rumania, su nexo con el Per\u00fa y su activismo en redes sociales. Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 tienen en com\u00fan Yma Sumac y Madonna para el creativo?\n\nConducci\u00f3n: Andrea C\u00e1ceres\nEdici\u00f3n: M\u00f3nica Rios\n\n#MuchaModa\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nRoger Loayza: \"mi carrera me dio mi nacionalidad, por eso me identifico como dise\u00f1ador peruano\"\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T17:48:40.166676", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:48:41.658353", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:48:44.544213", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:48:45.078221", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:48:45.642440", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T17:48:46.122840", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:08:51.578206", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=5uYM2IiUO_s", "title": "EP34 | \u00bfQuienes pueden padecer anorexia o bulimia?", "content": "EP34 | \u00bfQuienes pueden padecer anorexia o bulimia?\n\n\u00bfEs suficiente vivir a dieta para terminar con un trastorno de la conducta alimentaria?. \u00bfEs verdad que si exijo a mi hijo(a) a comer o le advierto que si come mucho engordar\u00e1 puede causar una anorexia o una bulimia?. \u00bfQu\u00e9 factores condicionan estos trastornos, cu\u00e1les son los s\u00edntomas o signos de alarma y cual es el objetivo del tratamiento nutricional? Todas estas respuestas y m\u00e1s las encuentras en este episodio de nutriagenda. \n\nInvitada: Valeria Mu\u00f1oz. Grado de Nutrici\u00f3n humana y diet\u00e9tica en la Universidad de Navarra - Pamplona\nPosgrado en nutrici\u00f3n cl\u00ednica en la Universidad de Barcelona. M\u00e1ster en Trastornos de la conducta alimentaria y obesidad en la Universidad Europea de Madrid\n\nReferencias:\nMedical Complications in Anorexia and Bulimia Nervosa. Endocr Metab Immune Disord Drug Targets. Gravina G, Milano W, Nebbiai G, Piccione C, Capasso A. 2018;18(5):477-488. doi: 10.2174/1871530318666180531094508. PMID: 29848283.\nhttps://aula.campuspanamericana.com/_Cursos/Curso01417/Temario/Experto_U_Psiquiatria_AP/M3T13_Textos.pdf\nhttps://www.studocu.com/ec/document/universidad-del-azuay/teorias-y-sistemas/cie-11-guia-tnos-conducta-alimentaria/60895510\n\nCap\u00edtulos:\n00:00 | Introducci\u00f3n a los trastornos de la conducta alimentaria\n04:54 | El equipo multidisciplinario en el tratamiento de los TCA\n07:09 | El rol del nutricionista en el tratamiento de la anorexia y la bulimia\n10:27 | Factores para desarrollar un trastorno de la conducta alimentaria\n15:20 | Creando un entorno saludable desde la ni\u00f1ez para prevenirlos \n21:23 | La importancia de una educaci\u00f3n nutricional equilibrada y flexible\n23:56 | El escenario de la anorexia y la bulimia\n25:42 | Identificando signos de anorexia y bulimia\n28:23 | Prevenci\u00f3n de trastornos alimentarios en la infancia\n32:32 | Las consecuencias f\u00edsicas y mentales de los trastornos alimentarios\n36:16 | El tratamiento y la posibilidad de recuperaci\u00f3n\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T18:09:06.673058", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:09:08.123405", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:09:11.061043", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:09:11.699578", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:09:12.112529", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:09:12.563149", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:29:17.162640", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:29:22.170650", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:29:23.472676", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:29:26.266353", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:29:27.105321", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:29:27.781677", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:29:28.789621", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:49:34.268158", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:49:40.798990", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:49:43.032242", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:49:46.058291", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:49:46.454843", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:49:46.847204", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T18:49:47.549993", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:09:53.011130", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=6KFIyTFpCXY", "title": "Teodoro Cris\u00f3logo analiza proyecci\u00f3n del Banco Central de Reserva", "content": "Teodoro Cris\u00f3logo, economista senior del IPE, destaca la proyecci\u00f3n de crecimiento del Banco Central por encima del 3%, impulsada por inversi\u00f3n p\u00fablica y liquidez adicional. Subraya la necesidad de recuperar la confianza y estimar conservadoramente los efectos pol\u00edticos y clim\u00e1ticos en la econom\u00eda peruana.\n\nTeodoro Cris\u00f3logo analiza proyecci\u00f3n del BCR\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T19:10:27.523093", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:10:28.622757", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:10:31.428864", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:10:32.115190", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:10:32.828522", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:10:33.633491", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:30:39.213513", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=E_b1s-PqTrY", "title": "\u00bfC\u00f3mo se reactiva la producci\u00f3n en Gamarra en la temporada de invierno y Copa Am\u00e9rica?", "content": "\u00bfCu\u00e1les son las proyecciones de venta para la temporada de invierno? Conversamos con la presidenta de Gamarra Per\u00fa, Susana Salda\u00f1a, quien nos comenta las expectativas, teniendo en cuenta la participaci\u00f3n de Per\u00fa en la Copa Am\u00e9rica.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T19:30:44.951819", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:30:47.862444", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:30:51.091424", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:30:51.533556", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:30:51.958571", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:30:52.450426", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:50:57.918824", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=NP5VeyWnaFU", "title": "\"El talento peruano est\u00e1 siendo valorado en el mundo\", indic\u00f3 Daniel Gald\u00f3s", "content": "Daniel Gald\u00f3s, gerente Comercial de ManpowerPer\u00fa, destaca las oportunidades para j\u00f3venes y el crecimiento del mercado laboral en sectores t\u00e9cnicos. Reconoce el valor del talento peruano a nivel internacional y se\u00f1ala expectativas positivas de recuperaci\u00f3n en diversas regiones, con \u00e9nfasis en Ucayali y Arequipa.\n\n\"El talento peruano est\u00e1 siendo valorado en el mundo\", indic\u00f3 Daniel Gald\u00f3s\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=Js0jPXmykZo", "title": "El arte de la fuga @hildebrandtensustreceOficial", "content": "Vladimir Cerr\u00f3n se da la gran vida y es el minucioso dictador del partido Per\u00fa Libre. Quiz\u00e1 a veces recuerde que es pr\u00f3fugo de la justicia y que la Polic\u00eda, supuestamente, lo sigue buscando @hildebrandtensustreceOficial", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T19:51:04.688743", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:51:07.146148", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:51:10.225970", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:51:10.975827", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:51:11.653526", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T19:51:12.322899", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:11:17.961200", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=AnhW9mXjuSQ", "title": "An\u00e1lisis congresal: Se discuten leyes que afectar\u00edan la postulaci\u00f3n a cargos p\u00fablicos", "content": "Jos\u00e9 Naupari, constitucionalista, analiza la situaci\u00f3n pol\u00edtica, luego que el Congreso regrese a Comisi\u00f3n la ley que limita la participaci\u00f3n en elecciones a condenados por delitos graves y que se apruebe en primera votaci\u00f3n la ley que prescribe delitos de lesa humanidad cometidos antes del 2002.\n\n\ud83d\udc49 https://youtu.be/AnhW9mXjuSQ\n#LasCosasComoSon\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T20:11:28.665482", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:11:30.083068", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:11:33.153167", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:11:33.744554", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:11:34.248543", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:11:34.821076", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:31:40.902061", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:31:46.083481", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:31:48.743086", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:31:51.814551", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:31:52.310992", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:31:52.790233", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:31:53.377032", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:51:58.945195", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:52:04.943681", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:52:06.308930", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:52:09.974345", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:52:10.367917", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:52:10.761359", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T20:52:11.146465", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:12:16.030746", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=SYmyWojFEuY", "title": "Copa Am\u00e9rica: Peruanos celebran el empate parcial con Chile", "content": "Los peruanos celebran con entusiasmo el empate parcial contra Chile en la Copa Am\u00e9rica, un evento que ha capturado la emoci\u00f3n y la pasi\u00f3n del pa\u00eds por el f\u00fatbol. Este resultado ha generado un ambiente de euforia y esperanza entre los aficionados, quienes ven en cada partido una oportunidad para demostrar su apoyo incondicional a la selecci\u00f3n nacional. \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T21:12:26.829300", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:12:29.233988", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:12:31.785436", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:12:32.324147", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:12:32.827261", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:12:33.332612", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:32:38.021648", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:32:43.685309", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:32:45.069504", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:32:48.091108", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:32:49.059214", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:32:53.738189", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:32:54.904690", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:53:00.598812", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:53:06.942034", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:53:09.567021", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:53:13.014477", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:53:13.747723", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:53:14.435254", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T21:53:15.139539", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:13:21.154960", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=NcB_-KrKBso", "title": "\ud83c\udfa4 Carlos Supo, '\u00daltimo refugio' y '\u00c1rea 7' nos cautivan en \"As\u00ed Somos\" con Jorge Rodr\u00edguez| EN VIVO", "content": "\ud83c\udfa4 Carlos Supo, '\u00daltimo refugio' y '\u00c1rea 7' nos cautivan en \"As\u00ed Somos\" con Jorge Rodr\u00edguez| EN VIVO\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T22:13:26.633679", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:13:27.894401", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:13:31.731810", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:13:32.427057", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:13:33.096042", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:13:33.778579", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:33:39.513504", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:33:44.933434", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:33:47.874854", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:33:50.812247", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-22/la-mayoria-de-las-contrasenas-se-vulnera-en-menos-de-una-hora-y-muchas-en-solo-un-minuto.html", "title": "La mayor\u00eda de las contrase\u00f1as se vulnera en menos de una hora y muchas, en solo un minuto", "content": "Los canales de la \u2018dark web\u2019 y Telegram ofrecen un paquete de \u201ctodo incluido\u201d por 80 euros a la semana para descifrar los accesos a las cuentas", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T22:33:51.516974", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:33:52.199293", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:33:53.688357", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:53:59.256586", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:54:09.183170", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:54:13.139510", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:54:16.288392", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:54:16.752215", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:54:17.157206", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T22:54:17.724199", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:14:22.530824", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:14:28.480732", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:14:31.213312", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:14:34.357174", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:14:35.053698", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:14:35.827855", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:14:36.675611", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:34:42.283450", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:34:47.603988", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:34:49.702694", "posts": [{"url": "https://elpais.com/us/migracion/2024-06-22/la-regularizacion-de-los-residentes-y-los-dreamers-clave-para-ganar-el-voto-latino.html", "title": "La regularizaci\u00f3n de los residentes y los \u2018dreamers\u2019, clave para ganar el voto latino", "content": "Las encuestas muestran que Biden ha perdido apoyo por haber descuidado las pol\u00edticas de migraci\u00f3n durante su mandato despu\u00e9s de sus promesas de campa\u00f1a", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-21T23:34:52.529640", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:34:52.920291", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:34:53.393482", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:34:53.777861", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:54:59.484198", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:55:08.158932", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:55:10.820278", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:55:14.313732", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:55:15.659726", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:55:16.402199", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-21T23:55:17.053494", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:15:22.633926", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:15:27.865902", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:15:29.067207", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:15:32.565922", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:15:33.233567", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:15:33.930811", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:15:34.925225", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:35:40.438777", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:35:46.281202", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:35:48.901416", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:35:51.823110", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:35:52.496581", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:35:53.156526", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:35:53.942926", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:55:59.463879", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:56:07.212401", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:56:08.701592", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:56:11.415170", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:56:12.096582", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:56:12.752256", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T00:56:14.197934", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:16:19.777605", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZVuRiUWGsMk", "title": "Emotivo reencuentro: futbolistas de la Selecci\u00f3n Peruana se acercaron a saludar a Ricardo Gareca", "content": "\ud83d\udc2f\ud83c\uddf5\ud83c\uddea \u00a1El \u2018Tigre\u2019 siempre presente! Futbolistas de la selecci\u00f3n se acercaron a saludar a Ricardo Gareca tras el empate ante Chile.\n\n#peru #chile #copaamerica #gallese #lapadula\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T01:16:27.040979", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:16:28.384059", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:16:31.010227", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:16:31.759309", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:16:32.412794", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:16:33.226882", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:36:38.753232", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:36:44.844007", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:36:46.453234", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:36:49.484380", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:36:49.876275", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:36:50.262440", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:36:50.639542", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:56:56.313357", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:57:06.268356", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:57:07.771857", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:57:10.870346", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:57:11.368798", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:57:11.877872", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T01:57:12.357711", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:17:18.092704", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:17:23.331991", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:17:25.624808", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:17:29.283545", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:17:29.959824", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:17:30.661760", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:17:31.325747", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:37:36.894702", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:37:42.917155", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:37:45.090128", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:37:48.282556", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:37:49.042645", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:37:49.721090", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:37:50.464082", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:57:55.241549", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:58:02.402589", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:58:05.566182", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:58:09.167697", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:58:10.340878", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:58:12.103644", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T02:58:13.926629", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T10:54:55.669367", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=1X29niTktR4", "title": "Ucayali: conozca los lugares favoritos de los turistas durante la fiesta de San Juan", "content": "\u2708\ufe0f\ud83e\uddf3Conoce las rutas tur\u00edsticas m\u00e1s populares de la regi\u00f3n Ucayali que est\u00e1 pr\u00f3xima a celebrar la fiesta de San Juan.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T10:55:05.452071", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T10:55:07.822143", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/pentagono-cambia-retorica-fuego-cruzado-ucrania-rusia-/7666168.html", "title": "El Pent\u00e1gono cambia su ret\u00f3rica sobre el fuego cruzado de Ucrania hacia Rusia", "content": "EEUU ha confirmado que las tropas ucranianas pueden usar las armas brindadas por Washington para responder ataques transfronterizos prepetrados desde terriotiro de Rusia.", "section": "Internacionales"}, {"url": "https://elpais.com/internacional/2024-06-22/mas-de-100-muertos-en-gaza-en-una-de-las-jornadas-mas-letales-en-las-ultimas-semanas.html", "title": "M\u00e1s de 100 muertos en Gaza en una de las jornadas m\u00e1s letales en las \u00faltimas semanas", "content": "Los bombardeos israel\u00edes se extienden por el norte, sur y centro de la Franja, y causan 42 muertos en la capital. El secretario general de la ONU denuncia la \u201canarqu\u00eda total\u201d provocada por la invasi\u00f3n", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T10:55:10.851832", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/china-y-francia-lanzan-sat\u00e9lite-para-explorar-el-universo/a-69445942?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "China y Francia lanzan sat\u00e9lite para explorar el universo", "content": "El sat\u00e9lite fue puesto en \u00f3rbita por un cohete chino y tiene como objetivo estudiar explosiones estelares, como brotes de rayos gamma.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T10:55:11.352535", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/ciencia/65164.html", "title": "\u00bfCu\u00e1ndo apareci\u00f3 el primer dinosaurio de sangre caliente?", "content": "Nuevos descubrimientos indican que algunos tipos de dinosaurios probablemente eran capaces de generar su propio calor corporal.", "section": "Curiosidades"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T10:55:11.990142", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T10:55:12.462926", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:25:18.467787", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=d9zqgr48ez0", "title": "Contar con estudios superiores aumenta la probabilidad de encontrar trabajo y mejorar los ingresos", "content": "\ud83d\udc68\ud83c\udffb\u200d\ud83c\udf93\ud83d\udde3\ufe0f Existe una baja tasa de continuidad a estudios superiores en Per\u00fa despu\u00e9s de la secundaria, que afecta la empleabilidad y la din\u00e1mica del mercado laboral. Susana Lamas, directora de empleabilidad de la USIL, discute las razones detr\u00e1s de esta situaci\u00f3n.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T11:25:23.604670", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:25:26.141381", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:25:28.771534", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:25:29.287707", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:25:29.832628", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:25:30.335331", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:45:35.966383", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=7K7e8xwQFaM", "title": "\u00bfCu\u00e1les son las lesiones m\u00e1s frecuentes que se dan en los jugadores de f\u00fatbol?", "content": "\ud83e\ude7a\u26bd El Dr. Luis Cotillo, especialista en medicina deportiva, discute sobre las posibles lesiones de los jugadores de la Bicolor y su impacto en la Copa Am\u00e9rica.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T11:45:42.472880", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:45:44.912740", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:45:47.886530", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:45:48.296118", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:45:48.728450", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T11:45:49.135658", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:05:54.710900", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:06:01.777972", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:06:06.153627", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:06:09.210389", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:06:10.053202", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:06:10.832048", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:06:11.676428", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:26:17.760115", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=AcsenUNzymU", "title": "Situaci\u00f3n de las comunidades nativas: denuncias de abusos sexuales contra escolares awaj\u00fan", "content": "\ud83d\udde3\ufe0f Ana L\u00f3pez Rodas, directora de Servicios Educativos en el \u00c1mbito Rural de la Direcci\u00f3n General de Educaci\u00f3n, habla sobre las medidas que se est\u00e1n tomando para abordar la problem\u00e1tica de los abusos sexuales en la etnia Awaj\u00fan.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T12:26:23.749084", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:26:25.113369", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:26:27.971326", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:26:28.379176", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:26:28.811844", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:26:29.244639", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:46:35.191170", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ginpaW-BN1M", "title": "Di\u00e1logo de Fe | La tempestad calmada y bendici\u00f3n de Monse\u00f1or Castillo 22/06/2024", "content": "\ud83d\ude4f\ud83c\udffd Escucha a trav\u00e9s de RPP una reflexi\u00f3n sobre el evangelio y las ense\u00f1anzas de Dios. Di\u00e1logo de Fe con Monse\u00f1or Carlos Castillo, Arzobispo de Lima, y M\u00e1vila Huertas.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T12:46:43.013144", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:46:45.767040", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:46:48.784205", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:46:49.478385", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:46:50.208597", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T12:46:50.614227", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:06:56.431819", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:07:01.771515", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:07:03.907307", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:07:06.849689", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:07:07.257873", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:07:07.764760", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:07:08.167986", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:27:13.844974", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:27:19.598318", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/poder-judicial-aprueba-solicitar-a-belgica-la-detencion-preventiva-de-cesar-hinostroza-para-extraditarlo/", "title": "Poder Judicial aprueba solicitar a B\u00e9lgica la detenci\u00f3n preventiva de C\u00e9sar Hinostroza para extraditarlo", "content": "<p>Juzgado accede a pedido de la Fiscal\u00eda para que ex juez supremo enfrente en Per\u00fa el proceso por el caso Cuellos Blancos. Decisi\u00f3n debe ratificarla la Corte Suprema</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/poder-judicial-aprueba-solicitar-a-belgica-la-detencion-preventiva-de-cesar-hinostroza-para-extraditarlo/\">Poder Judicial aprueba solicitar a B\u00e9lgica la detenci\u00f3n preventiva de C\u00e9sar Hinostroza para extraditarlo</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T13:27:22.454312", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:27:26.306839", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:27:26.717957", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:27:27.195016", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:27:27.604566", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:47:32.673393", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=r4rxDBiCvqI", "title": "\u00bfC\u00f3mo tratar el hipertiroidismo? | Espacio Vital con el Dr. Elmer Huerta", "content": "\ud83e\ude7a \u00bfC\u00f3mo tratar el hipertiroidismo? | Espacio Vital con el Dr. Elmer Huerta\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T13:47:41.927994", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:47:44.387452", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:47:46.534505", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:47:46.962183", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:47:47.425311", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T13:47:47.828354", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:07:53.529796", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:08:00.457051", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:08:03.180419", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:08:06.074715", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:08:06.646277", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:08:07.033213", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:08:07.467738", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:28:12.178417", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:28:21.658370", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:28:24.157220", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:28:27.005893", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:28:27.700482", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/curiosidades/65168.html", "title": "As\u00ed deber\u00edas limpiarte el pompis: fin del debate", "content": "Limpiarnos la zona perianal no es un tema muy comentado en las reuniones sociales, pero es algo que hacen todas las personas casi a diario. \u00bfC\u00f3mo deber\u00edas hacerlo?", "section": "Curiosidades"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T14:28:28.371768", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:28:29.267769", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:48:34.003479", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=9MDFOuN9Wnk", "title": "Portugal gana 3-0 a Turqu\u00eda y avanza en la Eurocopa", "content": "\u26bd La selecci\u00f3n de Portugal complet\u00f3 este s\u00e1bado su clasificaci\u00f3n como primera de grupo para los octavos de final de la Eurocopa 2024 con una victoria rotunda por 0-3 contra Turqu\u00eda en Dortmund, con los goles de Bernardo Silva, Bruno Fernandes y en propia puerta de Samet Akaydin.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T14:48:41.684388", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:48:43.275729", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:48:48.266521", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:48:48.655452", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:48:49.046323", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T14:48:49.471159", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:08:54.199614", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:08:59.239605", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:09:00.634282", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:09:03.608738", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:09:04.185954", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:09:04.685978", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:09:05.297419", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:29:10.912480", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:29:17.425013", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:29:20.056972", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:29:23.733329", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:29:24.141812", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:29:24.664997", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:29:25.067612", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:49:30.670544", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:49:35.841448", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:49:38.421166", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:49:41.306678", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:49:42.147235", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:49:42.851182", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T15:49:43.528821", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:09:49.091762", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:09:54.632386", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:09:57.269259", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:10:00.109177", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:10:00.530671", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:10:01.069158", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:10:01.502790", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:30:07.018362", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=YFiafKl0dR4", "title": "Tielemans y De Bruyne dan los primeros tres puntos a B\u00e9lgica", "content": "\u26bd  Con los goles de Yuri Tielemans y de Kevin De Bruyne, B\u00e9lgica gan\u00f3 2-0 a Rumania y sum\u00f3 sus tres primeros puntos en la Eurocopa con los que mantiene sus opciones de alcanzar los octavos de final de la Eurocopa.\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T16:30:16.181183", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:30:19.087770", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:30:21.552636", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:30:22.079904", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:30:22.602000", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:30:23.225300", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:50:28.996794", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:50:34.370343", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:50:36.286852", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:50:40.412124", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:50:41.164940", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:50:41.862273", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T16:50:42.582070", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:10:47.830039", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:10:53.982474", "posts": [{"url": "https://www.idl-reporteros.pe/los-conflictos-de-interes-del-pacto-corrupto/", "title": "Los conflictos de inter\u00e9s del pacto corrupto", "content": "La coalici\u00f3n (del 5% de aprobaci\u00f3n y m\u00e1s de 90% de rechazo nacional) que hoy controla el Congreso concentra sus esfuerzos en una nueva iniciativa que tiene como fin fracturar, sofocar y eviscerar a las organizaciones no gubernamentales.", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T17:10:57.662597", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:11:00.732607", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:11:01.418961", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:11:02.197280", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:11:02.875812", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:31:08.503377", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:31:17.164573", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:31:20.000549", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:31:23.800723", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:31:24.324007", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:31:24.876970", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:31:25.386902", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:51:31.082039", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=aZ02fDsj3k4", "title": "Escucha los partidos de la Eurocopa y Copa Am\u00e9rica en RPP", "content": "\ud83d\udd34 Si quieres seguir la transmisi\u00f3n radial de los partidos de estos torneos lo podr\u00e1s hacer a trav\u00e9s de la web RPP Noticias y AudioPlayer.\n\n\ud83d\udcf2 https://rpp.pe/audio/\n\ud83d\udcf2 https://audioplayer.pe/\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T17:51:36.681879", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:51:38.187625", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:51:41.313589", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:51:41.876330", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:51:42.396257", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T17:51:42.963645", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:11:48.618640", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:11:54.047270", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:11:55.465050", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:11:59.426655", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:12:00.874554", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:12:03.049470", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:12:05.240033", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:32:10.935339", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:32:20.099409", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:32:22.984911", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:32:26.071645", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:32:26.679046", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:32:27.239027", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:32:27.767833", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:52:33.452996", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:52:39.104683", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:52:40.874759", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:52:43.488023", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:52:43.892016", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:52:44.303817", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T18:52:44.781376", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:12:50.256932", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:12:56.044843", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:12:57.573722", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:13:00.986273", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:13:01.474900", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:13:01.991684", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:13:02.508319", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:33:08.160701", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:33:16.482630", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:33:19.025390", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:33:22.273582", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:33:22.933673", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:33:23.737312", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:33:24.395963", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:53:29.247136", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:53:34.218793", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:53:36.996147", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:53:39.495130", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:53:39.966478", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:53:40.549131", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T19:53:41.031254", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:13:46.650645", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:13:52.684791", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:13:54.825782", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:13:58.030413", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:13:58.717793", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:13:59.371668", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:14:00.075647", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:34:05.757220", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:34:15.477408", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:34:16.880091", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:34:19.032517", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:34:19.555908", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:34:20.211282", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:34:20.698805", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:54:26.272351", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:54:31.477041", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:54:33.287130", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:54:36.338192", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:54:36.718553", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:54:37.117942", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T20:54:37.608132", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:14:42.109739", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:14:46.924873", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:14:48.077808", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:14:50.194897", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:14:50.756281", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:14:51.276799", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:14:51.874476", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:34:56.893536", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:35:11.931822", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:35:13.277995", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:35:16.373176", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:35:17.171114", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:35:17.973889", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:35:18.688932", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:55:25.365442", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:55:30.279515", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:55:32.427728", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:55:35.206821", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:55:35.587520", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:55:35.971249", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T21:55:36.351316", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:15:42.013718", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:15:48.597693", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:15:49.869470", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:15:53.299460", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:15:53.994978", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:15:54.635215", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:15:55.332047", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:35:59.722775", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:36:06.234160", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:36:09.083622", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:36:12.039537", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/2024-06-23/alejandro-caceres-el-hacker-que-dejo-a-corea-del-norte-sin-internet-desde-su-casa-mi-ataque-fue-respuesta-a-su-intento-de-espiarme.html", "title": "Alejandro C\u00e1ceres, el \u2018hacker\u2019 que dej\u00f3 a Corea del Norte sin internet desde su casa: \u201cMi ataque fue respuesta a su intento de espiarme\u201d", "content": "M\u00e1s conocido como P4x o _hyp3ri0n, este experto en ciberseguridad fue reclutado por el Gobierno estadounidense tras su gesta. Ahora ha decidido revelar su identidad y seguir la lucha por su cuenta", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T22:36:12.599380", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:36:13.174005", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:36:13.710299", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:56:20.251260", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:56:25.462262", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:56:26.935547", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:56:29.735448", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:56:30.124709", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:56:30.603309", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T22:56:30.982328", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:16:36.361320", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:17:10.138711", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:17:11.623558", "posts": [{"url": "https://elpais.com/internacional/elecciones-usa/2024-06-23/biden-trump-un-debate-a-cara-de-perro-que-puede-decidir-las-elecciones-de-estados-unidos.html", "title": "Biden-Trump, un debate a cara de perro que puede decidir las elecciones de Estados Unidos", "content": "La CNN silenciar\u00e1 el micr\u00f3fono del que no tenga uso de la palabra para evitar la bronca permanente. Los dos candidatos se examinan: el presidente, por su lucidez, y el exmandatario, por su car\u00e1cter", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-22T23:17:14.960351", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:17:15.667697", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:17:16.370263", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:17:17.047344", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:37:22.713689", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:37:27.670129", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:37:30.206404", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:37:33.482194", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:37:34.180421", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:37:34.875715", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:37:35.585428", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:57:41.062619", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:57:46.776511", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:57:49.324177", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:57:51.932792", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:57:52.355422", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:57:52.750137", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-22T23:57:53.232496", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:17:58.598489", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:18:07.066643", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:18:09.261224", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:18:12.262841", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:18:12.780443", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:18:13.283047", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:18:13.838553", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:38:18.567205", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:38:23.822387", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:38:25.162684", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:38:28.071207", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:38:28.470553", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:38:28.859691", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:38:29.241229", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:58:34.888510", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:58:40.006647", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:58:42.582437", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:58:45.535908", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:58:45.938347", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:58:46.335899", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T00:58:46.724988", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:18:52.237281", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:18:59.183644", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:19:00.326003", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:19:03.448103", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:19:04.401868", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:19:05.249285", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:19:06.395123", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:39:11.920259", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:39:17.634062", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:39:19.175027", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:39:22.743491", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:39:23.495610", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:39:24.350441", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:39:25.048353", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:59:30.857778", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:59:37.351460", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:59:39.889300", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:59:42.895147", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:59:43.576783", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:59:44.356639", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-23T01:59:45.017371", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T09:59:35.753002", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=bJpb3XtPWwM", "title": "Municipalidad del Callao eval\u00faa quitar la licencia a obra de la L\u00ednea 2 del Metro", "content": "\ud83d\udea8 Municipalidad del Callao eval\u00faa quitar la licencia a obra de la L\u00ednea 2 del Metro. El alcalde del Callao, Pedro Spadaro, sostiene que \"la concesionaria no ha cumplido con las condiciones que se plante\u00f3 en la Estaci\u00f3n Quilca\" y afirm\u00f3 que no est\u00e1 \"en contra de esta obra\".\n\n#Ampliaci\u00f3nDeNoticias \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=AmFCkIdowyA", "title": "Fujimori, el candidato humanitario | La diplomacia del Canciller | El viaje al comunismo de Dina", "content": "Nuestra invitada: Rebeca Diz, editora de Hildebrandt en sus Trece.\n\n\u2705 Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #Informaci\u00f3n #NoticiasPer\u00fa \n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=tLOa-Jx0b5I", "title": "Acusan a Dina de pagar US$30 MIL por chat falso #LaEncerrona", "content": "El ministro del Interior emprende la guerra contra la Diviac. Han mandado sus supuestas irregularidades a una comisi\u00f3n encabezada por Patricia Chirinos.\n\n\u00bfDina pag\u00f3 US$30 mil para perjudicar a Patricia Benavides? ADEM\u00c1S: Los ministros que se van del pa\u00eds.\n\nTe contamos de dos iniciativas para apoyar a gatitos y perritos en estado de calle. En \"Abriga un callejerito\" podr\u00e1s ayudar a que perritos de Lur\u00edn y Pachacamac tengan un chaleco de polar para este invierno.\n\n****\n\u00bfTe gust\u00f3 este episodio? \u00bfBuscas las fuentes de los datos mencionados hoy? SUSCR\u00cdBETE en http://patreon.com/ocram para acceder a nuestros GRUPOS EXCLUSIVOS de Telegram y WhatsApp.\n\nTambi\u00e9n puedes hacerte MIEMBRO de nuestro canal de YouTube aqu\u00ed\nhttps://www.youtube.com/channel/UCP0AJJeNkFBYzegTTVbKhPg/join\n\n****\n\n\u00danete a nuestro CANAL de WhatsApp aqu\u00ed \nhttps://whatsapp.com/channel/0029VaAgBeN6RGJLubpqyw29\n\n****\n\nPara m\u00e1s informaci\u00f3n legal: http://laencerrona.pe", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=99YrIAugKTg", "title": "\u00bfSolo Vizcarra puede quitarle la presidencia a los Fujimori?", "content": "Todo sobre la encuesta privada de IPSOS.\n\n#paolobenza #periodismo #elecciones #noticiasperu #vizcarra #fujimori", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T09:59:41.166552", "posts": [{"url": "https://ojo-publico.com/entrevistas/la-puente-creo-que-estan-cerca-lograr-la-salida-la-corte-idh", "title": "De la Puente: Creo que est\u00e1n cerca de lograr la salida de la Corte IDH", "content": "<span>De la Puente: Creo que est\u00e1n cerca de lograr la salida de la Corte IDH</span>\n\n<span rel=\"schema:author\"><span lang=\"lang\">Delsy Loyola</span></span>\n\n<span><time datetime=\"2024-06-23T08:00:00-05:00\" title=\"Domingo, Junio 23, 2024 - 08:00\">Dom, 23/06/2024 - 08:00</time>\n</span>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T09:59:43.081597", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/socorrista-hawai-muere-ataque-tiburon-surf/7667756.html", "title": "Un socorrista de Haw\u00e1i muere por el ataque de un tibur\u00f3n mientras practicaba surf", "content": "Un socorrista profesional muri\u00f3 cuando hac\u00eda surf  en la isla de Oahu, en Hawai, tras un ataque de un tibur\u00f3n.", "section": "Internacionales"}, {"url": "https://elpais.com/internacional/2024-06-24/el-apoyo-de-china-y-corea-del-norte-a-la-industria-belica-de-rusia-desata-las-alarmas-entre-ee-uu-y-sus-aliados.html", "title": "El apoyo de China y Corea del Norte a la industria b\u00e9lica de Rusia desata las alarmas entre EE UU y sus aliados", "content": "Estos pa\u00edses \u201csostienen y alimentan la guerra de agresi\u00f3n contra Ucrania\u201d, ha advertido en Washington el secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T09:59:45.792012", "posts": [{"url": "https://elpais.com/tecnologia/tu-tecnologia/2024-06-24/me-esta-ignorando-como-saber-si-han-leido-tu-mensaje-en-whatsapp.html", "title": "\u00bfMe est\u00e1 ignorando? C\u00f3mo saber si han le\u00eddo tu mensaje en WhatsApp", "content": "Un mensaje le\u00eddo y no contestado puede ser detonante de conflictos", "section": "Tech"}, {"url": "https://www.dw.com/es/hallan-en-brasil-el-f\u00f3sil-de-un-peque\u00f1o-reptil-similar-a-un-cocodrilo/a-69458568?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "Hallan en Brasil el f\u00f3sil de un peque\u00f1o reptil similar a un cocodrilo", "content": "El antiguo animal tambi\u00e9n caminaba sobre cuatro patas y med\u00eda alrededor de un metro de largo. El autor de la investigaci\u00f3n califica el hallazgo de sus f\u00f3siles como \"raro\".", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T09:59:46.650415", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T09:59:47.485593", "posts": [{"url": "https://www.muyinteresante.com/mascotas/64917.html", "title": "Descubre todo lo que necesitas saber sobre alimentaci\u00f3n para tu perro", "content": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor opci\u00f3n? \u00bfPuede un perro alimentarse solo de pienso? \u00bfC\u00f3mo de recomendable es la dieta BARF? Despejamos las dudas ante tantas opciones disponibles.", "section": "Mascotas"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T09:59:48.325398", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T10:49:53.996242", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=MCtTGL8tt5Y", "title": "La princesa Ana de Inglaterra, hospitalizada \"con heridas leves\" tras un \"incidente\"", "content": "Somos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T10:50:06.029172", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T10:50:07.447037", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/administradores-universidad-columbia-suspendidos-mensajes-antisemitismo/7667930.html", "title": "Tres administradores de la Universidad de Columbia suspendidos por presuntos mensajes sobre antisemitismo", "content": "La Universidad de Columbia, en Nueva York, dijo que ha suspendido bajo licencia a tres de sus administradores mientras investiga acusaciones de presuntos mensajes de texto sobre antisemitismo enviados mientras asist\u00edan a un panel de discusi\u00f3n del tema en el campus.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T10:50:10.237382", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T10:50:10.920789", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T10:50:11.633030", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T10:50:12.403095", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:10:18.149482", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=p7PvBORLu4o", "title": "Cusque\u00f1os esperan por la escenificaci\u00f3n del Inti Raymi en la Plaza Mayor del Cusco", "content": "Desde Cusco, cientos de cusque\u00f1os esperan en la Plaza Mayor por el inicio de la escenificaci\u00f3n del Inti Raymi.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T11:10:23.518659", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:10:25.660695", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:10:28.592118", "posts": [{"url": "https://www.dw.com/es/el-telescopio-espacial-james-webb-observa-los-c\u00famulos-estelares-m\u00e1s-lejanos-jam\u00e1s-vistos/a-69459509?maca=spa-rss-sp-cyt-1012-rdf", "title": "El telescopio espacial James Webb observa los c\u00famulos estelares m\u00e1s lejanos jam\u00e1s vistos", "content": "El telescopio espacial de la NASA sigue alcanzando confines ins\u00f3litos del cosmos, ahora en forma de c\u00famulos estelares.", "section": "Tech"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T11:10:29.116704", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:10:29.621949", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:10:30.139225", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:30:35.815347", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=PKqy2MRRTlQ", "title": "\u00bfC\u00f3mo hacer uso responsable de los antibi\u00f3ticos?", "content": "\ud83d\udc8a \u00bfSabes c\u00f3mo hacer un uso responsable de los antibi\u00f3ticos? El Dr. Elmer Huerta te lo explica en Encendidos.\n\n \ud83d\udc49 https://youtu.be/PKqy2MRRTlQ\n#Encendidos \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T11:30:41.577361", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:30:44.590107", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/carguero-dali-baltimore-virginia-colapso-puente/7668060.html", "title": "El carguero Dal\u00ed sale de Baltimore hacia Virginia, casi tres meses despu\u00e9s del colapso del puente", "content": "El buque, de 300 metros de eslora, inici\u00f3 su viaje con la ayuda de cuatro remolcadores y se espera que llegue en 16 a 20 horas para descargar contenedores y repararse.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T11:30:47.056113", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:30:47.602551", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:30:48.112459", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:30:48.754365", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:50:54.555823", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=_HPx25Jyuic", "title": "Loreto: Se realiza concurso por el juane m\u00e1s sabroso en las fiestas de San Juan.", "content": "Loreto: Se realiza concurso por el juane m\u00e1s sabroso en las fiestas de San Juan.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T11:51:03.577956", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:51:06.076405", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:51:09.349222", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:51:10.054074", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:51:10.760960", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T11:51:11.427558", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:11:16.281519", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:11:21.655878", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:11:25.075330", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:11:28.049597", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:11:28.467824", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:11:28.914087", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:11:29.329323", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:31:34.184967", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=GAfwx6_RwLo", "title": "Cusco: Celebramos la fiesta del Inti Raymi desde la Plaza Mayor", "content": "\ud83d\udd34M\u00e1s de 900 actores en escena y 100 m\u00fasicos forman parte de la celebraci\u00f3n del en la Plaza Mayor del Cusco.\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T12:31:39.442720", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:31:41.474054", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/cuba-nicaragua-venezuela-paises-formas-mas-severas-trata-segun-eeuu/7668058.html", "title": "EEUU se\u00f1ala a Cuba, Nicaragua y Venezuela entre pa\u00edses con formas m\u00e1s severas de tr\u00e1fico humano", "content": "El gobierno estadounidense hizo p\u00fablico su reporte anual de tr\u00e1fico de personas en el mundo, donde se\u00f1al\u00f3 a Cuba, Nicaragua y Venezuela como pa\u00edses que no cumplen con los est\u00e1ndares de lucha contra el tr\u00e1fico y \u201cno hacen esfuerzos significativos\u201d para detenerlo.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T12:31:44.422154", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:31:44.947889", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:31:45.539251", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:31:46.015056", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:51:52.649030", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=ra3Atx2dKEY", "title": "Todo lo que necesitas para decorar tu fiesta en el Cercado de Lima", "content": "\ud83c\udf89 En el Cercado de Lima encuentras todo lo que necesitas para decorar tu fiesta.\n\n#Encendidos \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T12:52:00.012465", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:52:01.555159", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:52:04.338997", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:52:04.856938", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:52:05.370140", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T12:52:05.967075", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:12:12.668092", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=l9iHpv3gvkQ", "title": "\ud83d\udd25 \u00bfSIN EL 'RAYO' ADV\u00cdNCULA? Fossati podr\u00eda modificar el 11 para enfrentar a Canad\u00e1\u26bd | #TocoyMeVoy", "content": "\ud83d\udd25 \u00bfSIN EL 'RAYO' ADV\u00cdNCULA? Fossati podr\u00eda modificar el 11 para enfrentar a Canad\u00e1\u26bd | #tocoymevoy \n\n\u26bd \u00bfAdvincula descartado? \ud83d\udd25 Hoy, en 'Toco y Me Voy' analizamos la presentaci\u00f3n de la Copa Am\u00e9rica. Adem\u00e1s, Jorge Fossati se refiri\u00f3 a Luis Adv\u00edncula y  Christian Cueva, quien podr\u00eda tener minutos \ud83d\udd25\n\n#TocoyMeVoy\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T13:12:19.158857", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:12:20.576667", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:12:23.879927", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:12:24.749263", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:12:25.561064", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:12:26.220211", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:32:32.872625", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:32:38.576869", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:32:39.996530", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:32:42.635605", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:32:43.256499", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:32:43.804237", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:32:44.349297", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:52:49.857164", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:52:56.752942", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:52:58.108802", "posts": [{"url": "https://elpais.com/internacional/elecciones-usa/2024-06-24/trump-exhibe-musculo-en-la-recaudacion-de-fondos-mientras-biden-le-adelanta-por-primera-vez-en-los-sondeos.html", "title": "Trump exhibe m\u00fasculo en la recaudaci\u00f3n de fondos mientras Biden le adelanta por primera vez en los sondeos", "content": "La campa\u00f1a del republicano ingres\u00f3 en mayo m\u00e1s dinero que la del dem\u00f3crata tras el veredicto de culpabilidad del expresidente por el \u2018caso Stormy Daniels\u2019. Un solo donante aport\u00f3 50 millones al d\u00eda siguiente del fallo", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T13:53:00.820652", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:53:01.209801", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:53:01.663321", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T13:53:02.047826", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:13:08.953889", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=uySmvTAmoTk", "title": "Rosemary Pioc sobre denuncia contra su hermano: \"No respaldo a nadie\"", "content": "\ud83d\udd34 Rosemary Pioc, Pdta. del Consejo de Mujeres Awaj\u00fan, sostiene, sobre la denuncia contra su hermano, que no respalda a nadie. \"No voy a dejar de hacer denuncias por el caso de mi hermano\", a\u00f1adi\u00f3.\n\n#LaRotativaDelAire \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T14:13:32.647649", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:13:35.191321", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:13:38.065833", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:13:38.462633", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:13:38.950825", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:13:39.499405", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:33:45.960662", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=X3xN6E57aJY", "title": "D\u00eda del Campesino: \u00bfC\u00f3mo aporta la agricultura a la econom\u00eda peruana?", "content": "\ud83d\udcb0\u00bfCu\u00e1l es el aporte de la agricultura para la econom\u00eda y qu\u00e9 se puede hacer para mejorar la producci\u00f3n de este sector? \ud83d\udc68\u200d\ud83c\udf3e Maritza S\u00e1enz, periodista de RPP Econom\u00eda, nos comenta.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T14:33:50.976910", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:33:53.612138", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/tiroteos-eeuu-manchan-sangre-primer-fin-semana-verano-/7668280.html", "title": "Tiroteos en EEUU manchan de sangre al primer fin de semana del verano", "content": "El verano inici\u00f3 en EEUU con derramamiento de sangre en varias ciudades azotadas por la violencia.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T14:33:56.853512", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:33:57.247915", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:33:57.727649", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:33:58.129233", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:54:04.514923", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=2o-8dxLPHFo", "title": "Inti Raymi 2024: miles de personas en la explanada de Saqsayhuaman", "content": "\ud83e\udd73 Miles de personas llegaron a la explanada de Saqsayhuaman para ser parte de las celebraciones por el Inti Raymi.\n#intiraymi #larotativadelaire   #Di\u0301aDelCampesino #Puno #Quqawi #Per\u00fa  #RPP \n \nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T14:54:13.063980", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:54:15.522752", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/calor-extremo-afecta-a-estados-unidos-mexico-y-europa/7668418.html", "title": "Calor extremo afecta a Estados Unidos, M\u00e9xico y Europa", "content": "El verano inici\u00f3 marcado por altas temperaturas en varias partes del mundo, en Europa se reportan temperaturas que alcanzan los 42 grados Celsius, mientras en Estados Unidos la ola de calor alcanzar\u00e1 su punto \u00e1lgido a principios de esta semana en el suroeste del pa\u00eds. Paula D\u00edaz con el reporte.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T14:54:18.386241", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:54:18.782331", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:54:19.185460", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T14:54:19.647228", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:14:24.898592", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:14:32.914047", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:14:34.488583", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:14:37.290260", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:14:37.779025", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:14:38.167207", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:14:38.554524", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:34:45.006528", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=2dc4H9GTs-A", "title": "#HablemosPer\u00fa", "content": "\u2705 Apoya a Epicentro Tv y al periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #Informaci\u00f3n #NoticiasPer\u00fa \n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz\n\u25ba TWITTER Epicentro: https://bit.ly/3yNQuaO\n\nVisita nuestro sitio WEB \u25ba https://bit.ly/3NShsCk", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T15:34:50.341982", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:34:51.824411", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:34:54.404241", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:34:54.964318", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:34:55.503558", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:34:56.057706", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:55:01.712280", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:55:11.635786", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:55:13.458316", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/estados-unidos-necesita-estudiantes-chinos-humanidades-indios-ciencias-/7668440.html", "title": "EEUU necesita estudiantes chinos en humanidades e indios en ciencias", "content": "El subsecretario de Estado de EEUU consider\u00f3 que el pa\u00eds norteamericano deber\u00eda acoger a m\u00e1s estudiantes chinos, pero para humanidades en lugar de ciencias, \u00e1rea en la que, afirm\u00f3, se deber\u00eda reclutar a m\u00e1s estudiantes de India, un socio cada vez m\u00e1s importante.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T15:55:16.277886", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:55:17.059902", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:55:17.948071", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T15:55:18.633747", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:15:24.825660", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:15:29.758251", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:15:31.699461", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:15:34.919274", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:15:42.275349", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:15:42.995635", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:15:43.888216", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:35:49.718651", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:35:55.632067", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:35:57.977692", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:36:00.569628", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:36:00.998055", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:36:01.476236", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:36:02.014552", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:56:07.141059", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=fGM0BOHRyC8", "title": "\ud83c\udf89 Espa\u00f1a venci\u00f3 1 a 0 a Albania con gol de Ferr\u00e1n Torres", "content": "\u26bd\ud83c\udf89 Espa\u00f1a venci\u00f3 1 a 0 a Albania con gol de Ferr\u00e1n Torres y logr\u00f3 puntaje perfecto en el grupo B de la Eurocopa.\n\n#RPP #Eurocopa #Espa\u00f1a #Albania \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T16:56:19.893064", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:56:22.470453", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:56:25.076610", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:56:25.463533", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:56:25.846818", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T16:56:26.227850", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:16:31.363899", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=njJ42XStvrg", "title": "\u26bd Italia y Croacia se enfrentaron por la fecha 3 del Grupo B de la Eurocopa 2024", "content": "\u26bd Italia y Croacia se enfrentaron por la fecha 3 del Grupo B de la Eurocopa 2024. Un gol en el minuto 98 de Mattia Zaccagni dio el empate a los italianos que clasificaron a los octavos de final de la Eurocopa 2024 y deja con un pie fuera de la competici\u00f3n a Croacia, que se hab\u00eda adelantado con un gol de Luka Modric.\n\ud83d\udcf2M\u00e1s informaci\u00f3n: rpp.pe\n#italia #croacia #EURO2024 #LukaModric #RPP\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T17:16:37.713474", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:16:39.162657", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:16:42.061906", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:16:46.361982", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:16:46.974117", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:16:47.511629", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:36:53.222626", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=shR7aBEHsJU", "title": "D\u00e9ficit fiscal se dispara | OCDE: \u00bfadhesi\u00f3n en peligro? | Cuaderno de Econom\u00eda", "content": "Invitados:\n- Luis Alberto Arias, economista.\n- Enrique Fern\u00e1ndez Maldonado, soci\u00f3logo.\n\n\u2705 Apoya este proyecto de periodismo independiente al 955 101 558 (yape y plin)\n\u2705 \u00danete a nuestro canal de WhatsApp \u25ba https://t.co/tb4BR6l65o\n\u2705 \u00danete a nuestro Telegram \u25ba https://t.me/epicentrotv\n\u2705 SUSCR\u00cdBETE \u25ba https://epicentro.tv/suscribete/\n\n#EpicentroTV #NoticiasPer\u00fa #PeriodismoPer\u00fa #EduardoRecoba #Inversi\u00f3n #FinanzasPersonales #Econom\u00eda #Crecimiento #Pyme #Mype\n\nS\u00edguenos en:\n\u25ba FACEBOOK Epicentro: https://bit.ly/3PgMchL \n\u25ba INSTAGRAM Epicentro: https://bit.ly/3IpfYyz", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T17:37:00.571365", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:37:02.145448", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:37:06.579652", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:37:07.255275", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:37:11.654148", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:37:15.522461", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:57:18.457555", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=jpd5e610Uxg", "title": "\u00a1Se emocion\u00f3! A su modo, Carlos Gald\u00f3s celebr\u00f3 el aniversario de 'Encendidos'", "content": "\ud83e\udd73\ud83c\udf89 \u00a1Con un 'tortazo'! \ud83e\udd23 As\u00ed celebro @galdosoficial el octavo aniversario de 'Encendidos'.\n\n\ud83c\udf1f Agradecemos a todas las personas que nos acompa\u00f1an cada d\u00eda para conocer las noticias de actualidad, salud, deportes y entretenimiento. \u00a1Que sean muchos a\u00f1os m\u00e1s riendo con nosotros!\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T17:57:25.909605", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:57:29.595660", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:57:35.231250", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:57:36.020403", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:57:36.781774", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T17:57:37.546267", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:17:43.320593", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=r1qeZxp29mY", "title": "Hugo Paza explica c\u00f3mo afectan las bajas temperaturas a la agricultura", "content": "Christian Garay, viceministro de pol\u00edticas y supervisi\u00f3n de Desarrollo Agrario-Midagri, se\u00f1al\u00f3 que la heladas han impactado severamente la producci\u00f3n agr\u00edcola en Jun\u00edn, especialmente en cultivos como el choclo, cuyos ingresos han disminuido significativamente en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado.\n\nHugo Paza explica c\u00f3mo afectan las bajas temperaturas a la agricultura\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T18:17:48.759081", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:17:50.703794", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/fiscales-caso-archivos-clasificados-pediran-jueza-orden-mordaza/7668599.html", "title": "Fiscales del caso de archivos clasificados pedir\u00e1n que jueza proh\u00edba a Trump comentar sobre el FBI", "content": "La ret\u00f3rica a menudo incendiaria de Trump ha tenido consecuencias legales en otros casos. El juez de Nueva York que preside el juicio de Trump le impuso una multa total de 10.000 d\u00f3lares por violar una orden mordaza que le prohib\u00eda atacar verbalmente a testigos y miembros del jurado.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T18:17:53.960769", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:17:54.524247", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:17:55.069115", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:17:55.609249", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:38:01.215414", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=0dzzncP0RZY", "title": "Cusco: Artesanos venden sus productos el Mirador de San Blas", "content": "\ud83d\udd34 Conocemos c\u00f3mo se desarrolla la venta de artesan\u00edas y textiles en el Mirador de San Blas, en medio de las celebraciones por el Inti Raymi, en Cusco.\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T18:38:09.210358", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/arequipa-trabajadores-de-senasa-inician-huelga-que-perjudicaria-exportacion-de-palta-y-uva/", "title": "Arequipa: trabajadores de Senasa inician huelga que perjudicar\u00eda exportaci\u00f3n de palta y uva", "content": "<p>\"Sabemos que la huelga indefinida trae p\u00e9rdidas econ\u00f3micas, exhortamos a los exportadores que se ver\u00e1n perjudicados, pedimos que interfieran en esta medida, que el ministro resuelva esta situaci\u00f3n\", indic\u00f3 el secretario del sindicato de Senasa.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/arequipa-trabajadores-de-senasa-inician-huelga-que-perjudicaria-exportacion-de-palta-y-uva/\">Arequipa: trabajadores de Senasa inician huelga que perjudicar\u00eda exportaci\u00f3n de palta y uva</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T18:38:10.411744", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:38:12.962877", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:38:13.460072", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:38:13.977523", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:38:14.513206", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:58:20.107891", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=Hdhe2-Xsz-M", "title": "John Gonz\u00e1lez indic\u00f3 que la informalidad en el sector turismo de Cusco est\u00e1 en el 90 %", "content": "John Gonz\u00e1lez, presidente de la C\u00e1mara de Comercio Cusco, se\u00f1al\u00f3 que la regi\u00f3n prev\u00e9 un aumento significativo de visitantes con m\u00e1s de 130,000 turistas estimados para junio. La ocupaci\u00f3n hotelera var\u00eda entre el 70% y el 90%. Adem\u00e1s, destaca la recuperaci\u00f3n con la reapertura del 50% de negocios cerrados en 2023.\n\nJohn Gonz\u00e1lez indic\u00f3 que la informalidad en el sector turismo de Cusco est\u00e1 en el 90 %\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T18:58:25.960628", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/marcha-contra-dina-boluarte-y-congreso-este-27-28-y-29-de-julio-en-lima-video/", "title": "Marcha contra Dina Boluarte y Congreso este 27, 28 y 29 de julio en Lima (VIDEO)", "content": "<p>A pesar de que la presidenta Dina Boluarte y el presidente de la PCM aseguran que el pa\u00eds vive en \"paz\", en los \u00faltimos meses se han originado protestas a nivel nacional</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/marcha-contra-dina-boluarte-y-congreso-este-27-28-y-29-de-julio-en-lima-video/\">Marcha contra Dina Boluarte y Congreso este 27, 28 y 29 de julio en Lima (VIDEO)</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T18:58:28.596966", "posts": [{"url": "https://elpais.com/internacional/2024-06-24/julian-assange-fundador-de-wikileaks-llega-a-un-acuerdo-con-la-fiscalia-de-ee-uu-para-quedar-en-libertad.html", "title": "Julian Assange, fundador de WikiLeaks, llega a un acuerdo con la fiscal\u00eda de EE UU para quedar en libertad", "content": "El imputado se declara culpable de violar la ley de Espionaje, pero su sentencia se da por cumplida con el tiempo pasado en prisi\u00f3n", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T18:58:31.631716", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:58:32.029352", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:58:32.498898", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T18:58:32.899930", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:18:37.891004", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=mb826fZc8Z8", "title": "Los 'Rocosaurios', la banda de rock infantil peruana, nos visitan en el set de Conexi\u00f3n", "content": "\ud83d\udd34 Nos visitan los 'Rocosaurios', la primera banda infantil liderada por dinosaurios hechos en el Per\u00fa.\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=HfuO0Y-r4lA", "title": "AJE vs Intercorp: \u00a1Los A\u00f1a\u00f1os lanzan competencia para Mass! #LaContra", "content": "Una nueva tienda para competir en el mercado minorista de los grandes descuentos.\n\n#peru #economia #mercados #negocios #intercorp #aje #paolobenza", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T19:18:44.438385", "posts": [{"url": "https://elbuho.pe/2024/06/alejandro-cavero-recibe-el-repudio-de-cusquenos-en-pleno-inti-raymi-miserable-video/", "title": "Alejandro Cavero recibe el repudio de cusque\u00f1os en pleno Inti Raymi: \u201c\u00a1Miserable!\u201d (VIDEO)", "content": "<p>Alejandro Cavero se ha caracterizado por subir videos junto a comunidades ind\u00edgenas; sin embargo, en los plenos tiene un discurso diferente.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://elbuho.pe/2024/06/alejandro-cavero-recibe-el-repudio-de-cusquenos-en-pleno-inti-raymi-miserable-video/\">Alejandro Cavero recibe el repudio de cusque\u00f1os en pleno Inti Raymi: &#8220;\u00a1Miserable!&#8221; (VIDEO)</a> aparece primero en <a href=\"https://elbuho.pe\">El B\u00faho</a>.</p>", "section": "Noticias"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T19:18:46.158781", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:18:49.259349", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:18:49.822404", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:18:50.395354", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:18:50.986927", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:38:56.829383", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=jNs4v1uF8xo", "title": "\u26bd \u00bfQu\u00e9 le hace falta a Andy Polo para sobresalir en la Selecci\u00f3n Peruana?", "content": "\u26bd \u00bfQu\u00e9 le hace falta a Andy Polo para sobresalir en la Selecci\u00f3n de Jorge Fossati?\n\n#Selecci\u00f3nPeruana #AndyPolo #Fossati #TocoyMeVoy #RPP\n\n @ElTankeArias   @AlanDiez  \n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T19:39:29.607389", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:39:31.580409", "posts": [{"url": "https://www.vozdeamerica.com/a/julian-assange-declarara-culpable-acuerdo-eeuu-/7668951.html", "title": "Julian Assange se declarar\u00e1 culpable en acuerdo con EEUU y volver\u00e1 a Australia", "content": "Tras un acuerdo con el Departamento de Justicia de Estados Unidos, Julian Assange se declarar\u00e1 culpable, pero regresar\u00e1 a Australia tras su declaraci\u00f3n y sentencia, prevista para el mi\u00e9rcoles en una de las Islas Marianas. Con ello culminar\u00eda una larga saga legal de m\u00e1s de una d\u00e9cada.", "section": "Internacionales"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T19:39:34.740858", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:39:35.386502", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:39:35.927243", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:39:36.481311", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:59:42.218518", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:59:48.699396", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:59:49.913019", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:59:53.101955", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:59:53.619875", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:59:54.127065", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T19:59:54.690313", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:19:59.484611", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=iAVRHtNQSqc", "title": "Colombia venci\u00f3 2-1 a Paraguay en el inicio del Grupo D de la Copa Am\u00e9rica 2024", "content": "\u26bd Colombia demostr\u00f3 por qu\u00e9 es candidato para ganar la Copa Am\u00e9rica al vencer 2-1 a Paraguay en el inicio del Grupo D. James Rodr\u00edguez fue la gran figura con dos asistencias.\n#Paraguay #Colombia #CopaAm\u00e9rica2024 #Deportes #RPP\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T20:20:06.077735", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:20:07.298000", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:20:10.421639", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:20:10.922077", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:20:11.522786", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:20:12.034785", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:40:17.778744", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=qag7EU_WixA", "title": "Sobre elecciones presidenciales: \"Hubo irregularidades en el proceso\", indic\u00f3  Jorge Montoya", "content": "Jorge Montoya, congresista de Honor y Democracia, se\u00f1ala irregularidades en el proceso electoral y enfatiza la necesidad de boletas para verificar fraude. Tambi\u00e9n cuestiona la presencia de Dina Boluarte y Pedro Castillo en la cancha presidencial. Sin embargo, aboga por la estabilidad institucional hasta el 2026.\n\nSobre elecciones presidenciales: \"Hubo irregularidades en el proceso\", indic\u00f3  Jorge Montoya\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T20:40:53.545356", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:40:55.006668", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:40:58.123641", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:40:58.749655", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:40:59.313119", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T20:40:59.857227", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:01:05.477189", "posts": [{"url": "https://www.youtube.com/watch?v=98SKrl3Wp7Y", "title": "Cluber Aliaga explica la importancia de la Diviac en combatir el crimen organizado", "content": "Cluber Aliaga, exministro del Interior, destaca la necesidad de una polic\u00eda especializada y transparente como la Diviac para combatir el crimen organizado y la corrupci\u00f3n, enfoc\u00e1ndose en la prevenci\u00f3n e investigaci\u00f3n con personal calificado y un sistema de justicia eficaz.\n\nCluber Aliaga explica la importancia de la Diviac en combatir el crimen organizado\n\nSomos el canal oficial en YouTube de RPP, la voz de todo el Per\u00fa.\n\n\ud83d\udcfbEscucha nuestra radio en vivo: https://lnk.bio/s/rppaudio\n\ud83d\udcfa Suscr\u00edbete: https://www.youtube.com/channel/UC5j8-2FT0ZMMBkmK72R4aeA/?sub_confirmation=1\n\n\ud83d\udcbb Vis\u00edtanos en: https://rpp.pe\n\n\ud83d\udcfb Escucha RPP en vivo aqu\u00ed: https://rpp.pe/audio/\n\n\ud83c\udfea Las \u00faltimas noticias del Per\u00fa y el mundo, las 24 horas del d\u00eda, aqu\u00ed \u27a1\ufe0f https://rpp.pe/ultimas-noticias\n\nTAMBI\u00c9N S\u00cdGUENOS EN:\nFacebook \u27a1 https://www.facebook.com/rppnoticias\nInstagram \u27a1 https://www.instagram.com/rppnoticias/\nTwitter\u2002\u27a1 https://twitter.com/RPPNoticias\nTikTok\u2002\u27a1 https://www.tiktok.com/@rppnoticias?lang=es\nThreads\u2002\u27a1 https://www.threads.net/@rppnoticias", "section": "Youtube"}, {"url": "https://www.youtube.com/watch?v=GQCMCJy4Epc", "title": "C\u00e9sar Hildebrandt en vivo", "content": "El an\u00e1lisis de la coyuntura y una entrevista que no te dejar\u00e1 indiferente. Todos los lunes, minutos antes de las 9 de la noche.", "section": "Youtube"}]}, {"timestamp": "2024-06-24T21:01:10.912440", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:01:12.048485", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:01:15.081103", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:01:15.644664", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:01:16.037522", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:01:16.460101", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:21:22.291111", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:21:28.389216", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:21:29.655306", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:21:33.037407", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:21:33.585862", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:21:34.103624", "posts": []}, {"timestamp": "2024-06-24T21:21:34.709797", "posts": []}]